<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>현자매 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%ED%98%84%EC%9E%90%EB%A7%A4/</link>
    <description>Recent content in 현자매 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%ED%98%84%EC%9E%90%EB%A7%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>현자매  차 사다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/07/we-bought-a-car/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/07/we-bought-a-car/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;첫째날&#34;&gt;첫째날&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;여차저차해서 올 여름 방학은 김해에서 보내기로 했다. 김해를 베이스 삼아 한 달정도 지내며, 멀어서 엄두를 내지 못했던 아름다운 남쪽 해안을 짬짬히 여행하기로 했다. 이것저것 살림도 싣고 내려가야 하고, 다니려면 차 한대는 필수인데 집에 노는 차가 없는 상황. 렌트를 할까 쏘카를 쓸까 이것저것 재보다가 그냥 차를 사기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예산은 2천 전 후, 소형 SUV. 각자의 경험과 선호를 종합하니 쌍용 티볼리와 현대 코나로 좁혀졌다. 생각과 실행사이에 갭이 거의 없는, 특히 큰 돈 쓰는 일에는 망설임이 거의 없는 막둥이의 추진력이, 일요일 저녁임에도 불구하고 문을 연 매장을 찾아냈다. 당장 출동.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-rT9IaXg4n8E/XxfTLYWGFhI/AAAAAAAHmsc/3VT0haUvm901iyZSdSEhzeuhbjxAWCaFQCPcBGAsYHg/w1600/IMG_3128.JPG&#34; alt=&#34;자전거 타고 차 사러 출동!&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우리의 첫번째 모델은 티볼리였다. 난 티볼리가 외제차인 줄 알았는데 쌍용꺼라고. (난 별로라고 생각하지만) 예뻐서 여자들에게 인기가 좋단다. 집 근처에 있는 쌍용 매장에 갔는데 홀이 텅, 차가 없었다. 차는 구경도 못하고 가격 상담과 견적만 받았다. 가격도 생각보다 괜찮고 차량도 바로 픽업 가능하다고 하여 하마터면 계약할 뻔 하다가 하룻밤 더 생각해보기로. 나오는 길에 막둥이는 임영웅 브로마이드도 하나 얻었다 ㅋ  그래서 그렇게 빨리 가보자고 서둘렀는지도.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-KPnwV9Jvj6k/XxfTLWgTOPI/AAAAAAAHmsc/niZ2x8EtRfA2Fnh0Tz4zBj04U1Dpq5XLgCPcBGAsYHg/w1600/IMG_3131.JPG&#34; alt=&#34;현대 자동차&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도대체 어떻게 생긴 차길래. 자전거를 타고 집 주변 주차장을 돌며 차 구경에 나섰다. 지하 주차장에 우리가 사려고 했던 하얀색 티볼리가 있었다. 모양은 약간 네모 반듯한 형태로 미니를 닮았다. 미니를 몇 년간 타봤던 (나는 뒷자석에만 ㅋ) 우리로썬 티볼이의 예쁘다는 외관이 별로 매력적이지 않았다. 오히려 미니 짝퉁같은 느낌? 난 그닥 맘에 쏙 들진 않았지만 딱히 맘에 드는 다른 차가 있는 것도 아니었기에 다른 의견은 없었다. 작은 차도 타보고 큰 차도 타보니, 나에게 차는 그저 굴러만 가면 된다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우리끼리는 이견이 없었지만 티볼리를 살까 한다고 했더니 온집안 남자들이 말렸다. 여론이 좋지 않으니 일단 계약은 보류하고 내일 현대 기아를 보러 가기로.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;둘째날&#34;&gt;둘째날&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;다음날 오후. 집 근처의 현대 자동차로 출동. 여기도 우리가 찾는 코나는 없었다. 한 번 해보니 상담을 받는 일은 매우 지루한 일이기에, 그리고 언니가 다 알아서 할 것이기에 나는 다른 차들을 구경하면서 시간을 보냈다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;코나는 없고 베뉴라는 차가 있었는데 이건 가격이 티볼리보다 더 쌌다. 차도 작고 귀여웠다. 하지만 마음이 가지 않는 건 왜일까? 이름이 구려서? 타본 적이 없어서? 모르겠다. 가격에 분명 메리트가 있었지만 그것 말고는 딱히 뭐가 없었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현대 매장을 나와 바로 기아 매장으로. 여기서 볼 차는 셀토스라는 모델이었는데 사실 이 차는 우리의 리스트에 없었던 차다. 싫어서가 아니라 몰라서 ㅋ 우리가 아는 소형 SUV 가 티볼리와 코나였을 뿐, 셀토스는 소형 SUV 시장에서 가격대비 성능으로 꽤나 인기를 끄는 모양이었다. 매장에서도 차를 볼 수 없었고, 3-4 개월은 기다려야 한단다. 가성비가 아무리 좋아도 몇 달을 기다려야 하는 차는 우리의 목적과 맞지 않으므로 셀토스는 아쉽게도(?) 탈락.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-rOa7wOWIwC8/XxfTLZ6v6pI/AAAAAAAHmsc/UD3jMPPOqz0xa_s_8BHsVak21M4JmHCCQCPcBGAsYHg/s1600/IMG_3148.JPG&#34; alt=&#34;기아 매장은 혹시나 해서 들렀다&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;계속 보다보니 눈이 높아지고 선택지가 늘어나니 더 어려워졌다. 여기까지 보고 우리는 의견을 모으기로 했다. 차를 소유하고 굴리는 일은 전적으로 현자매의 영역이었기에 서방들은 관여하지 않았다. 다만 아빠는 본인이 선호하는 브랜드를 사라고 했고, 큰 차를 타고 싶은 제부는 돈을 좀 더 주고 큰 차를 사라고 조언했다. 최근에 차를 산 형부는 본인이 안 넣어서 아쉬운 옵션을 꼭 넣으라고 강조했다. 조언은 그저 각자의 욕구를 드러낼 뿐이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어쨌든 서방들의 소중한 조언을 바탕으로, 다양한 차종을 비교해 둔 유튭 영상도 참고하여 우리의 의견을 정리했다. 모두가 반대하는 차를 사는 것은 왠지 찝찝하다는 언니의 의견을 들어 일단 쌍용차는 보류. 현대나 기아 중에 고른다고 할 때 셀토스 또는 코나인데 셀토스는 지금 살 수가 없다. 결국 코나가 남았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 돈을 더 쓰면 더 크고 좋은 차도 살 수 있겠지만, 엄밀하게 말하면 이 차는 가족 레저용이 아니라 아니라 업무용 차량이다. 큰 차가 필요할 땐 형부차를 동원하면 되고, 그렇게 대식구가 움직일 일은 일년에 한 두번 있을까 말까인데 큰 차를 살 이유가 없다. 그렇다고 아주 작은 소형차는 또 적합하지 않다. 차체는 적당히 무거워야 하고 연비도 좋아야 한다. 모두가 경차는 반대, 승용차도 반대, 대형차는 필요 없음에 동의, 결론은 소형 SUV. 그 중에서 가장 무난하고 당장 구할 수 있는 차. 그게 코나였다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;셋째날&#34;&gt;셋째날&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;그래도 차를 보지도 않고 사는 건 좀 아쉬워서 강 건너 미사 대리점에 전화를 걸어 전시된 차량이 있는지 확인했다. 이번엔 차를 타고 출동. 가면서 다시 전화를 걸어 코나를 보러 가는데 따로 상담 예약을 해야하냐고 물었더니 그냥 오란다. 매장에 도착하여 코날 보러 왔다고하니 차가 30분 전에 막 나갔단다. 이런 ㅆ! 일 처리를 이런식으로 하다니.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이런 데선 안 사는게 복수하는 건데 결국 우리는 여기서 계약을 했다. 어차피 차량 가격은 어딜가나 거기서 거기인데 더 보기도 귀찮고, 결정한 이상 최대한 빨리 차를 받아보는 게 중요했기에, 마침 우리가 원하는 옵션의 재고가 한 대 있어서 내일이라도 당장 딜리버리가 가능하다고 하길래 망설임 없이 계약서에 싸인을 했다. 옵션은 영업사원의 개인 재량이니 알아서 해달라고 압박을 넣었다. 아침부터 제 발로 찾아와서 차도 안 보고 삼십분만에 일시불 계약서에 싸인한 사람 있습니까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-M43jS95ZkgY/XxfTLQX8-lI/AAAAAAAHmsc/rNjaOg8ai08JtQHcaEje6kp37NTegv_CACPcBGAsYHg/d/IMG_3161.JPG&#34; alt=&#34;미사 현대&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;차를 오늘 당장이라도 잡아올 것 처럼 얘기하더니 오후에 전화가 왔다. 그새 다른 영업소에서 가져갔다나. 이게 말이야 소야. 아침에 생긴 일이야 그렇다 쳐도 계약서에 싸인까지 했는데 그걸 그렇게 놓치나? 이런식의 일 처리는 무능력하던가 약아 빠지던가 둘 중 하나겠지만 금방 다시 수배한다고 하고 일주일 정도 기다리는 건 우리의 일정상 크게 문제가 없으니 그냥 기다려보기로.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;d-day&#34;&gt;D day&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-gpepN08dMyI/XxfTLUKc_5I/AAAAAAAHmsc/D63rJ_NFylwVc_a3TqWeygnq22WxiLjGwCPcBGAsYHg/s1600/IMG_3255.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
차를 사기로 결정한 날로부터 딱 열흘 후 차가 집앞으로 배달되었다. 다같이 차를 타고 동네 한바퀴를 돌고 이삭 토스트에서 토스트로 자축했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;바퀴 달린 것이 한 대 더 늘어나니 기동력도 좋아지고 삶이 한 층 업그레이드 되었다. 물론 돌보고 신경써야할 것도 늘어났다. 귀찮은 일이자 감사한 일이다. 앞으로의 안전한 주행을 기원하며.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>현자매 오션월드 2018</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/06/ocean-world/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/06/ocean-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;나는 지난번 경험에 비춰 이번엔 밥을 싸가자라고 한마디 던졌는데 언니가 6시부터 일어나서 도시락을 준비하고 있었다. 난 김밥이나 사가자는 말이었는데 도시락을 쌀 줄이야.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도와야 할 것 같아서 기어 나왔는데 자라고 하길래 다시 들어가서 잤다. 8시에 나와서 보니 쏘세지 부침과 김치 볶음. 손이 많이 가는 반찬만 했네. 나라면 &amp;lsquo;니가 밥 싸가자고 했으면 계란이라도 풀어!&amp;rsquo; 라고  뭐라도 시켰을텐데. 어쨌든 언니는 혼자 4인분의 도시락을 준비했다. 이런저런 준비물을 챙기느라 부산을 떠는 동안 솔이네가 도착을 했다. 솔이는 간밤에 많이 울어서 눈이 탱탱 부어서 왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8시30분쯤 나는 먼저 버스로 움직이기 위해서 출발. 셔틀 버스정류장에 우리가 1등으로 줄을 섰다. 쉬는 날이 아닌데도 사람이 많네. 남들 출근할 때 놀러가는 기분, 최고다. 5분전에 버스가 와서 9시 정각에 출발. 불친절한 기사가 운전도 참으로 개떡같이 했다. 저녁 신문에 실리는게 아닐까 덜덜. 막둥이랑 지난번 갔따 와서 쓴 후기를 보면서 나름 전략을 짜고 눈을 잠깐 붙였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cflZrD2F_JAkrqjEU_9JqfrAStPmjSpEgSZRl-HeeXh_1dz79qztWn88mN2H28UhtKDNpgtHRkzxY_HUs2k=w1600&#34; alt=&#34;물놀이 하러 가는 길은 언제나 신나요&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;버스에서 내려서 바로 매표소로 가는데 앞에 서둘러 가던 언니가 핸드폰을 떨어뜨렸다. 저런저런. 대수롭지 않게 여겼는데 액정이 깨졌단다. 허나 그 와중에 혼자 씩씩거리면서 도시락 맡기러 간다. 언니 혼자 왔다갔다 바쁘다. 작년과 비슷한 상황. 소통을 하고 플랜을 짜고 일을 나눠서 하면 좋으련만 설명도 없이 늘 혼자 모든것을 다 하려고 한다. 시키면 되는데 안시킨다. 어쨌든 사람이 별로 없어서 바로 매표. 막둥이가 4장을 끊고 언니가 혼자 한 장을 끊었다. 사람이 많아서 기다려야 하면 화장실에서 수영복을 갈아 입히려고 했는데 그럴 필요 없이 바로 입장.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가방 검사를 하고 키를 받고 신발장에 신발을 넣고 들어가기 전에 돈이 든 팔찌도 각자 하나씩 찼다. 솔이는 돈팔찌 대신 미아방지 이름표를 채웠다. 탈의실로 입장. 지난번에 왔을 땐 야외였는데 실내로 와보니 겨울에 왔던 기억이 났다. 탈의실로 가서 옷을 갈아입고 샤워. 똥싼것도 아닌데 막둥이가 구지 똥꼬를 닦아야 한다고 하길래 샤워하는 척 옷을 적셨다. 나가니 아 옘병 추워라. 실내에서 있어도 추운데 밖에 나가려니 더 춥네.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/RjQh6yBvnjL00y8Hs7hZxaLw7JcjqAVHW5wUXg0uWy4iDga7DeFu2aQOi-ifATYptWUvGhpEruL63cG8XQU=w1600&#34; alt=&#34;익스트림 리버&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;실내에서 놀다가 미끄럼을 타러가자고 하길래 따라 나서서 30분을 기다려 블라스턴지 뭔지 놀이기구를 하나 타고 나머지는 빈둥빈둥. 파도풀 한번 가고, 익스트림 리버 한번 가고, 핫도그 사먹고, 오가는 길에 온탕 몇 번 들어가고. 점심을 먹고 솔이가 좋아하는 유수풀에서 몇바퀸지 모르게 한참을 떠다녔다. 실내 파도풀이 난 제일 재밌었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/WIY9ip9tDJbBCBxJ6WmvSe0WsN0qHgKGprNeZh93dNo8B_tUphDPpGUJxIeW070OYQQA8m0H1x1Uyik1ZzA=w1600&#34; alt=&#34;점심 시간&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/aRv0oUozyPmgVhaLOZRidhqSfh4MABzqpGrnHLxbWYukpCIowVTO2ifRZT_Fjwc80EC2T-qkSvHUIj-OXWI=w1600&#34; alt=&#34;언니가 새벽부터 싼 도시락&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1만원을 내고 들어와서인지 쫌 놀고 나니 왠지 본전을 뽑은 느낌. 춥기도 하고 힘들기도 하고 따뜻한 물안에 앉아서 시간을 많이 보냈다. 마지막에 익스트림 리버를 몇바퀴 타고 5시쯤 나와서 목욕탕으로. 나는 와서 바로 샤워를 했는데 목욕탕에서 여유를 부리던 친구들은 나중에 사람이 몰려 줄을 서서 샤워를 해야했다. 미리미리 하라우.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;셔틀버스 시간에 맞춰서 나왔는데 결국 구슬아이스크림은 못 사먹고 왔다. 출구에 있었는데 출발 10분 전이라 포기. 노원역에 와서 철판아이스크림으로 대신.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;리뷰&#34;&gt;리뷰&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;추웠다. 6월 촌데 추웠다. 산이라서 추웠고 구름이 많아서 추웠다. 가끔 해가 날 때는 좋았다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공사를 한다고 길을 막아놓고 공사판 때문인지 매케한 냄새가 나고 공기가 별로 안좋았다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;도시락을 먹는 장소는 정말 별로였지만 밥을 싸가길 잘했다. 지출을 획기적으로 줄일 수 있었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;핫도그 츄러스는 별로 맛이 없었다. 꾸역꾸역 먹었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;구명조끼도 5개 가져 가길 잘했다. 짐은 좀 많았지만 각자 하나씩 짐을 담당하니 괜찮았다. 와서 짐을 들고 노원역도 빨빨거리고 잘다녔다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;수건을 가져가야 함. 2018년1월1일부터 한 장당 1천원을 내야한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;지출&#34;&gt;지출&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;입장료 인당 1만원 = 5만원(각자)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;츄러스핫도그 하나씩+수건2장 = 18천원&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1인1핫도그로 호사를 부렸음에도 불구하고 총 비용 5인 6만8천원. 정말 알뜰하게 잘 다녀왔다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그리고 나중에 노원역에 와서 먹은 저녁과 군것질이 저녁 3만원+아이스크림7천원+와플3천원 = 4만원&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;핸드폰 해먹음. 1만원주고 갔따고 좋아했는데 언니는 매표소 앞에서 전화기를 떨어뜨려 액정이 나갔고 막둥이는 방수기능이 상실된 폰을 하루종일 들고 다녀서인지 폰이 마치 암에 걸린듯 서서히 맛이 갔다. 결국 새로 폰을 해야해서 200만원 짜리 오션월드 갔다온 셈.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>