<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>People on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/people/</link>
    <description>Recent content in People on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/people/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>8월의 깜짝 비지터</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/08/8%EC%9B%94%EC%9D%98-%EB%B9%84%EC%A7%80%ED%84%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/08/8%EC%9B%94%EC%9D%98-%EB%B9%84%EC%A7%80%ED%84%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;미화가 왔다 갔다. 김미화로 말할 것 같으면, 내 유언장 비상연락망에 학교 대표로 이름을 올린 99학번 동아리 후배다. 제일 먼저 결혼한 후배이자, 나한테 왜 결혼을 안하냐고 잔소리를 하던 년이다. 내가 호주에 간다고 했을 때 유일하게 눈물을 짜면서 서운해했던 마음 여린 동생이자, 지도 연락 안하면서 내가 연락 하면 왜 연락을 안하냐고 적반하장 지롤을 하는 웃긴 년이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일요일 밤에 미화랑 톡을 하다가 ‘내일 와’ 했더니 정말 그 다음 날, 월요일 저녁 제주로 날아왔다. 고민도 핑계도 없이 24시간만에 뙇. 최고 기록이다. 게다가 초딩 아들 둘을 데리고! 미화는 내가 아는 최고의 맥시멀리스튼데, 여행 가방은 신기하리만큼 단촐했다. 책이라던가, 구명조끼 같은 번잡스러운 짐은 없었다. 그저 신나는 마음과 잘 먹고 잘 놀 준비만 가지고 날아왔다. 더 뭘 바라리요. 선홍이도 바로 그 다음날 휴가를 내고 제주에 날아와 서귀포에서 스쿠버다이빙을 하고 수요일 날 함덕으로 넘어왔다. 갑작스럽고 난데없는 니비스 제주 상봉.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/GXCEzfxtXF24gmoN2nJstsDwS3r6Kmr2bBo2VaYU_LM1Oiy64o0zcsTX4WfUXCpp7FcNbssyYmhwIrnnhJo=w1600&#34; alt=&#34;바닷가 산책 중&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3일간의 함덕 완전 정복. 배가 터져라 먹고 신나게 놀았다. 화요일과 수요일은 이틀 내내 물놀이, 함덕의 모든 해변을 섭렵하며 조개를 한 바가지 잡고 파도를 탔다. 흐렸던 목요일은 함덕 마을 투어, 서우봉부터 정주항까지 해변을 따라 걷고, 고기 국수를 먹었다. 휘적휘적 골목 구석구석을 구경하며 조천읍 도서관에 들러 각자 자유시간을 보내고 해변 잔디밭에서 일몰을 맞았다. 완벽했던 시간. 아이들도 너무 잘 먹고 잘 자고 잘 놀아 주었다. 즐거웠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여유롭고 능란하게 두 남아를 다루는 베테랑 엄마를 보았다. 지지고 볶고 지랄을 해도 중요한 순간 말 한마디로 휘어잡는 엄마, 짜증을 내고 악을 써도 필요한 순간 사랑으로 대하는 엄마. 혼자서도 거뜬히 아이들과 여행 다닐 수 있는 엄마. 암, 엄마라면 이정도는 되야지. 또 온나!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>굿바이 박은혜</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/12/goodbye-enhye/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/12/goodbye-enhye/</guid>
      <description>&lt;p&gt;이 땅에서 참 여러번 사람을 떠나 보냈다.
가족들을 보낼 때 가장 마음이 아팠고 나머진 머.. 그냥 그랬다.
그냥 잠시 마음이 무거웠다가 다시 내생활로 돌아가는 정도의 당일 회복 가능한 살짝 흔들림.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오늘 박은혜가 떠났다.
좋든 싫든 나의 부름에 언제나 콜!로 응답했던 나의 예스맨.
나랑은 정반대의 성격을 가진 반면 취향은 꽤 비슷했던 묘한 매력 덩어리.
나뭇잎, 꽃, 바람, 길, 호수, 바다, 강, 석양, 일출, 일몰, 노을, 여명, 별. 그 모든 사소한 것들에 감격하고 즐길 줄 아는 여자.
사진 찍을 줄 알고, 지도 볼 줄 아는 여자. 여행 그 순간에 집중하는 여자. 최고 정말 최고였던 여행 동반자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;새벽부터 다음날 아침 일출까지 달렸던 Daylesford를 시작으로.
무수히 마신 커피와 수없이 걸었던 Yarra River.
하릴 없이 시간을 보냈던 Altona 주변과 Cherry Lake.
그저 즐거웠던, 밤을 하얗게 불사지른 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2011/11/melbourne-family-lakes-entrance/&#34;&gt;Lakes Entrance&lt;/a&gt;.
상쾌했던 아침 산책길 Yarra Velly 와 Yarrabend.
고요했던 은빛 아침 바다 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2011/10/circle-trip-around-the-bay/&#34;&gt;Geelong&lt;/a&gt;.
걷고 또 걸었던 행복했던 길 Point Nepean.
바람을 가르며 걸어가 만난 거칠었던 바다와 아쉬웠던 등대 Cape Schank.
햇님 몰고 갔던 Dandenong 딸기밭과 비 쫄딱 맞고 달린 Warburton.
그저 머무르고 싶었던 Mt. &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2011/10/macedon-day-trip/&#34;&gt;Macedon과 Hanging Rock&lt;/a&gt;.
근무 재끼고 해 잡으러 달려갔던 Brighton.
아쉽지만 짜릿했던 Great Ocean Road의 대단했던 바다 풍경.
먼지 날리는 off-road를 달려 만난 Grampians의 거대했던 산 풍경.
숨가쁘게 달려 올라가 정상에서 보았던 감격스러웠던 Mt. Zero 지평선 일몰.
남의 집 마당에 누워서 봤던 별이 쏟아지는 Grampians의 행복했던 밤하늘.
아껴 두었던 Sovereign Hill과 아쉬워서 걸었던 Ballarat 호숫가..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;행복했고 가슴 벅찼고 감사했던 그 모든 순간에 박은혜가 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://farm8.staticflickr.com/7013/6481762667_074184a2ab_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;em&gt;Lakes Entrance에서의 즐거웠던 시간&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지난 달 초 퀸즐랜드로 떠난 두 청춘.
남은 난 홀로 후유증에 시달리다가 거의 삼주가 다 되어서야 가까스로 치료되었는데.
지난 일요일 뉴질랜드에서 멜번으로 다시 온 그 일당.
아침에 공항에서 납치해 Dandenong을 다시 한 번 갔다오고 열한시까지 놀다가 헤어지고.
그 담날 월요일. 데이투어를 다녀오신 두 분을 퇴근후에 또 만나서 저녁을 먹고 시티를 배회하다 열두시가 다되서 해산.
이 때 작별 인사를 했는데 오늘 아침에 또 만남.
새벽 두시에 소집문자 보낸 나나 그시간에 콜 받으신 당신이나. 두시간 자고 덩달아 소집된 최지영까지.
0630에 만나 공원을 한바퀴 돌고 커피를 한잔 마시고 출근시간에 맞춰 정말로 헤어졌다가.
옷 때문에 출근길에 또 만남.
늘 안녕했던 것처럼 손흔들고 헤어지며 아 웬수 징글징글하네.
헤어짐에 이리 무덤덤해 지다니 이건 이민 생활의 부작용인가. 이건 너무 아무렇지도 않네.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.. 라고 생각했는데.. 퇴근길 차 안에서. 이제 이 친굴 다시 옆자리에 앉히고 함께 여행 할 날이 올까.. 하는 생각이 드니 갑자기 슬픔이 파도처럼 밀려와 가슴에 충격이 느껴졌다. 지나간 이별들과 다가올 이별들이 being left behind를 앞세워 폭풍처럼 슬픈 감정을 몰고 왔다. 이런 젠장.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;집에 돌아오니 떠난다는 문자.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;빚더미 왕창지고 이몸 드됴 멜번떠나요&amp;hellip;! 아.. 오늘도 해잡으러 가야하는데&amp;hellip;.
그 해는 우리 지리산에서 잡아 보아요! 언니 넘넘 감사하구~ 다담주에 겨울 세상에서 만나여!!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;오냐 삼십년 준다. 그 빚 죽을 때 까지 다 갚어. 당장 2주 후에 한국 가서 신나게 괴롭혀주마.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이쯤에서 이별 대처법 발동. 있을 때 잘할 것. 이별의 순간은 짧게. 돌아보지 말고.
더 단단해질 가슴을 어루만지며 발을 땅에 붙이련다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My housemate Emma</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2010/05/my-housemate-emma/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2010/05/my-housemate-emma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3537/4564666101_cf746502ff.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;에마Emma.
우리는 한 집에 사이좋게 살지만 동시에 매우 독립적으로 산다. 일하는 시간이 달라서 매우 드물게 만나지만 같이 집에 있게 되는 시간에는 저녁을 먹거나, 수다를 떨거나, 운동을 하거나, 영화를 보거나 하며 공통의 시간을 즐긴다. 그러나 각자의 방에 들어가면 완전히 독립되어 방해받지 않지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또 대부분의 물건을 각자 쓰는데, 그릇 냄비등 식기는 물론, 수저 포크도 각자. 도마, 칼 모두 각자다. 하물며 주방 수세미도 두개. 행주도 두개. 주방 세제도 두개. 욕실 비누도 두개. 다행히 화장실 휴지는 하나다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Full moon에는 유난히 즐거운 아가씨. 혼자 막 노래부르고. 춤도 추고. 늘 유쾌하다.
숙쮠? 을 비교적 정확하게 발음하는 Emma. 한동안 내가 밥하고 도식락 싸는 저녁시간에 세탁실에서 다림질 하는게 일이었는데 요즘은 좀 덜 하는 것 같기도 하고. 뭐 징글맞게 깔끔 떨지도 않지만, 입으로 들어가는 것에는 아주 신중을 기하는 이 유기농여사는 나보다 두어살 어린 naturopath로 아주 건강하고 건전한 생활 방식을 가졌다. Positive effect.요즘은 나까지 덩달아 Organic에 손이 간단말야. 여느 여자들처럼 까탈스럽지 않고 적당히 푼수(?)같은 그대는 나의 98%  perfect flatmate. (2점은 청소를 나몰래(?) 해서 감점 :D)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>강진희</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2010/04/%EA%B0%95%EC%A7%84%ED%9D%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2010/04/%EA%B0%95%EC%A7%84%ED%9D%AC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://farm5.static.flickr.com/4060/4628732085_6ae79aee5e.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현정언니를 통해 존재에 대한 얘기는 듣고, 찍어온 사진을 보면서 한 번 만나보고 싶다는 생각은 했었지만 실물로 처음 만난 건 설날 영사 업무하는 곳이었다. 내 바로 앞이었나 바로 뒤였나, 내 앞이었나보네. 내가 앞이었으면 양보해주고싶을 만큼 절실하게 그러나 밉지 않게 징징대던 모습이 참 철 없어 보였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;두번째는 두 언니님들의 만남에 꼽사리 껴서 같이 풀밭에서 야외 공연을 보고, 이 언니의 집에 갔을때. 엉뚱하면서도 섬세하고, 소심하면서도 과감하며, 소박하면서도 독특했던 그 공간. 어매이징 했다. 어눌하면서도 재치있고, 느리면서도 조리있는 그녀의 대화 방식. 잘 알지만 겸손하고, 친근하지만 예의 바른 말투. 내가 덕virtue이라 생각하는 것들을 가지고 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그리고 두번째 세번째.. 만날 때 마다 이야기가 끊이지 않는 여자. 자기자랑, 남의험담, 소문, 신변잡기가 아닌 &amp;ldquo;경험과 생각&amp;quot;을 들을 수있는 흔치 않은 사람. 이야기 듣기가 즐겁고 들을 수록 더 배우고 싶은 사람. 많이 사랑하는 사람이 이기는거라고 말 한 내가 아는 유일한 사람.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정말 오랜만에 만난 따라다니고픈 사람이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>