<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Outdoors on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/outdoors/</link>
    <description>Recent content in Outdoors on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/outdoors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>올레길 17코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-17/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-17/</guid>
      <description>오늘은 시내에 나온 김에 올레 17코스를 걷기로 했다. 출입국사무소를 나오니 바로 올레길로 연결되었다. 10시쯤 출발.
의경들, 나름 벽을 예쁘게 꾸미려고 한 것 같은데 어떻게 글씨를 저렇게 그렸는지 신기하다.
날이 참으로 애매하다. 뿌연 것 같기도 하고 맑은 것 같기도 하고.
바닷가에는 유난히 낚시꾼들이 많았다. 바람도 없고 따듯하여 가다가 금방 옷을 벗어서 가방에 넣었다.
7시에 밥을 먹었는데 왜 또 배가 고프지. 출발한지 얼마 안되서 바닷가에서 계란을 까먹었다.
쉴 새 없이 뜨고 내리는 비행기 소리가 요란했고, 지나 다니는 차가 많았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>올레길 20코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-20/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-20/</guid>
      <description>11시가 다 되서야 햇살에 눈이 부셔 눈을 떴다. 인생에서 자고싶은 만큼 잘 수 있는 날이 몇 일이나 될까? 게을러졌다거나 늦잠을 잤다는 죄책감 따윈 더이상 없다.
계획은 아침에 일찍 일어나서 남원에서 표선까지 6코스를 이어 걸으려고 하였으나 너무 늦게 일어났다. 버스타고 움직이는 시간까지 계산하니 빠듯할 것 같아서 계획 수정, 오늘은 하도에서 김녕까지 이어지는 올레길 20코스를 걸어보기로 했다. 세화, 평대, 월정, 김녕은 자전거랑 차를 타고는 수없이 지나 다닌 길이지만 올레길을 걷는 건 오늘이 처음이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>올레길 5코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-05/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-05/</guid>
      <description>미세먼지가 좋아질거라는 예보에 무조건 어디든 가자!라고 전날부터 맘을 먹었다. 7시부터 설치다가 저녁 일몰 시간에 맞춰서 오려고 9시쯤 집을 나섰다. 간만에 보는 파란 하늘. 공기는 차가웠지만 기분은 상쾌했다.
201번 버스를 탔다. 원래는 우도를 가려고 했다. 버스를 타고 가는 중에 마음이 바꼈다. 그래도 내가 제주 도민인데 우도에 당일로 가는 게 아까운거다. 우도는 다음에 배낭을 메고 1박이라도 해야겠다 싶어서 야껴두기로. 했다. 대신 걷지 않은 올레길을 걸어보기로 했다. 자전거 도로가 닿지 않는 길. 그래서 내가 가보지 못한 길을 찾다보니 5코스 당첨.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>럭키한 세 여자 천아계곡 캠핑 트레킹</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/11/cheona-valley/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/11/cheona-valley/</guid>
      <description>가을 제주에 빠져 있는 요즘. 이 가을이 끝나기 전 제주의 자연을 더 즐기기 위해 요즘 열심을 내고 있는 것은 야영이다. 혼자라면 몸이 움직이지 않았을텐데 다행히 함께 할 여성 동지들이 있어 주중 주말을 가리지 않고 시간만 맞으면 배낭을 메고 숲으로 물가로 나간다.
퇴근박 이 가을 끝자락의 마지막 단풍을 보려고 천아계곡에서 퇴근박을 하고 다음날 오전에 계곡 트레킹을 하기로 했다. 뜻을 모은 세여자, 퇴근 후 계곡 주차장에서 만나기로 했다.
노형동에서 태정씨를 먼저 만나 저녁을 먹고 차를 몰고 꼬불꼬불 산길을 달려 계곡으로 향했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #3 돈대산 일출, 나바론 하늘길</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-3/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-3/</guid>
      <description>밤새 바람이 어찌나 불어대는지 잠을 못자고 한참을 설쳤다. 데크펙 박을 곳이 없어서 플라이 앞쪽을 제대로 고정하지 않았더니 바람의 저항을 받아 그런지 텐트가 세게 흔들렸다. 잠결에 기어나가 신발끈으로 텐트와 기둥을 연결했다.
그리고 나서 좀 나아졌는가 싶었더니 끊임없이 바람이 불어 텐트가 날아갈듯 휘청거렸다. 내가 왜 잠을 못들고 있는지를 고민하느라 잠을 못이룬 것 같기도 하다. 소음 때문인가 하여 귀마개도 끼어봤고, 바람 때문인가 하여 방향을 바꿔서 누워보기도 했다. 잠이 들었다가도 후두둑 바람소리에 깨기를 수도 없이 반복.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #2 하추자도 트레킹, 모진이 해변, 돈대산</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-2/</guid>
      <description>아침 간밤엔 금방 잠이 들 줄 알았는데 잠이 안와서 눈만 감고 반 수면 상태로 뒤척이길 한참. 간신히 잠이 들었다가 화장실을 가려고 한 번 깼고 더워서 한 번 깼다. 플라이만 연다는게 잠결에 망사까지 열어뒀는지 새까만 산모기 한 마리가 들어와 발등을 물어서 또 깼다. 그놈을 잡겠다고 난리법석을 떨다가 잠을 다 깼다. 몇 번의 헛스윙 끝에 잡은 건 같았은데 시체를 확인할 수 없어서 결국 포기. 또 물릴까봐 잠을 설쳤다. 아싸리 피곤하던가 술에 취하던가 했어야 했는데 뭔가 어중간했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #1 등대 전망대 , 묵리 마을, 버스투어</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-1/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-1/</guid>
      <description>추자도로 제주에서 만난 낯선이들과 떠나는 여행. 다른건 몰라도 추자도 + 백패킹이라는 두가지 키워드를 가지고 있었기에 기꺼이 낯선이들과의 2박3일에 동참하기로 했다.
0830에 연안부두 터미널에서 집합. 나는 버스를 타고 가야해서 버스 시간을 몇 개 봐뒀다. 환승을 하면 터미널까지 한번에 가긴 하는데 버스가 제시간에 올지도 모르겠고 환승 자체가 번거로워 그냥 버스를 한번 타고 나머지는 걸어서 가기로 했다.
0737에 함덕을 출발하는 201번 버스를 타고 제주여상에서 내려서 약 1키로 정도를 걸어야 했다. 워밍업으로 이정도 쯤이야.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-overview/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-overview/</guid>
      <description>개요  제목 : 추자도 백패킹 언제 : 2018년9월23일 ~ 2018년9월25일 (2박3일) 동행 : 태정, 태욱, 창용, 인호, 아름, 경남  일정  1일차 : 제주항 집결, 추자도로 이동. 상추자항에서 점심식사 후 등대전망대 찍고 묵리 마을로 이동. 예초리 왕복 버스투어. 해변에서 야영 2일차 : 묵리에서 버스타고 모진이 해변으로 이동, 카페에 배낭 맡겨두고 하추자 트레킹, 모진이 해변에서 저녁 먹고 돈대산에서 야영 3일차 : 돈대산 하산, 상추자로 이동. 식당에 배낭 맡겨두고 나바론길 트레킹, 점심 먹고 배타고 제주로.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>올레길 18코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/06/jeju-olle-trail-course-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/06/jeju-olle-trail-course-18/</guid>
      <description>오늘은 올레길18코스를 골랐다. 제주 올레길과 자전거 도로가 많이 겹치기도 하는데 나는 이미 환상자전거길을 세 차례나 달렸기 때문에 자전거길과 겹치지 않는 올레길을 먼저 걸어볼 생각이다.
걷고 조천틈에서 진희언니를 만나기로 했다. 계란을 6개 삶아서 두개는 아침으로 먹고 4개는 도시락으로 쌌다. 10시쯤 자전거를 타고 나섰다.
자전거를 타고 약 3.6km 를 달려 조천 만세동산으로. 버스를 타고 올테니 내릴 곳에 가깝게 세워두는 것이 좋을 것 같아서 조천 운동장으로 들어가 샅샅히 뒤졌지만 자전거 세울 곳이 마땅치 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7박 8일 동해안 종주 · 부산에서 통일전망대까지</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2017/05/korea-east-coast-trail-bike-tour/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2017/05/korea-east-coast-trail-bike-tour/</guid>
      <description>Overview  언제 : 29/4/2017 ~ 6/5/2017 (7박8일) 어디 : 부산에서 고성까지 누구랑 : 자여사 동호회 회원 6인  일정  170429 부산 · 진하 부산역 · 광안리 · 해운대 · 달맞이 고개 · 진하 해변 (52 km) 170430 진하 · 양포 진하 해변 · 태화강역 · 무룡고개 · 양포항 (87 km) 170501 양포 · 화진 양포항 · 호미곶 · 포항 · 화진 해변 (101 km) 170502 화진 · 울진 화진 해변 · 영덕 · 고래불 해변 · 월송정 · 망향 휴게소 · 울진 (107 km) 170503 울진 · 망상 울진 · 궁촌 · 추암 · 대진 해변 · 망상 해변 (94 km) 170504 망상 · 원포 망상 해변 · 정동진 · 안목항 · 경포 해변 · 주문진항 · 원포 해변 (66 km) 170505 원포 · 송지호 원포 해변 · 하조대 · 아바이 마을 · 속초시장 · 송지호 해변 (63 km) 170506 송지호 · 통일 전망대 송지호 · 화진포 · 통일전망대 (34 km)  지도</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>남한강 종주 #1 (수락산 · 여주보)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/11/namhan-river-1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/11/namhan-river-1/</guid>
      <description>첫째날 : 수락산 - 여주보 (115km)  지도보기
출발 이번 남한강 종주는 Debbie 가 놓고 간 MTB를 타고 달리기로 했다. 이 무거운 자전거를 선택한 이유는 다른거 없다. 페니어 없이도 리어랙에 짐을 실을 수 있기 때문이었다.
지난 낙동강 라이딩에서의 경험을 거울삼아 짐을 실을 수 있고 없고는 결국 마음의 여유로 이어지기에 이번엔 작은 스포츠백에 먹을 것도 싸고, 비상약, 여벌 옷 등 이런저런 잡다한 것들을 실었다.
자전거는 따로 점검할 시간이 없어서 체인 오일링만 대충 하고 게으름을 부리다 0930 이 되서야 출발했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>남한강 종주 #2 (여주보· 충주댐 · 제천)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/11/namhan-river-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/11/namhan-river-2/</guid>
      <description>둘째날 : 여주보 - 충주댐 - 제천 (79km)  둘째날 아침의 펑크 둘째날. 오늘은 제천에 골인하는 날. 거리상으로는 70km 정도로 좀 여유가 있었다. 아침 라이딩. 편의점에 키를 반납하고 커피를 한잔 마시고 출발. 생각보다 춥지 않아서 기분좋게 남한강을 따라 달렸다. 강가에 있는 금은모래 캠핑장은 아주 여유로워 보였다. 날이 따시면 여기서 캠핑을 하는 것도 좋을것 같았다.
낭만적인 가을 캠핑. 부럽고나.
잎을 탈탈 널어내고 가지만 남은 은행나무
강천섬
아침 라이딩의 평화로움은 얼마가지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주도 1박2일 자전거 스탬프 투어</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/10/around-the-jeju-in-2-days/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/10/around-the-jeju-in-2-days/</guid>
      <description>날짜 : 14 Oct 2016 금 ~ 15 Oct 2016 토 거리 : 220km  스탬프 투어 이번 라이딩의 테마는 스탬프였다. 그동안 자전거를 타고 한국 여기저기를 많이 쏘다녔지만 그 흔한 스탬프를 한번도 찍지 않았던 것은, 누가 누굴 인증해 내가 갔다 왔으면 땡이지라는 생각과, 스탬프든 메달이든 뭔가를 콜렉트 한다는 목적이 생기면 그 목적에 집착을 하게 되고 라이딩 보다 스탬프를 모으는데 주력하게 될 터, 자유로운 라이딩을 뒤로 하고 빨간 인증 부스 위주로 동선을 정하는 일을 피하고 싶었기 때문이고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #8 제주 (서귀포 관광) 서울로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-8-seoul/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-8-seoul/</guid>
      <description>160619 일 쇠소깍 라이딩. 올레시장. 160620 월 쇠소깍 버스로 다녀와 휴식. 160621 화 서울로  쇠소깍 라이딩 자전거는 당분간 안타고 싶을 정도로 실컷 탔고 다른 관광지엔 관심이 없으니 서귀포에서도 특별한 일정은 없다. 아 한가지. 데비가 서귀포에서 하고싶은 딱 한가지는 바로 쇠소깍 투명 카약.
맑은 바닷물에서 투명바닥의 보트를 타고 노를 젓는다니, 호주에서 rowing을 하는 데비에게는 로망이었을 것도 같다.
지난번에 갔을 때 타고 싶어했는데 너무 이른 시간이라 못탔으니 오늘은 천천히 점심때쯤 가보기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #7 제주 (우도 · 이호테우 · 서귀포)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-westcoast/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-westcoast/</guid>
      <description>160617 금 우도 출발 이호테우까지 라이딩. 야영장 캠핑. 160618 토 이호테우 출발 서귀포까지 라이딩.  고요하고 평화로운 아침. 스피커 소리에 잠을 깼다. 무슨 청소를 한다는 건지 뭔지 몇시까지 어디로 한분도 빠짐없이 나오라고 얼마나 방송을 해대시는지 원. 시골에서는 이런 새마을 운동을 아직도 하는건가? 하는 생각을 하며 뒹굴거리다 창밖으로 날이 밝아오는게 느껴져서 창문을 열었다. 다행히 아직 해뜨기 전.
이런 곳에서 일출을 놓칠 수 없지. 바닷가로 나가 해뜨길 기다리는 중. 오늘 구름이 많구만.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #6 제주 (서귀포 · 섭지코지 · 우도)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-eastcoast/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-eastcoast/</guid>
      <description>160615 수 서귀포 출발 섭지코지까지 라이딩. 섭지코지 야영장 캠핑 160616 목 섭지코지 출발 성산일출봉. 우도. 하고수동 민박  출발 공식적인 제주 여행의 시작. 4박 5일의 일정이다.
수요일 아침. 7시 출발.
아 상쾌한 제주의 아침 공기. 아 근데 출발하자마자 생각났다. 울렁꿀렁 힐구간이었다는 것을.
서귀포 중앙 로터리를 지나 정방폭포를 가장 먼저 들렀다. 아직 문을 열기 전이라 매표소에도 사람이 없었다. 늘 복잡했었는데 아침에 일찍오니 정방폭포를 독차지 하는구나!
오늘 달리는 구간은 지난번 여행중에 내가 가장 맘에 들었던 구간이기도 하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #5 목포에서 제주로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-5-mokpo-to-jeju/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-5-mokpo-to-jeju/</guid>
      <description>160613 월 부산에서 목포로 이동 후 밤배 타고 제주로 160614 화 서귀포 집에서 하루 휴식  일본에서 돌아와 제주로 가는 길은. 원래는 부산에서 제주로 바로 배를 타고 갈 계획이었으나 부산 제주간 여객선 운항이 중단된 관계로 다른 방법을 찾아야 했다.
여수, 장흥, 완도, 목포 등 제주행 여객선이 있는 여러 도시를 비교한 결과, 목포로 버스를 타고 가서 거기서 배를 타기로 결정했다. 부산에서 목포까지 버스로 4시간. 하루 목포를 둘러보고 밤12시30분 배를 타고 제주로 넘어가는 일정이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #4 일본 후쿠오카</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-4-japan/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-4-japan/</guid>
      <description>160610 금 부산에서 후쿠오카로. 근교 Dazaifu다자이후 근교 여행. 160611 토 후쿠오카 도보여행. (라쿠스이엔, 스미요미 신사, 쇼후쿠지 절, 도초지 절, 마이즈루 공원) 160612 일 후쿠오카 항에서 온천욕 후 부산으로.  부산에서 후쿠오카로 일본 가는 날. 아침에 5시에 일어났다. 집이 아니라 그런지 계속 잠을 설친다.
핸들바 백에 잠옷과 속옷 한벌. 세면도구와 구급약 그리고 물통을 챙겼다. 생각보다 간단한 짐. 슬리퍼를 넣었다가 대신 리펠런트를 넣었다. (슬리퍼는 필요 없었고 리펠런트는 공원에서 술마실때 요긴하게 썼다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #3 경주, 부산</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-3-pusan/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-3-pusan/</guid>
      <description>160608 수 강릉에서 경주로 버스 이동. 경주 시내 자전거 관광(대릉원, 첨성대, 최부자집). 한옥 민박. 160609 목 경주 불국사 라이딩. 부산으로 버스 이동. 모텔.  경주로 이동 6시반 기상. 눈을 뜨자마자 제주에서 서울로 돌아가는 항공권을 예약했다. 정해진 계획은 없었지만 적어도 데비 출국 하루 전날 서울에 와야하니까 이것만은 확실하게 미리 해두는 게 좋을 것 같았다. 항공권은 늘 the earlier the better.
오늘은 경주로 가는 날이다. 버스를 미리 예약하지 않아서 터미널에 가봐야 좌석 상황을 알 수 있었기에 아침부터 서둘러야 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #2 강릉</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-2-kangreong/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-2-kangreong/</guid>
      <description>160607 화 여주에서 강릉으로 버스 이동. 강릉 자전거 관광. (경포대, 사천항) 게스트 하우스 숙박.  강릉 관광 오늘은 자전거를 버스에 싣고 산을 넘어 강릉으로 간다. 국토종주는 다음기회로 미루고 맘 가는데로 움직이기로 했다. &amp;lsquo;자전거 여행&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;자전거&amp;rsquo;보다 &amp;lsquo;여행&amp;rsquo;에 촛점을 맞추기로 한거다.
대충 씻고 정리하고 0730에 숙소를 나와서 김밥을 두 줄 사서 터미널로 갔다. 플랫폼에 차가 있길래 자전거를 실으려고 했는데 알고보니 수원가는 차란다. 하마터면 수원갈뻔 했다. 시외버스는 행선지를 잘 확인해야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 #1 남한강 자전거길</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-1-namhangang/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-1-namhangang/</guid>
      <description>160605 일 서울 출발 덕소까지 48km 라이딩. 모텔 숙박. 160606 월 덕소에서 여주까지 67km 라이딩. 모텔 숙박.  서울 출발 덕소까지 토요일 밤의 과음으로 둘 다 몸상태가 말이 아니었지만 예정대로 출발하기로 했다.
게으름을 피우다가 짐을 정리하고 10시가 다되서 집을 나섰다. 해가 이미 중천에 떴다.
홍제천을 따라 달리는 중.
홍제천 따릉이 벨도 하나 샀다.
한강에 도착.
데비는 뻗었다.
열심히 밟았지만 평속 15km도. 오늘 여주 이포보 정도는 갈 수 있지 않을까 했는데 이포보는 고사하고 이 속도로는 오늘 서울을 벗어날 수 있을지도 의문이었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debbie 한국 방문 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-0/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-0/</guid>
      <description>나의 호주 베프 Debbie가 한국에 놀러왔다. 나보다 나이가 10살이나 많으니 친구라고 하기에 뭐하지만 그래도 손꼽히는 친구중 하나다. 수년간 옆집에 살면서 서로의 집을 오가며 맥주로 쌓은 우정이다. 함께 마신 맥주만큼 정도 많이 들었고, 개떡같이 말해도 찰떡같이 알아듣는 사이가 되었다.
내가 호주에 짐을 정리하러 갔었던 지난 3월. 역시나 우린 술을 마시고 있었지. 나는 데비에게 내가 한국에 있을 때 놀러오라고 했고 데비는 좋다고. 우리는 그 자리에서 바로 비행기를 알아보고 대략의 날짜와 예산을 잡았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #5 우도에서 목포로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-05/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-05/</guid>
      <description>이른 아침. 누가 자꾸 텐트를 흔드는거야. 눈을 떠보니 바람. 중간에 두어번 깨서 빠진 바람을 넣고 잤는데 여전히 바닥에서 자고 있었다. 다행히 입은 안돌아갔다. 일어나자마자 커피를 한 잔 끓여 마시고 옷을 갈아 입었다.
망루에서 내려본 캠핑장 풍경
어제 밤엔 초저녁부터 쓰러져 자느라고 일몰도 못봤다. 일출이라도 보겠다고 텐트를 열고 나와보니 일출은 개뿔. 잔뜩낀 구름. 나와서 밤새 굳은 몸을 풀며 기상 체크. 바람이 세기는 하지만 춥지는 않은 온도. 심상치 않다. 금방이라도 비가 올 것 같았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #4 표선에서 우도(비양도)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-04/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-04/</guid>
      <description>제주도 넷째날. 일어나자 마자 바닷가를 잠시 산책하고 돌아와 커피 한 잔. 원할 때 어디서든 커피를 마실 수 있으니 갑자기 여행의 질이 한층 높아진 것 같았다.
짐은 널부려야 맛
7시에 일어나 9시 해가 쨍 떠오를 때까지 빈둥거렸다. 오늘은 이동거리가 20km 남짓. 오늘도 캠핑을 할 예정이므로 밧데리 관리에 신경을 써야하는 것 빼고는 서두를 이유가 없었다. 간밤에 화장실에 충전기를 꽂아두어서 보조 배터리는 충전이 어느정도 되었지만 핸드폰은 앵꼬. 오전엔 도서관에 가서 시간을 보내면서 충전도 하고 시간을 보내기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #3 중문에서 표선</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-03/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-03/</guid>
      <description>밤새 비가 내렸다. 초저녁 부터 잠이 들어 중간에 몇 번 깨었다 잠들었다를 반복했다. 전기담요에 등을 지글지글 지지며 창문으로 떨어지는 비소리를 듣는 것도 꽤나 운치있는 일이었다. 허리가 아파서 더 이상 누워있을 수 없는 지경이 되어서야 침대 밖으로 나왔다.
방에는 나말고 아무도 없지만 방음이 전혀 되지 않아 옆방 침대에 커튼 여는 소리까지 다들리는 이 곳. 아직 아무도 기척이 없으니 동작 하나하나가 조심스러웠다.
정리할 텐트가 없으니 여유로운 아침. 창밖엔 비가 계속 내리고 있었다. 오늘은 서귀포에서 점심 약속이 있어 시간을 맞춰 가야하는데 기상예보를 보니 오전 내내 비가 온다고 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #2 곽지해변에서 중문</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-02/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-02/</guid>
      <description>실컷 자고 6시 알람에 눈을 떴다. 텐트 오른쪽으로 날이 밝아 오고 있었다. 텐트를 열어 재끼고 밖으로 나왔다. 가장 먼저 자전거를 체크. 밤새 자전거는 무사했다.
어제 밤 경황중에 와서 보이지 않았던 풍경이 이제야 보이기 시작했다. 넓은 주차장 뒷편 소나무 밭에 있는 야영장. 저멀리 보이는 바다. 음 이런 풍경이었구나.
바닷가로 나가 아침 산책을 했다. 휑하니 넒은 바다에 사람이 없었다. 혼자서 이렇게 아무도 없는 외진 야영장에서 잤구나. 역시 몰라야 용감하다.
오늘은 오후 늦게 비소식이 있다고 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #1 제주로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-01/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-01/</guid>
      <description>제주도 가는 날. 공항까지 혼자 가야했다. 집을 나올라고 하는데 열쇠가 없는거? 짐을 다 뒤집고 열쇠를 찾느라 15분을 보냈다. 열쇠는 결국 어제 밤에 입고 나갔던 모자티 안에 있었다는. 정신을 바짝 차려야겠다고 다짐했다.
양쪽 어깨에 패니어 하나씩과 핸들바백. 페니어 각각 약 5키로. 핸들바백 2kg. 이걸 들고 걷기가 싫어서 무단 횡단으로 갑을 시티텔 앞으로 돌진. 한시반이 다 되서야 버스를 탔다.
홍대입구에서 지하철로 갈아타고 김포공항에 도착. 딱 한시간 전에 도착했다. 미리 준비한 이케아 쇼핑백에 페니어를 넣어서 짐을 보냈는데 금방 연락이 왔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-jeju-bike-tour-0/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-jeju-bike-tour-0/</guid>
      <description>개요  캠핑과 라이딩을 접목한 자전거 투어링. 제주도 해안도로(환상 종주길) 약 220km 일주. 4박 5일동안 제주도의 해안도로를 따라 달렸음. 4박중 3박은 캠핑, 1박은 게스트 하우스를 이용. 캠핑 장비와 개인 짐은 페니어 두개와 핸들바백에 나눠서 넣었음. 솔로 라이딩. 중간중간 종주하는 사람들을 만나긴 하였으나 투어링 팀은 만나지 못했음. 5일 중 2일은 비맞고 달렸고, 전체적인 날씨는 미세먼지로 좋지 않았음.  이동방법  서울 - 제주 : 자전거는 door to door로 미리 보내고 페니어 들고 비행기 이용.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>월악산</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/woraksan/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/woraksan/</guid>
      <description>Overview  언제 : 2015년 04월 15일 금 어디 : 월악산 (덕주사 - 영봉 - 동창교) 누구 : 아빠  Timeline  1000 덕주사 출발 1034 마애불 1240 영봉 1340 하산 1405 송계삼거리 1505 동창교 산행은 정상 1시간 휴식 포함 약 5시간. 동창교에서 덕주사까지 약 50분 소요.  월악산 탐방 안내도
울아버지 작년 10월부터 노래를 하시던 월악산. 드디어 간다. 노원역에서 0730 출발.
월악산 국립공원 매표소를 찍고 출발. 창밖 풍경이 딱 봄이야.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>치악산 종주 </title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/%EC%B9%98%EC%95%85%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/%EC%B9%98%EC%95%85%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC/</guid>
      <description>Overview  언제 : 2015년 04월 08일 금 어디 : 치악산 종주 (성남 - 남대봉 - 향로봉 - 비로봉 - 구룡사)  Timeline  0640 청량리발 원주행 무궁화호 열차 0745 원주역 도착 0905 23번 버스타고 성남 종점으로 이동 1010 성남 출발 1200 상원사 1220 남대봉 1400 향로봉 1630 비로봉 1830 구룡사 1855 41번 버스타고 원주역으로 이동  0450 기상. 씻고 홍삼에 고구마를 하나 먹고 따뜻한 물을 한 잔 원샷. 혹시 몰라 1리터 짜리 블래더를 하나를 더 챙겼다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>서울에서 제주도로 자전거 가져가기. 배로.</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/01/how-to-take-bike-to-jeju/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/01/how-to-take-bike-to-jeju/</guid>
      <description>제주도 한달살기를 하면서 자전거를 가져가기로 했다. 바다를 건너는 방법은 두가지가 있다. 비행기 또는 배. 업체 또는 타인의 도움을 받지 않는다는 가정하에 두가지 시나리오를 비교했다.
비행기를 이용하려면 자전거 박스를 구해야 하고. 자전거를 분리해서 포장해야 하고. 자전거를 포함한 페니어의 무게도 신경써야 하고. 집에서 공항까지의 이동도 고민해야하고. 내려서 조립하고. 박스를 보관해야 하고. 다시 분리하고 포장하고.. 등.
생각하고 준비해야 할게 많았던 반면,
배를 이용하는 경우 그냥 집에서부터 자전거를 타고 여행하는 기분으로 출발. 자전거를 타고 배에 자전거를 싣고 간다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #3 천왕봉 일출 후 하산</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-3/</guid>
      <description>셋째날 - 천왕봉 일출 후 하산 4시 기상. 천왕봉 일출을 보기 위해서다. 내가 일어나기 훨씬 전부터 아줌마들 일어나 부스럭거리고 소근거리는 통에 잠은 깼지만 눈을 감고 4시가 될 때까지 누워있었다.
약속한 시간에 나와보니 이미 많은 사람들이 천왕봉으로 떠날 채비를 하고 있었다. 우리는 일출을 보고 장터목으로 다시 내려오지 않고 바로 중산리로 하산하기 위해 배낭을 메고 출발한다. 0430 신발끈을 질끈 동여매고 출발.
깜깜한 산길. 속력을 내서 오른다. 보이지는 않지만 한 번 왔던 길이라고 어느정도 감이 온달까.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #2 벽소령에서 장터목</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-2/</guid>
      <description>둘째날 - 벽소령에서 장터목 9.7km 5시에 기상. 너무 많이 자서 허리도 아프고 오랜만에 걸어서인지 다리도 뻐근하다. 짐을 정리하고 나오니 6시. 준민씨에게 나오라고 문자를 보냈다.
오늘은 세석 산장을 거쳐 연하봉을 넘어서 장터목으로 가는 코스다. 어제보다 짧은 코스. 여유가 많다. 시간이 되면 천왕봉 사이트 트립.
아침을 먹고 7시 30분 출발.
오늘따라 하늘이 뿌연데 이게 안갠지 구름인지 뭔지..
11시쯤 세석 대피소에 도착. 잠시 쉬었따 가기로.
산에서는 간식 하나가 귀하고 감사한데 지리산엔 이렇게 매점에서 간식거릴 사먹을 수 있으니 완전 땡큐.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #1 성삼재에서 벽소령</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-1/</guid>
      <description>첫째날 - 성삼재에서 벽소령 약 14.1km 지리산에 간다. 몇년 전 박은혜와 지리산 둘레길을 걸으며 꼭 오르리라 다짐했던 그 천왕봉에 오른다. 준민씨가 마침 한국에 와 있는 기간이라 같이 가기로 했다.
그래도 나름 한국의 첫 박산행인데 대피소만 미리 예약했을 뿐, 짐도 당일날 싸고 기차표도 떠나기 몇 시간 전에 사는 등. 별다른 준비를 하지 않았다. 한동안 산을 안다닌 후라 체력이 걱정되긴 했지만 그동안 백패킹을 다닌 짬빱을 믿고 2박3일 쯤이야 하는 마음으로 나섰다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-0/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-0/</guid>
      <description>개요  언제 : 2015-10-18 Sun ~ 2015-10-21 Wed (2박4일) 어디 : 지리산 종주 (성삼재 - 벽소령(1박) - 장터목(1박) - 천왕봉 - 중산리 하산) 동행 : 준민  일정  0일차 : 서울에서 기차 타고 구례구역으로 이동, 택시타고 성삼재로 1일차 : 성삼재, 노고단 대피소, 반야봉 사이드 트립, 벽소령 대피소 도착 (9시간 30분 소요) 2일차 : 벽소령 대피소, 세석 대피소, 연하봉, 장터목 대피소 도착 후 천왕봉 왕복 3일차 : 천왕봉 일출 등반 후 하산 및 귀가  TLTR (Photo Only)  151019 지리산 종주 1 151020 지리산 종주 2 151021 지리산 종주 3   노트  대피소는 번잡하지만 따뜻하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 로드트립 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/08/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EB%A1%9C%EB%93%9C%ED%8A%B8%EB%A6%BD-overview/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/08/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EB%A1%9C%EB%93%9C%ED%8A%B8%EB%A6%BD-overview/</guid>
      <description>퇴사 기념 여행. 멜번에서 시작해 북쪽 끝 다윈을 찍고 또 서쪽 끝 퍼스를 찍고 멜번으로 돌아오는 호주 반바퀴 코스.
터프한 오지스타일 로드트립으로. 차는 내 SUV 차를 타고 갔고 차량을 캠퍼로 이용하는 것을 주로 하되 필요시 숙소를 이용했다.
Part 1  멜번Melbourne을 출발하여 울루루Uluru를 찍고 다윈Darwin까지 6600km의 호주 종단. 낮엔 열심히 길을 달리고 밤엔 술로 열심히 달렸던. 동행이 있어 즐거웠던 3주. 08 Aug 2015 ~ 29 Aug 2015 (21박 22일) 멜번에서 다윈까지 (Melbourne - Darwin) 지영이랑 비용 : AUD1350 Part 1 사진만 보기 (Photo Only)  Part 2  다윈Darwin에서 퍼스Perth까지 5900km.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Victorian Rail Trail Bike Touring</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/07/great-victorian-rail-trail-bike-touring/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/07/great-victorian-rail-trail-bike-touring/</guid>
      <description>OVerview  기간 : 18 Jul 2015 – 19 Jul 2015 (1박2일) 구간 : Tallarook - Alexandra (왕복 약 140km) 누구 : 준민 숙소 : Alexandra Tourist Park
  첫째날 추운 날이었다. 가동안 내내 비가 오고 날씨가 험악해 자전거 출근을 멈춘지도 2주가 다되어 갔다. 간만에 찾아온 햇님이었다. 개인적으로는 여행을 떠날 시기가 아니었지만 떠날 수 밖에 없는 날씨였다. 하지만 이 날은 멜번에 18년만에 찾아온 가장 추운 날.
준민씨네 집에서 차에 자전거를 싣고 출발.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torquay 자전거 여행 #4 장비</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-4/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-4/</guid>
      <description>자전거 여행은 백패킹에 비해 준비할게 훨씬 적다. 백패킹은 산에 한 번 들어가면 산행이 끝날 때까지 가지고 있는 장비와 식량만으로 버텨야 하지만 자전거 여행은 도로를 달리고 타운을 지나기 때문에 음식도 사먹을 수 있고 여의치 않다면 중간에 그만 두기도 쉽다.
또 자전거 여행은 백패킹에 비해 잘 곳과 먹을것의 옵션이 다양하다. 텐트가 없다면 숙소에서 자도 되고 먹을건 사먹어도 된다. 그래서 사실 별로 준비할 게 없다. 사막에 들어가지 않는 이상 아마도 이건 일정이 길어져도 마찬가지일 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torquay 자전거 여행 #3 From Torquay</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-3/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-3/</guid>
      <description>멜번으로 7시 손목시계 알람에 눈을 떴다. 10시부터 7시까지 9시간을 푹 잤다. 보통 텐트에서 자면 중간에 몇 번 깨거나 여덟 시간쯤 자면 허리가 아파서 눈을 뜨게 되는데 지난밤엔 내집처럼 편하게 정말 잘잤다. 따뜻한 침낭에서 나와 주섬 주섬 옷을 갈아입는다.
침낭 지퍼를 내리는 소리를 시작으로 체온으로 데워진 침낭에서 나와 따뜻한 잠옷을 벗고 밤새 차가워진 옷을 입어야 하는 이 순간은 나에겐 마치 캠핑의 아침을 시작하는 의식과도 같다. 잠시 맨살을 드러내는 찰나 남은 잠이 확 달아난다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torquay 자전거 여행 #2 To Torquay</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-2/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 18:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-2/</guid>
      <description>투어링의 시작 떼라이딩을 해산하고 이제 둘이 달린다. 우리는 Federation Trail이 끝나는 지점까지 마저 트레일을 달리기로 했다. 조금 돌아가긴 했지만 오늘 우리는 속도보다는 풍경과 안전을 우선에 두기로 했다.
Torquay를 가기로 하고 출발 몇일 전에 준민씨한테 연락이 왔었다. M1(Princes Fwy)을 자전거로 못 달리는거 아니냐고. 동료들과 얘기하다가 M1 타고 간다고 했다가 욕을 먹었다면서 카운슬과 빅로드에 문의 했는데 역시나 안된다고 했단다. 응? Around the Bay도 이 길로 달리고 작년에도 이길로 몇 번을 달렸는데 갑자기 안될리가?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torquay 자전거 여행 #1 Federation Trail</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 12:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-1/</guid>
      <description>Federation Trail 떼라이딩 자전거 여행. 이번엔 준민씨가 먼저 Torquay로 가자고 의견을 냈다. 엉덩이가 근질근질하던 찰나 얼씨구나 따라나서기로. 작년처럼 1박2일로 다녀오면 좋을 것 같아서 동호회에 주말 투어링 공지를 올렸지만 선뜻 가겠다고 나서는 사람이 없어서 지난번처럼 코스를 구간으로 쪼개서 구간 라이딩을 가능하게 했다. 무릎부상을 회복하신 Jason 님을 선두로 8명의 회원님들이 구간 참가 의사를 밝혀, 총인원 10명이 Federation Trail (Footscray - Hoppers Crossing) 구간에 함께 하기로 했다.
출발 지점은 Footscray 9시. 8시30분. 준민씨가 이번 여행을 위해 특별히 장만한 바이크랙에 자전거를 싣고 나타났다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torquay 자전거 여행 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-0/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/06/torquay-0/</guid>
      <description> Summary  기간 : 20 Jun 2015 – 21 Jun 2015 (1박2일) 동행 : 준민 숙소 : Torquay Caravan Park  글목록  Torquay 자전거 여행 #1 Federation Trail Torquay 자전거 여행 #2 토퀴로 Torquay 자전거 여행 #3 토퀴에서 멜번으로 Torquay 자전거 여행 #4 준비물  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinglake 자전거 여행 #1 멘붕의 오르막</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/11/kinglake-bike-touring-1/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/11/kinglake-bike-touring-1/</guid>
      <description>나의 첫번째 자전거 여행 올해 4월에 자전거 여행에 꽂혀 오랜기간 준비했지만 이런저런 이유로 미뤄졌던 나의 자전거 여행. 여기서 내가 말하는 자전거 여행이란 자전거와 캠핑이 합쳐진 형태의 여행을 말한다.
편한 숙소도 있고 기차를 타고 가도 될 것을 구지 왜 고생을 사서 하냐고 한다면. 그냥 개인의 취향이다. 무언가를 좋아하는데는 이유가 없다. 그냥 좋은거다. 자전거 여행은 그저 다른 방식의 여행일 뿐이고, 나는 해보고 싶을 뿐이다.
5년 전 또는 3년 전엔 난 자전거를 좋아하지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinglake 자전거 여행 #2 이번 여행에서 배운 것</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/11/kinglake-bike-touring-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/11/kinglake-bike-touring-2/</guid>
      <description>둘째날 어제 너무 무리를 해서 자고나면 근육통이 생길 줄 알았는데 다행히 아무렇지도 않았다. 날씨도 좋구나. 출발에 앞서 어제 난 펑크를 처리해야 했는데 펑크를 찾아 때우는건 시간도 걸리고 귀찮은 일이라 그냥 여분 튜브로 교체했다. 손펌프로 넣을 수 있는 것에 한계가 있어서 타이어가 탱탱하지 못한 상태로 달려야 한다. 캠핑장을 나가자마자 올라야 하는 오르막도 걱정이고 물렁물렁한 타이어도 걱정이다.
텐트는 아직 젖은 상태지만 해가 떠오를 때까지 기다릴 순 없는 노릇. 서둘러 짐을 정리하고 아침을 간단히 챙겨 먹고 9시가 되기 전에 출발한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014 Bupa Around the Bay #3 대회 당일</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/10/around-the-bay-03/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/10/around-the-bay-03/</guid>
      <description>출전의 날 전날 일찍 자야한다는 압박감에 아무 준비도 안하고 잤더니 아침에 정신이 없다. 주말 라이딩도 전날 미리미리 준비하는 편인데 이 큰 행사를 참가하면서는 뭔 똥배짱이었는지 준비를 하나도 하지 않았다. 아침에 집을 나서서도 빠진게 없는지 계속 불안해했는데 결국 헤이피버 약과 신용카드를 놓고와서 다시 돌아와야 했다.
집에서 출발점인 시티까지는 차를 타고 가기로 했다. 요즘엔 시티에 차를 가지고 나간다는 것 자체가 스트레스 받는 일이라서 Flinders st. 근처의 사설 주차장을 예약했다. 근데 하필이면 오늘 같은 날 도로공사로 내가 예약한 주차장 입구를 포함해서 Flinders st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014 Bupa Around the Bay #2 준비물</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/10/around-the-bay-02/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/10/around-the-bay-02/</guid>
      <description>대회 당일 착용 의상  얇은 패드 반쫄바지 ATB Jersey (의무 착용) 쿨토시 반장갑 휴지 몇 장. 코 풀때 필요 바람막이는 기온이 높아서 안가져갔음 간식과 기타 소지품은 져지Jersey 주머니에 보관  Saddle bag  특별히 넣은 건 없고 늘 가지고 다니는 그대로. Tube x1 CO2 x2 Tools (Driver + 6각렌치) Myki card Lock 비상용 파워젤 x1  주행 식량  파워젤 x7 바나나 x1 Carb Powder x3 Electrolyte Tab (사용안함) 연양갱 x3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014 Bupa Around the Bay #1 훈련</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/10/around-the-bay-01/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/10/around-the-bay-01/</guid>
      <description>2011년 10월 16일. Queenscliff - Sorrento Ferry
2011년 10월. 그날은 개인 프로젝트 Circle Trip 을 하는 날이었고, 우리는 멜번을 출발해 질롱Geelong을 거쳐 퀸스클리프Queenscliff로 가는 길이었다.
멜번에서부터 우릴 따라오는 자전거 행렬. 설마설마 했는데 정말 그 자전거떼는 퀸스클리프까지 끊임없이 이어졌다. 결국 그들이 우리와 같은 배를 타고, 우리가 차로 가고 있는 이 코스를 똑같이 자전거로 간다는 것을 알았을 때, 나는 진심으로 그 사람들이 미쳤다고 생각했다.
그리고 3년 후.  나는 그 미친 사람들 중 한 명이 되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>백패킹 가서 뭘 먹을까?</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/08/overnight-hiking-meal-plan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/08/overnight-hiking-meal-plan/</guid>
      <description>Overnight Hiking, 백패킹을 처음 할 때 가장 고민했던 것이 바로 뭘 먹을까였다. 처음 4일짜리 백패킹을 갈 때 무개념이었던 나는 점심으로 영양도 좋고 맛도 좋은 떡을 싸갔다. 맛있지만 참으로 무겁고 날이 더우면 금방 쉬어버리는 떡. 첫째날은 최고였지만 마지막날은 쉬기 일보직전의 떡을 먹어야 했다. 좋지 않은 선택이었다. 평소 도시락으로도 애용하는 삼각김밥도 역시 편하고 맛있지만 보관하기 힘들고 번거롭다는 단점이 있다. 장박 산행에 적합하지 않은 음식들이다.
1박2일 주말 산행은 사실 아무거나 싸가도 상관없다. 특히 겨울에는 음식이 쉽게 상하지 않으므로 더 쉽다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>소렌토 1박2일 자전거 여행 (Around the Bay in 2 days - bike)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/07/around-the-bay-in-2-days-bike/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/07/around-the-bay-in-2-days-bike/</guid>
      <description>1박2일 자전거 여행 얼마 전 자전거 여행에 꽂힌 후 기회를 보고 있었는데 기회가 왔다. 최근에 조인한 자전거 모임에서 캠핑을 간다고 하길래 이왕이면 자전거를 타고 갈 수 있는 곳으로 가자고 건의. 자전거 모임이니 만큼 반응은 나쁘지 않았고 결국 장소는 Sorrento로 결정. 멜번에서 약 100km로 딱 좋은 거리다. 게다가 10월에 있을 Around the Bay의 코스이기도 하니 일석이조.
하이브리드 바이크를 타고 캠핑모드로 갈 것인지 로드 바이크를 타고 라이딩 모드로 갈 것인지 고민하다가 하이브리드를 타되 짐을 줄여 가볍게 가기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mt. Bogong 그 정상에 서다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/06/mt.-bogong-%EA%B7%B8-%EC%A0%95%EC%83%81%EC%97%90-%EC%84%9C%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/06/mt.-bogong-%EA%B7%B8-%EC%A0%95%EC%83%81%EC%97%90-%EC%84%9C%EB%8B%A4/</guid>
      <description>Victoria의 가장 높은산, 듣기만 했던 그 이름. 드디어 Mt. Bogong에 갈 기회가 생겼다. 게다가 처음으로 한국말을 하는 사람들과 떠나는 백패킹. 갈길이 멀지만 금요일 퇴근 후 출발하기로 했다. 퇴근 하고 저녁을 먹고 짐을 챙겨 근호님 집으로 가니 이미 대문앞에 나와서 출발 준비를 하고 있는 두분. 근호님은 구면, 준민님은 초면. 간단하게 인사를 나누고 7시에 정확히 출발한다.
Friday night. 차주가 운전대를 남에게 맡기는데 주저함이 없이 돌아가며 운전해야 한다고 주장하여 가는 밤길은 두 남자가 번갈아가며 운전하기로.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나홀로 라이딩 · Grampians</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/05/grampians-bike-riding-halls-gap-stawell/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/05/grampians-bike-riding-halls-gap-stawell/</guid>
      <description>그램피언스는 추억이 많은 곳이다. 같은 장소이지만 매번 다른 여행이었다. P와의 알찼던 로드 트립을 시작으로 C와의 게을렀던 주말 여행. L와의 먹자 여행. S에게 야생 캥거루와 호주의 산을 보여주기 위해 왔었고. 배낭을 메고 낯선 사람들과 백패킹도 왔었다. 그리고 이번엔 혼자다. 일행이 있는 여행도 좋지만 오랜만에 혼자하는 여행도 좋을 것 같아서 이번 여행은 혼자 떠나기로 했다. 장소는 Grampians. 새로운 장소였다면 더 좋았겠지만 가야 할 곳은 이미 정해져 있었다.
자주 와 본 곳이지만 상관 없다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45km 하루에 걷기 - Around the Prom in a Day</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/03/around-the-prom-in-a-day/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/03/around-the-prom-in-a-day/</guid>
      <description>도전이었다. 3일 코스인 45km의 산길을 하루에 걷는다는 것. 그저 뭔가 특별한 일을 해보고 싶다는 생각에 덜컥 신청했다. 결론은. 내가 기억하는 가장 힘든 하루였다. Difficult 아니고 Hard도 아닌 Painful을 처음으로 겪어본 날. 마지막 3km는 정말 발가락의 물집 때문에 한발 한발이 고통스러웠다. 빨리 끝나기만을 바랬을 뿐.
그룹의 페이스에 맞춰 내 상태와 상관없이 걷고 쉬어야 했던 것. 후반부에 물을 많이 못마신 것과 쉬고 싶을 때 못쉬고 안 쉬고 싶을 때 쉬어야 했다는 것이 힘들었던 점.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasmania Road Trip #4 Launceston</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-04/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 08:54:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-04/</guid>
      <description>마지막 날 아침. 어딜 가는 길인고 하니. 어제 잤던 그 캠핑장으로 돌아가는 길.
사연인 즉, 아침에 정리를 하다보니 안경이 없다? 기억을 거슬러 올라가 보니 어제 아침에 세수를 하면서 철조망에다 걸어 놓는 장면이 생각나고 거기가 마지막이었던 것이다. 안경이 없어졌따. 돌아가는 길 100km가 넘는 길. 갈까 말까 망설이다가 지영의 가라는 말과 안경없는 앞으로의 시간들이 걱정되어 결국 오전을 드라이브로 보내기로. 가서 있을거란 보장은 없지만 갔다와야 속이 편할 것 같아서 지영을 바닷가에 내려놓고 나는 혼자 드라이브에 나섰다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasmania Road Trip #3 The Gardens</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-03/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 05:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-03/</guid>
      <description>점심을 먹기 위해 세개의 산이 보이는 뒷편 으로 왔다.
아름다운 옥색 바닷물. 잠시 발을 물에 담궜다가 점심 준비. 햇볕은 따가운데 바람이 불면 추운 이상한 날씨.
오늘의 점심도 라면. 이틀 내내 점심은 라면이다. 대충 먹고 다니는 이번 여행.
점심을 먹고 위로 올라가는 길에 잠시 들른 Bicheno.
화장실 가기 위해 잠시 차를 대고 주변 구경.
지영이 날 데리고 간 곳은. The gardens 의 &amp;ldquo;뒷바다&amp;rdquo;란다. ㅋㅋ
그냥 찍어도 이런 그림같은 사진. 햇볕이 부서지는 모습이 나름 잘 찍혔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasmania Road Trip #2 Wineglass Bay</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-02/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 04:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-02/</guid>
      <description>아침에 일출을 보겠다고 일어나서 화장실을 가는데 하늘이 벌건 것이 수상하다 했는데 화장실에서 나와서 바다로 가보니 이미 해가 이만큼 떠올랐다. GPS에서 알려준 일출 시간은 현재 위치가 잘못 되어 있었던 것. 어쨋든 아쉽지만 이대로 만족하고. 대충 눈꼽을 떼고 보게 된 일출에 감사하며 하루를 시작.
차를 타고 나가는 길에 잠시 바닷가를 들러보니 이곳은 60 Great Short Woalks 중 하나. 바닷가를 따라 걷는 멋진 코스이다. 이 바닷가를 따라 걸으면 넘 낭만적이겠지만 우리는 갈길이 멀으니 패스.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasmania Road Trip #1 Hobart · Coles Bay</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-01/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 04:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/tasmania-roadtrip-2014-01/</guid>
      <description>지영과 떠나는 두번째 타즈마니아. 이번엔 로드트립이다. 이번엔 호바트 in 론체스톤 out. 타즈마니아의 동쪽 해안을 따라 여행하기로 했다. 평소와는 달리 왕복 항공권과 렌트카 한대가 계획의 전부. 발길 닿는곳으로 가다가 보고싶은 것을 보고, 먹고 싶은 것을 먹고, 아무데서나 텐트를 치고 자기로.
금요일 저녁 지영 우리집에 와서 같이 자고 다음날 토요일 아침 공항으로 이동. 차는 공항 ACE Praking에 세워두고 가까스로 비행길 탔다. 2주만에 다시 타즈마니아를 향해 가고 있다.
0730. 호바트 공항에 도착. 날씨는 쨍.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주식 캠핑 Flatrocks 3 굿모닝 Good Morning</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC%EC%8B%9D-%EC%BA%A0%ED%95%91-flatrocks-3-%EA%B5%BF%EB%AA%A8%EB%8B%9D-good-morning/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 11:55:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC%EC%8B%9D-%EC%BA%A0%ED%95%91-flatrocks-3-%EA%B5%BF%EB%AA%A8%EB%8B%9D-good-morning/</guid>
      <description>내가 숙취에 늦잠을 자는 사이 부지런한 Debbie는 6시에 일어나 hangover로 괴로워하면서도 결국 화장실 청소를 해냈다고 한다. 대단한 부녀.
10시가 넘어 우리는 슬슬 철수 준비.
텐트도 후딱 걷고
정리를 마친 후 또 다시 오전 Walking
이번엔 어제와 반대방향 INVERLOCH으로 eagle nest를 향해 걷다가 길이 막힌 곳에서 돌아선다.
아침 바다는 역시 상쾌.
돌아오니 다시 배가 고프다.
오늘의 점심은 불고기(?) 소세지 BBQ.
Debbie가 점심 준비하는 동안 나는 망중한.
후딱 점심을 먹고
그들의 전통에 감탄하며 멜번으로.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주식 캠핑 Flatrocks 2  Beer O&#39;clock</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC%EC%8B%9D-%EC%BA%A0%ED%95%91-flatrocks-2-beer-oclock/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2014 11:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC%EC%8B%9D-%EC%BA%A0%ED%95%91-flatrocks-2-beer-oclock/</guid>
      <description>호주식 캠핑 @ Flatrock 2 – Beer o&amp;rsquo;clock
걷고 돌아와서 오후. 그냥 여유로운 시간을 보내고 있다.
딱히 할일도 없고 그렇다고 벌써 술을 마시자니 너무 밝고. 그냥 각자 시간을 보낸다. 저녁 집합 시간까지.
오늘의 Potluck Dinner에 우리 몫까지 파스타를 준비중인 K.
6시가 되자 한 둘씩 라운지로 모여들기 시작한다.
각자 마실것과 의자, 가구당 한 가지씩 안주거리를 준비해서 모였다.
3generation이 어우러진 이 커다란 가족 캠핑. 38년째 매년 이 행사를 주관하는 1세대들은 이미 70이 넘어서 은퇴하신 분들이고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주식 캠핑 Flatrocks 1 주변 둘러보기</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC%EC%8B%9D-%EC%BA%A0%ED%95%91-flatrocks-1-%EC%A3%BC%EB%B3%80-%EB%91%98%EB%9F%AC%EB%B3%B4%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 04:07:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC%EC%8B%9D-%EC%BA%A0%ED%95%91-flatrocks-1-%EC%A3%BC%EB%B3%80-%EB%91%98%EB%9F%AC%EB%B3%B4%EA%B8%B0/</guid>
      <description>작년에 Wonthaggi에 갔을 때 방문했던 그들만의 비밀스러운 캠핑장소. 올해는 Debbie에게 초대를 받았다. 주말에 방문해서 이들 가족 전통의 캠핑을 즐겨보기로.
금요일 저녁 퇴근하고 바로 출발. 원따기에 도착한 우리는 주인없는 집 파골라에 앉아 모기에 뜯겨가며 샴페인을 양껏 마시며 고향집에 온 기분을 한껏 냈다. 이런 저런 술병을 꺼내어 맛을 보다가 잠이들었다가 토요일 아침 숙취와 함께 잠에서 깨었다. 마침 장을 보러 잠시 집에 들른 Debbie 아부지 K와 인사를 하고 함께 아침 식사. 데비는 짐에 가고 난 D와 마주 앉아 이런저런 이야기를 하며 시골집에서의 오전시간을 보낸다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #8 Narcissus Hut · Lake St Clair</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/overland-track-8/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/overland-track-8/</guid>
      <description>Narcissus Hut - Lake St Clair
7시 기상. Ferry는 0930이므로 일부러 7시까지 늦잠을 잤다. Hut 에서 선착장까지는 걸어서 5분도 안걸리는 가까운 거리.
여유롭게 아침을 먹고 짐을 정리하고 0915쯤 선착장으로. 어제 저녁에 Fabian도 도착을 했고 마침 있던 ranger도 떠난다고 하여 우리 일행은 총 6명이 되어 부담해야 할 금액도 정상요금인 $40가 되었다.
어제의 좋았던 날씨와 달리 오늘은 흐리고 비를 뿌리기 시작했다.
반 거지꼴로 강에 넋놓고 앉아 강물로 떨어지는 빗방울을 세면서 Ferry를 기다린다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #7 Pine Valley Hut · Narcissus Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-7/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-7/</guid>
      <description>Labyrinth (sidetrip) - Pine Velley Hut - Narcissus Hut
Overland Track의 마지막 날이다. 아침에 side trip을 갔다가 Narcissus Hut으로 하산하는 일정이다. 0740 아침을 후딱 먹고 짐을 정리한 후 Labyrinth 로 나섰다. 날씨가 썩 좋지는 않았지만 비가 오지 않는 것 만으로도 감사한 마음이 든다.
어제와 마찬가지로 처음 약 1km 다락경사를 오르니 이런 아름다운 풍경이 펼쳐졌다. 그 미스테리한 이름처럼 아름다운 미로속에 와있는 것 같은 착각이 들었다. 축축한 공기가 &amp;ldquo;촉촉&amp;rdquo;하게 느껴지니 행복이 아니고 무엇이겠는가.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #6 Bert Nichols Hut · Pine Valley Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-6/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-6/</guid>
      <description>Bert Nichols Hut - Pine Valley Hut - Acropolis (side trip)
0630 기상 0730 출발. 텐트를 안접어도 되니 시간이 줄기도 했지만 이제 짐을 싸고 푸는데도 요령이 생겼다고나 할까. 대부분의 사람들에게 오늘은 마지막 날이지만 우리는 하루 Pine Valley Hut 로 가서 하루 더 시간을 보낸다. 0905 그 갈림길에 도착했다.
외나무 다리suspension bridge. Junction 에서 간단히 morning tea를 하고 우리는 Pine Velly 방향으로. 지금까지 한번도 보지 못한 외나무 다리가 나왔다.
이 다리는 한 번에 한 명만 건널 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #5 Kia Ora Hut · Bert Nichols Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-5/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-5/</guid>
      <description>Kia Ora Hut - Falls - Bert Nichols Hut
0620 기상. 밤새 빈지 우박인지를 동반한 거센 바람 때문에 귀마개를 하고 잤는데도 여러번 잠이 깼다. 날씨 참 지랄맞다 했는데 아침에 눈을 떠보니 우박까지 내렸나보다.
준비. 춥고 비도 뿌리길래 텐트에서 아침까지 먹고 나설라고 했는데 텐트에 숫가락도 없네 이런. 아침은 어쩔 수 없이 hut에서 먹는다. 아침 일찍 hut으로 대피한 선영언니는 밤새 추워서 잠을 한잠도 못잤덴다. 나는 미안하게 그것도 모르고 쿨쿨 잤다. 언니의 퉁퉁 붓고 어두운 표정이 밤새 얼마나 괴로웠는지를 말해주었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #4 Pelion Hut · Kia Ora Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-4/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-4/</guid>
      <description>New Pelion Hut - Mt. Ossa - Kia Ora Hut
텐트에 거미줄. 어라 요놈 봐라. 밤사이 텐트에 거미줄을 쳤다. 미안하지만 이몸은 떠날 몸. 이것이 오늘 거미와의 전쟁이 시작되는 순간이었다.
출발. Kia Ora hut까지는 약 8.6km. 중간에 Mt. Ossa side trip이 있다. 오늘 드디어 타즈마니아의 가장 높은 산 Mt. Ossa를 등반한다. 6시도 안되서 일어나서 설치기 시작해 7시쯤 출발한다. 곧 비가 내릴 기세라 배낭에 커버도 씌웠다.
숲길. 일등으로 눈누난나 출발했는데 숲으로 들어서면서 완전 후회.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #3 Windermere · Pelion Hutt</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-3/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-3/</guid>
      <description>Windermere Hut - Pelion Hut
굿모닝. 0620기상. 산에서 맞는 두번째 아침.
햇님은 반짝. 어제 널어놓은 빨래 위로 햇님이 쨍 떠올랐다.
고양이 세수. 어제밤 Hut에 넣어둔 배낭을 꺼내와 아침 식사를 하고 짐을 꾸린다.
0800. 갈길은 멀지 않지만 오늘은 좀 쉬어야겠기에 서둘러 길을 나선다. 출발에 앞서 화장실은 필수.
출발. 어제 걸어온 길을 뒤로하고.
오늘 걸을 길. 저 멀리 우리가 지나야 할 Mt. Pelion West이 보인다. 멀리 보이지만 오늘 걸어야 할 길.
날씨 좋고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #2 Waterfall Velly Hut · Windermere Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-2/</guid>
      <description>Waterfall Velly Hut - Barn Bluff - Lake Will - Wndermere Hut
굿모닝. 우뚝선 Barn Bluff가 보이는 이곳의 아침. 햇님도 쨍하시니 상쾌하기 짝이 없는 아름다운 아침이다.
망설임. 시작은 쨍하니 좋았는데 아침을 먹고 짐을 꾸리고 있으려니 저멀리 다가오는 구름떼. 일단 짐을 꾸려서 Hut 에 넣어 두고 상황을 조금 지켜본다. 비도 올 것 같은데 Barn Bluff 로 가는 사람이 아무도 없어서 우리끼리 가야하나 말아야 하나를 고민중.
Barn Bluff로. Ranger에게 이런 날씨에 올라가도 되겠냐 물어보니 대수롭지 않게 미끄러우니 조심하고 갈거면 빨리 가라고 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #1 Cradle Mt. - Waterfall Velly Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-1/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-1/</guid>
      <description>오버랜드 트랙 Overland Track Day1 Melbourne - Ronny Creek - Cradle Mt. (Side Trip) - Waterfall Velly Hut
드디어 크리스마스날 아침. 그 어떤 크리스마스보다도 더 설레이는 여행. 장장 6개월을 준비한 오버랜드 트랙. 그 출발이다. 5시쯤 일어나니 거실에서 자고 있떤 선영언니도 일어나고 현정언니도 일어나서 나왔다. 씻고 간밤에 생각난 준비물들을 마지막으로 챙기고 뮤슬리로 간단히 아침을 먹고 6시쯤 집을 나선다. 뭔가 빠진건 없겠지. 그럴리가. 공항까지는 현정언니가 태워다 줬다.
비행기는 0720. 짐도 보내야 하고 만약의 상황에 대비해 공항엔 조금 일찍 도착했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-overview/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-overview/</guid>
      <description>개요  어디 : 타즈마니아Tasmania 오버랜드 트랙Overland Track 언제 : 25 Dec 2013 ~ 1 Jan 2014 (7박8일) 누구랑 : 선영언니  일정  Day 1 멜번에서 론체스톤으로 이동. 택시로 Cradle Mt.로 이동. Waterfall Valley Hut까지. (이동중 Side Trip : Cradle Mt. Summit.) Day 2 Windermere 까지. (오전 Side Trip : Barn Bluff) Day 3 Pelion Hut 까지. Day 4 Kia-Ora Hut 까지 (이동 중 Side Trip : Mt Ossa) Day 5 Bert Nichols(Windy Ridge) Hut 까지.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First-aid Training</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/08/first-aid-training/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/08/first-aid-training/</guid>
      <description>겨울 주말에 그냥 집에서 보내는 시간이 많아지고 그 시간을 유용하게 보낼수 있는 방법으로 Someday/Maybe 를 Action으로 실현하기로 했다.
그 첫번째로 First Aid Training. 오래전부터 Someday/Maybe 에 있던 응급처지. 이건 하고 싶었다기 보다는 받아두면 언젠간 유용하게 쓰일 때가 있을 것 같아서 버킷리스트에 넣어뒀었는데 이제야 꺼내게 되었다.
교육장소는 시티. 이번엔 장소를 제대로 확인을 했다. 오후 4시 시작. 이론 수업을 온라인으로 먼저 끝내고 가야하는데 이게 금요일 밤과 토요일 오전 합쳐 약 5시간이 넘게 걸렸다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Three Lost Children Track</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/07/the-three-lost-children-track/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/07/the-three-lost-children-track/</guid>
      <description>몸이 근질거리는 겨울. 바쁘신 몸 7월엔 놀러갈 시간이 없으셔서 아쉬운대로 MBW의 Sunday Walk에 참가하기로 했다. 아직 정식 멤버가 아니라서 클럽룸에 직접 방문해서 예약해야 했지만 이번에 갔따오면 MBW의 멤버 자격이 주어진다.
Sunday Bus Walk이라 부담 없고 가벼운 마음으로 준비. 간단한 점심 도시락과 비소식이 있어 우비만 챙겼다. 일요일 아침 0800 보타닉 가든에 차를 대놓고 집합 장소로 가니 리더 Arron과 Nik이 출석체크(?) 중. 버스는 0830에 정확히 출발해서 두어시간 후 데일리스포드 근처의 Three Lost Children Memorial Park에 도착했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>새로운 놀꺼리 오리엔티어링 Orienteering</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/06/orienteering/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/06/orienteering/</guid>
      <description>새로운 activity를 찾았다. 오리엔티어링. 지도와 나침판을 들고 길을 찾아가는 오리엔티어링. 국민학교 걸스카우트 시절 해 본 오리엔티어링. 이것이 고유명사일 줄이야.
선영언니한테 오리엔티어링에 대한 얘길 듣고 구글링을 해보니 이거 완전 내 스톼일. 궁금해 견딜수가있어야지. Rowing을 한 주 제끼고 현정언니랑 재은언니를 꼬셔서 오리엔티어링에 나섰다.
MelBushO 싸이트를 보고 찾아갔는데 그보다 더 큰 조직이 있었따. Orienteering Victoria. MelBushO는 하나의 클럽이며 주로 멜번 근처의 평이한 코스에서 행사가 열리기 때문에 beginner들을 위한 쉬운코스가 많다고.
9시30분에 행사장에 도착을 하니 이미 언니 두분은 코스를 고르고 게임에 대한 설명을 듣고 계시는 중.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>자전거 청소</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/04/%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0-%EC%B2%AD%EC%86%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/04/%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0-%EC%B2%AD%EC%86%8C/</guid>
      <description>1000km 를 타는 동안 한번도 청소를 해준 적이 없어서 급한대로 Debbie에게 자전거 청소법을 배우기로. 날 좋은 일요일 오후 함께 자전거 정비.
먼저 손에 이걸 바른다. 기름때를 잘 씻기게 해준다고. 물로 닦으면 그냥 싹 지워진다
난생 처음 보는 체인 청소기에 정체를 알 수 없는 이 액체(?)를 넣고 페달을 돌려주면 체인이 말끔하게 청소가 된다. 신기하네~ 휘발유 냄새에 기분이 좋아진다 ㅋㅋ
마른 걸레로 살살 닦은 다음 요 오일을 다시 체인에 발라주고 마른걸레로 한 번 닦아주면 끝.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>세여자 접시깬 캠핑 (Upper Yarra Reservoir)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/04/upper-yarra-reservoir/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 10:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/04/upper-yarra-reservoir/</guid>
      <description>캠핑을 간다. 세여자. 절대 캠핑 따윈 가지 않을 것 같던 재은언니와 요즘 사교계 활동으로 바쁘신 현정 언니. 어쩐일로 언니들이 먼저 캠핑을 가자고 하셨다. 두 언니님들을 모시고 어디를 갈까 고민 끝에 멜번에서 그리 멀지 않으며 각종 편의시설이 구비되어있고 캠프파이어가 가능한 Upper Yarra Reservior로 골랐다. 토요일 아침 재은언니네 집에서 모여서 장을 보고 커피를 마시고 매우 여유롭게 캠핑장으로 간다.
우리의 베이스 캠프. 캠핑장은 정해진 구획이 없는 그냥 넓은 잔디밭. 아무데나 맘에 드는데 자리를 잡으면 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #6 Rodger River Track</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/04/snowy-river-national-park-day-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/04/snowy-river-national-park-day-4/</guid>
      <description>Rodger River Track 마지막 날. 아침에 일어나 다들 집에 갈 생각에 설레였는지 0830 집합이었는데 0800도 안되서 정리하고 배낭 메고 설치신다. 오늘의 브리핑에서 Bob은 지금까지 그룹중 Packing에 있어서는 최고의 그룹이라며 칭찬. 마지막으로 점검하고 출발.
오늘의 반나절 Walk은 약 7km.
나무들 사이로 산너머 산이 보이는 멋진 풍경이 펼쳐졌다. 산이 많은 한국에선 흔한 풍경이지만 여기선 귀한 뷰.
아름다운 길. 끝이 없이 완만한 오르막길. 내 앞으로 4명.
내 뒤로 9명. 빽빽한 나무들 사이로 난 흙길을 걷다보면 저절로 기분이 좋아진다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #5 Gorge Walk</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-3/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-3/</guid>
      <description>Gorge Walk 7시 날이 밝았다. 여기서 정말 잠은 원없이 잔다. 10시간을 넘게 자는데 힐링이 안될 수가 있으랴. 실컷 자고 일어나 천천히 아침을 먹고 스트래칭도 하고 여유를 부린다. 오늘 집합은 9시. 게다가 오늘은 Gorge Walk Side Trip이라 배낭을 꾸리지 않아도 되기 때문에 여러가지로 여유가 있다.
8시 45분 집합. 브리핑을 하고 9시 출발. 구름이 끼었지만 비구름은 아니고 해를 가려줄 구름이다.
두 분의 베테랑 리더. 지도와 나침판을 들고 오늘의 Gorge Walk을 이끄는 Bob과 늘 그 옆에서 오른팔 역할을 하는 이 클럽의 Vice President Ian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #4 Moonkan Track</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-2/</guid>
      <description>Moonkan Track에서 River Camp 아침이 밝았다. 있는 옷을 다 껴입고 침낭을 꼭 오므리고 코만 내놓고 잤는데 코가 시리다. 오늘 집합은 8시 30분. 6시 30분에 일어나서 아침을 먹고 텐트 밖으로 나오니 이미 철수 중인 사람들. 동작들이 참말로 빠르다. 혼자 여유를 부리다간 꼴찌를 하게 생겼다. 게다가 오늘은 강도 건너야 하는데. 급해진 마음에 바쁘게 텐트를 철수하고 짐도 배낭에 막 대강 쑤셔 넣는다.
River crossing. 어쩌다 보니 강건너에서 오늘의 어셈블리를 하게 되었다. 8시가 조금 넘었는데 사람들은 이미 강을 다 건너가고 나는 헐레벌떡 배낭을 싸느라 거의 마지막으로 강을 건넜다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #3 Rodger River Track</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-1/</guid>
      <description>Morning walk to Falls - Rodger River Track - River Camp
금방 날이 밝았다. 사람들이 일어나서 달그락 달그락 아침을 먹는 소리에 나도 깨어서 텐트 밖으로 나오니 온몸으로 느껴지는 차가운 산공기. 우하하하 춥다. 클럽룸에서 본 적 있는 Ian 과 Bob이 반겨준다. 아침은 눈 뜨자마자 텐트 안에서 먹고 나오자마자 마치 본능처럼 텐트부터 철수한다.
분위기를 봐가며 짐을 정리하고 배낭을 꾸리고 가져갈 것과 놓고 갈 것을 고민하며 집합장소로.
다같이 동그랗게 서서 간단하게 인사하고 오늘 코스에 대한 브리핑 후 9시 출발.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #2 Drive to NP</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-0/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-0/</guid>
      <description>Driving to Raymond Fall Creek Picnic Area via Orbost 금토일월 황금같은 이스터 연휴. 지난 2년은 태국, 괌에서 가족들과 함께 보냈지만 올해는 호주땅에서 홀로 이스터 연휴를 즐기기로 했다. 백패킹을 하기엔 조금 긴 일정이긴 했지만 사흘했는데 나흘 못하랴. 무엇보다 힐링이 필요한 시점이었고 이때가 아니면 이렇게 갈 기회가 없을 것 같아 조인하기로 결정했다.
월초 윌슨스프롬에 다녀온 그 다음 주, 발가락 물집이 채 없어지기도 전에 다시 Easter Walk을 예약하러 Club Room에 들렀었다. 물론 이번에도 난 의심받는(?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #1 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-overview/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-overview/</guid>
      <description> Overview  제목 : 힐링 캠프 (Pack Carry: Rodger River Gorge - Snowy River National Park) 동행 : Melbourne Bushwalkers 총인원 14명 MBW.org.au  일정  Day 0 : 멜번에서 Orbost를 경유 Snowy River NP로 이동. Raymond Creek Fall 에서 야영. Day 1 (Yellow) : Rodger River Track Day 2 (Purple) : Moonkan Track Day 3 (Blue) : Gorge Walk (Side Trip) Day 4 (Red) : Rodger River Track  비용  $10 (Visitor Fee) 캠핑장은 무료, 기름값은 뿜빠이  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #4 Roaring Meg · Tidal River</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-4/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-4/</guid>
      <description>Roaring Meg - Half Way Hut - Oberon Bay – Tidal River
오늘 갈길이 멀다. 남은 20km 여를 걷고 다시 4시간 차를 운전해서 멜번으로 돌아가야 한다. 빅데이중 빅데이다. 깜깜한 6시 기상. 새벽에 잠시 비가 뿌리긴 했지만 아침엔 조용했다. 밤새 발이 낫지 않으면 어쩌나 걱정하느라 잠도 설쳤다. 눈뜨자마자 발가락을 만져보니 다행히도 새끼발가락 물집은 나아진 듯했다. 할렐루야~ 조용히 아침을 먹고 떠날 채비를 한다. 짬빱도 없는 주제에 꾸물거리기까지 하면 민폐가 될 것 같아서 민첩하게 철수 완료.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #3 Little Waterloo Bay · Roaring Meg</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-3/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-3/</guid>
      <description>Little Waterloo Bay - Lighthouse - Roaring Meg
오늘의 약속된 출발 시간은 8시 30분. 아침을 먹고 텐트를 철수하고 다시 배낭에 짐을 정리하려면 2시간 전에는 일어나야 하는데 나는 어제 무리한 이유로 몸이 무겁다. 아줌마 두분은 아침 수영을 가시고 나는 7시쯤 그 분들이 돌아오는 소리에 일어나서 움직이기 시작했다.
아침을 준비하면서 동시에 짐을 싼다. 아침이라봤자 뮤슬리지만 물을 끓여서 식히려면 시간이 좀 필요하기에 팔팔 물을 끓이고 미지근하게 식는 동안에 난 짐을 밖으로 다 끌어내고 텐트를 철수하고 다시 배낭에 차곡차고 넣었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #2 Telegraph Saddle · Little Waterloo Bay </title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-2/</guid>
      <description>Telegraph Saddle - Telegraph Junction - Little Waterloo Bay - Kersops Peak (Side trip)
7시. 해가 뜨자마자 어김없이 울어대는 새들. 까옥까옥 까마귄지 뭔지 알수 없는 새소리에 눈을 뜬다. 간밤에 옆싸이트 젊은이들이 떠들어 시간이 좀 더 걸리긴 했지만 어디든 등만 대면 자는 나는 역시나 잘 잤다. 해가 뜨고 있다. 캠핑장의 아침. 내가 가장 좋아하는 순간이다. 고요하고도 상쾌한 이느낌.
옆집 Fran은 이미 일어나서 달그락거리며 아침을 먹고 있고 밤늦게까지 떠들던 옆집 젊은이들은 분주하게 싸이트를 철수하고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #1 To Tidal River</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-1/</guid>
      <description>이번 여행의 총인원은 단촐하게도 4명. 리더 Di는 클럽룸에서 만났고 매우 깐깐해 보이는 아줌마라는 것을 알았지만 나머지 두명은 이름만으로 여자라는 사실을 추측할 수 있을 뿐 아무런 정보가 없었다. 일행 4명이 두팀을 나뉘어 출발하기로 하고 조금 일찍 퇴근하는 Fran이 우리 회사 근처로 와서 차를 세워두고 내차로 이동하기로 했다. 금요일 저녁 퇴근을 하고 회사 근처에서 만났는데 역시나 예상대로 여자분. 그것도 할머니에 가까운 아줌마. 간단히 인사하고 내 차에 짐을 옮겨실고 바로 출발한다.
예정대로 4시에 출발하긴 했는데 두시간 동안 트래픽에 갖혀 있어야 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-overview/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-overview/</guid>
      <description>Overview  제목 : 세할머니와 함께한 윌슨스프롬 극기훈련 (Pack Carry - Wilsons Prom Area) 날짜 : 2013-03-08 ~ 2013-03-11 (3박4일) 동행 : Di, Sue, Fran (Melbourne Bushwalkers)  일정  Day 1 : 멜번에서 Wilsons Prom으로 이동. Tidal River에서 야영. Day 2 (Yellow) : Tidal River - Telegraph Saddle - Telegraph Junction - Little Waterloo Bay - Kersop Peak Side Trip Total 23km Day 3 (Lime) : Little Waterloo Bay - Lighthouse - Roaring Meg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>두여자 게으른 부쉬 캠핑 (Lake Eildon)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/02/%EB%91%90%EC%97%AC%EC%9E%90-%EA%B2%8C%EC%9C%BC%EB%A5%B8-%EB%B6%80%EC%89%AC-%EC%BA%A0%ED%95%91-lake-eildon/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/02/%EB%91%90%EC%97%AC%EC%9E%90-%EA%B2%8C%EC%9C%BC%EB%A5%B8-%EB%B6%80%EC%89%AC-%EC%BA%A0%ED%95%91-lake-eildon/</guid>
      <description>이 캠핑의 제목을 달자면, 지영과 단둘이 가는 두잉나띵 Doing Nothing 캠핑. 체력이 안따라주는 지영과, 하드코어(?)캠핑을 즐기고 싶은 나의 절충선. 부쉬캠핑을 가되 아무것도 하지 않는 걸로 결정했다.
토요일 오전. 이렇다 할 준비도 없이 캠핑도구가 들어있는 큰 가방과 텐트를 차에 싣고 집을 나섰다. 예정은 10시 출발이었지만 만나서 장보고 커피마시고 노닥거리다가 12시가 다 되서야 멜번을 출발했다. Jerusalem Creek Road를 찍고 출발. 예정시간 두시간. 멜번의 동쪽으로는 잘 다녀보지 않은 나에겐 새로운 길이었다. 반쯤 왔을까.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wonthaggi 시골 놀이</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/02/wonthaggi-debbie/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/02/wonthaggi-debbie/</guid>
      <description>Debbie와 함께 고향집 방문. 토요일 오후 12시 출발. 옆집에 사니 픽업도 필요 없이 바로 출발.
더운 날씨가 예상되는 주말. 하늘은 구름이 뭉개뭉개. 터프한 데비언니(?) 운전도 터프하게 하신다.
바다가 보이는 이곳은 두어시간 후 Kilcunda 쯤. 처음 Wilsons Prom을 갈 때 이곳을 들렀떤 기억이 새록새록 난다.
잘 정리된 앞마당과 화단.
두시간쯤 달려 Wonthagi원따기 데비아줌마네 고향집에 도착. 가는 도중 배고프다고 했더니 도착하자 마자 이렇게 한접시 차려줬다.
밥을 먹고 뒷마당 구경. 잘정리된 텃밭은 말할 것도 없고 집 한쪽에 온실처럼 지어져 식물원을 방불케 하는 이곳.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>떼캠핑 (Aire River)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/camping-aire-river/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/camping-aire-river/</guid>
      <description>Overview  일시 : 24Nov2012 ~ 25Nov2012 장소 : Aire River 인원 : 숙진,현정,범석,종식,병환  Day1 텐트를 세동 이상 치는 것을 떼캠핑이라고 한다면 이번은 호주에서 나의 두번째 떼캠핑 되시겠다. 이번 캠핑은 캠핑 + 낚시가 목적. 원래 계획은 Lake Eildon 2박3일이었는데 출발 이틀전 카톡 긴급 미팅에서 이 계획을 다 뒤집어서 Aire River 1박2일로 결정, 바다 낚시가 가능하고 (초보 피셔에게 어느 정도의 개런티를 주는건 그래도 바다 낚시라고. 실제로는 바다로 연결되는 강에서 했지만) 캠프파이어가 가능하고 (모두가 하고 싶어하는 불장난) 미리 예약을 하지 않아도 되는 무료인 싸이트를 찾다보니 바로 지난 주 다녀온 Aire River가 걸렸다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #9 Princetown · Gibson Steps</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-9-princetown-gibson-steps/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-9-princetown-gibson-steps/</guid>
      <description>프린스타운Princetown ~ 깁슨스텝스Gibson steps 오늘은 그레이트오션웍 빛나는 그랜드 피날레.
아침. 06시 기상. 캥거루 보러가잔 소리에 송자매도 번쩍 눈을 떴다. 본 적은 없지만 사전조사에 의하면 주변에 캥거루떼가 출몰한다는 정보.
눈꼽도 안떼고 바로 출동한 곳은 우리의 숙소일 뻔(?)한 Princetown Recreation Reserve.
예상대로 바램대로 저 멀리 캥거루 떼가 보인다. 한 두 마리도 아니고 정말 떼로!
마치 세렌게티를 연상시키는 드넓은 초원에 캥거루떼가 줄지어 달린다.
와 살다가 살다가 이런 풍경도 보는구나. 캥거루가 뛰는데 왜 내 가슴이 뛰지?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #8 The Gables Car Park · Princetown</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-8-gables-car-park-princetown/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-8-gables-car-park-princetown/</guid>
      <description>게이블스 카팍The Gables Car Park ~ 프린스타운Princetown GOW의 빛나는 피날레는 싸랑하는 송자매와 함께다. 정확히 말하면 송겨울. 송딸기는 엄마랑 마지막날 2km 정도만 조인했다. 세번으로도 가능했던 코스를 네번으로 만든 이유는 12월에 송자매랑 마지막을 함께하기 위해서. 예정대로 한국에서 날아온 송자매와 아름다운 마지막 코스를 함께 걸었다.
일행이 많으니 지체 예상 07시로 출발을 잡았다. 일어나서 눈꼽 떼고 차에서 먹을 아침밥 싸서 0720 바로 출발. 양호한 출발이다. 구름이 잔뜩 내려 앉은 길.천둥을 동반한 비소식이 있었으나 고민 끝에 무시하고 출발한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #7 Ryan&#39;s Den campsite · The Gables Car Park</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-7-ryans-den-campsite-the-gables-car-park/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-7-ryans-den-campsite-the-gables-car-park/</guid>
      <description>라이언스 덴Ryan&amp;rsquo;s Den ~ 게이블스 카팍The Gables Car Park 둘째날 아침. 머리 맡에서 새가 우는소리. 나를 깨우러 온건가. 간밤에 바람이 세서 텐트벽이 밀리는 느낌이 들었지만 잘 잤다. 바람소리와 파도소리에 잠을 깨어 뒤척이다 밝아진 하늘에 텐트밖으로 나온 시각 6시. 비소식이 있었는데 다행히 간밤에 비는 오지 않았다. 언니를 몇번 불러보지만 대답이 없다. 걱정이 되었지만 가까이 가서 두어번 부르니 그제서야 살아있다는 신호. 팔을 뻗어 낮은 텐트의 문을 연다. 비가 오는 줄 알고 4시부터 걱정을 하느라 잠을 설치셨다고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #6 Johanna Beach · Ryan&#39;s Den campsite</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-6-johanna-beach-ryans-den-campsite/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-6-johanna-beach-ryans-den-campsite/</guid>
      <description>조한나 비치Johanna Beach ~ 라이언스 덴Ryan&amp;rsquo;s Den 이번 코스는 Johanna Beach에서 시작해서 Devils Kitchen에서 끝나는 1박2일 코스. 여러가지로 난코스다. 일단 거리도 가장 길고, 무엇보다 캠프싸이트에 차량 진입이 불가능 한 관계로 지난번 같은 식의 접근이 불가능하게 되었다. (지난번같은 식이란, 캠핑 또는 부쉬워킹에 관심이 있는 주변인물을 동행해서 부분적으로 함께하는 방법을 말한다.) 즉, 백패킹 모드로 10kg이상의 배낭을 매고 양일간 14km정도를 걸어야 하고, 3시간 이상의 운전을 해야한다.
마음만 있다고 갈 수 있는 곳도 아니요 장비가 있다고 덤빌 곳도 아니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #5 Aire River Campground · Johanna Beach</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-5-aire-river-campground-johanna-beach/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-5-aire-river-campground-johanna-beach/</guid>
      <description>아이어리버Aire River ~ 조한나비치Johanna Beach 간밤에 비오는 소리에 깬 것 말고는 내 집 안방처럼 편하게 잘 잤다. 갈수록 야생에 길들여져 가는 것인가. 언제나처럼 새소리에 깰 줄 알았는데 웬걸 최지영 그릉거리는 숨소리에 깼다. 고질 비염 환자. 저러다 숨 못쉬고 가는거 아닐까 싶을정도로 힘들게 숨을 쉬며 자고 있는 이여자를 깨울까 말까 속으로 생각하면서 그 거친 숨소리를 세다가 다시 잠이 든다. 그리고 다시 눈 뜬 시간 어김없이 06시.
다행히 비는 그치고 이미 해는 떠올라 밖이 환하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #4 Cape Otway Lightstation · Aire River Campground</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-4-cape-otway-lightstation-aire-river-campground/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-4-cape-otway-lightstation-aire-river-campground/</guid>
      <description>케이프오트웨이Cape Otway ~ 아이어리버Aire River 최지영이 동행한다. 이번 여행은 나의 GOW Part2와 최지영의 첫캠핑. 금요일 저녁에 만나 같이 저녁을 먹고 장을 보고 집에 와 일정에 대한 간략한 브리핑. 두번째라고 풀어진 마음가짐과 짐을 줄이지 않아도 된다는 가벼움에 그제서야 주섬주섬 짐을 싼다. 먹을것은 끼니별로 봉지에 나눠서 아이스박스에 넣고, 캠핑 테이블, 캠핑 의자. 이것저것 그냥 닥치는대로 모아본다. 현관앞에 짐을 모아 놓고 보니 이것은 1박2일이 아니라 무슨 일주일 홀리데이 떠나는 분량의 짐더미. 몸이 편할라면 짐이 많아지고 짐을 줄이려면 몸이 불편해지는 캠핑 짐싸기의 법칙.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #3 Blanket Bay Campsite · Cape Otway Lightstaion</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-3-blanket-bay-campsite-cape-otway-lightstaion/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-3-blanket-bay-campsite-cape-otway-lightstaion/</guid>
      <description>블랭킷베이Blanket Bay ~ 케이프오트웨이Cape Otway 0600 이른 아침 눈을 뜬다. 허리가 아파서 더 이상 잘 수가 없었으니.
일출로 하루를 시작한다.
간밤에 비가 왔지만 혹시나 해서 바닷가로 나왔는데 그래도 멋진 일출.
해와 달이 공존하는 이 아침.
비가와 송글송글 젖은 텐트.
아침을 과일과 뮤슬리바로 간단히 먹고 짐정리. 젖은 텐트를 대강 배낭에 쑤셔 넣고 출발한다.
캠핑장을 벗어나서
출발전 기념촬영은 잊지 않고.
오늘의 경로. Blanket Bay Campsite에서 Cape Otway Lightstaion까지. 어제와 같은 시각 0810 출발.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #2 Eliot Ridge Campsite · Blanket Bay Campsite</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-2-eliot-ridge-campsite-blanket-bay-campsite/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-2-eliot-ridge-campsite-blanket-bay-campsite/</guid>
      <description>엘리엇리지 Eliot Ridge ~ 블랭킷베이Blanket Bay 0630 날이 밝았따. 햇님 쨍. 숲속에서 맞이하는 상쾌한 아침.
빗물탱크에서 쪼그리고 앉아 고양이 세수를 하고.
아침식사는 구운 고구마와 과일. 그리고 코펠에 마시는 커피 한 잔.
0800 텐트를 철수 하고
정리해서 출발 준비 완료.
오늘의 경로. Eliot Ridge Campsite에서 Blanke Bay Campsite까지. 공식거리 11.8km. 대부분 숲길 되시겠다.
나는 가던 길로.
언니는 주차장으로 되돌아가 차를 타고 움직인다.
자 여기는 Great Ocean Walk.
아침 햇살 받아 반짝반짝 빛나는 나무들 사이를</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #1 Apollo Bay Visitor Centre · Eliot Ridge Campsite</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-1-apollo-bay-visitor-centre-eliot-ridge-campsite/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-1-apollo-bay-visitor-centre-eliot-ridge-campsite/</guid>
      <description>아폴로베이Apollo Bay ~ 엘리엇리지 Eliot Ridge 금요일 밤 준비 끝. 이 배낭을 매고 Great Ocean Walk 을 걷는다.
토요일 아침 0700. 아폴로베이Apollo Bay로 가는 중 잠시 커피 브레이크.
옆 Visitor Centre에 붙은 지도를 보며 전의를 다진다. 이 지도에 한 줄 그리고 오마.
그때 눈에 띈 4WD. 부럽다. 나도 언젠간 이런차를 사고 말테다.
잠시 쉬었다가 아폴로베이로 출발.
여러번 가는 길이지만 갈 때마다 새로운 풍경.
꼬불꼬불한 길을 지나
하늘색 바다를 보며</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-0-overview/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-0-overview/</guid>
      <description>Great Ocean Walk 전구간을 4번으로 나눠 걸었다.
Part 1  2012-11-03 (Sat) 토요일 멜번 07시 출발 2012-11-05 (Mon) 월요일 17시 멜번 도착 동행 현정L. 나는 배낭을 매고 걷고, 언니는 지점간 차로 이동해서 왕복으로 걸음. 차도 한대, 언니도 배낭 매고 걷기엔 부담되고. 이게 최선의 방법이었음. 토요일 Day1 아폴로베이Apollo Bay ~ 엘리엇리지 Eliot Ridge 나는 아폴로베이에서 서쪽으로 걷고 언니는 Shelly Picnic area에 차를 세우고 거기서 동쪽으로 걸음. 중간에 만나서 카팍으로 같이 이동.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부쉬 캠핑 - O’Briens Crossing in Lerderderg State Park</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/10/bush-camping-lerderderg-state-park/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/10/bush-camping-lerderderg-state-park/</guid>
      <description>Overview  일시 : 19 Oct 2012(Fri) ~ 21 Oct 2012(Sun) 1박2일 장소 : O’Briens Crossing @ Lerderderg State Park 내용 : http://parkweb.vic.gov.au/explore/parks/lerderderg-state-park 동행 : 현정L, 종식C  부쉬 캠핑Bush Camping을 목적으로 내가 찾아낸 곳은 멜번 서쪽으로 80km여키로 떨어진 Lerderderg State Park의 O&amp;rsquo;Brien Crossing. 이곳은 호주인들도 잘 모르는, 그러나 멜번과 매우 가까운 곳에 있는, 야생 그대로의, 불을 지필 수 있어서 더 좋은, 무료 캠핑 싸이트 되시겠따. 흙길이긴 하지만 일반 차로 진입이 가능하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geelong &amp; You Yangs Regional Park</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/06/geelong-and-youyangs-regional-park/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/06/geelong-and-youyangs-regional-park/</guid>
      <description>Overview  제목 : Geelong 찍고 You Yangs Regional Park 동행 : 지영C 날짜 : 10/6/2012  내 여행의 Kick off. 절대 빼놓을 수 없는 맥도날드.
Geelong. 날씨 참. 꿀꿀.
Geelong Botanic Garden을 향해.
Geelong 의 Botanic Garden. 여기가 입구다. 가을이 떠나가다 잠시 멈춘 듯.
아 아름다워라. 한 백년쯤은 여기있었을 법한 카페.
아직 남은 노란 단풍잎
You Yangs Regional Park You Yangs Regional park는 walking track이 (그것도 5km 이내) 꼴랑 다섯개 있는 아주 작고 소박한 산이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>첫 캠핑 (Jubilee Holiday Park)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/03/jubilee-holiday-park/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/03/jubilee-holiday-park/</guid>
      <description>Overview  언제 : 16/3/2012 ~ 18/3/2012 (Fri-Sun) 2박3일 어디 : Jubilee Holiday Park (www.jubileelake.com.au) 누구랑 : Meetup members Transportation : 자가운전 Cost : Site fee $42  Day1 16/3/2012 캠핑에 꽂혔다. 어쩌다 캠핑에 꽂혔는지 생각이 안나지만 암튼 꽂혔다. 그러나 안타깝게도 주변에 같이 캠핑을 가겠다는 사람이 없어서 Meetup 에서 &amp;ldquo;Camping&amp;rdquo;이라고 쳐서 가장 먼저 나온 Meetup에 조인했다. 공교롭게도 그 Meetup 은 바로 그 전날 생긴 새로운 그룹이었고 난 그 두번째 멤버.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom  주말 여행 #2</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/02/wilsons-promontory-national-park-day-2/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/02/wilsons-promontory-national-park-day-2/</guid>
      <description>08시 기상. 별 거 없는 숙소 근처를 한바퀴 휘 돌고.
숙소 체크 아웃.
다시 National Park로 가는 길. 이 구름떼 머야 이거.
이게 오늘 걸을 코스.
어제의 경험을 바탕으로 오늘의 일정이 끝날 Darby Saddle 에 차를 댔다.
도착 지점에 차를 세워놓고 셔틀을 타고 시작 지점으로 이동. 그럼 끝나는 시간에 상관없이 이동이 가능하니 시간을 효율적으로 쓸 수 있다.
여기가 우리의 시작지점 Darby River.
처음부터 오르막길.
올라갈 수록 새로운 풍경들.
어제와는 또다른 흙길</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom 주말 여행 #1</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/02/wilsons-promontory-national-park-day-1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/02/wilsons-promontory-national-park-day-1/</guid>
      <description>Overview  날짜 : 18Feb2012 ~ 19Feb2012 (1박2일) 동반자: 최지영 숙박 : Yanakie Caravan Park 교통 : 자가 운전  두번째 Wilsons Prom 행. 유진여사님은 밀린 과제로 열외. 지영과 둘이 떠난다.
0700 멜번을 출발 하여 조용한 남의 동네 Koo Wee Rup에 도착한 시간 0830
빼놓을 수 없는 모닝 커피 한 잔과 파이 @ Pie Minister
다시 달려 숙소가 있는 Yanakie Caravan Park에 도착한 시간 1030
짐을 부리고
숙소는 작은 컨테이너지만 있을 건 다 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>멜번 패밀리  Tasmania #3 Cradle Mt.</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-04/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-04/</guid>
      <description>Cradle Mt. 0620 아쉽게 가려진 일출. 두 여자를 깨워보지만 피곤하신 유진여사는 오늘 산행 열외. 0700 지영과 단둘이 집을 나선다.
Benjo&amp;rsquo;s 에 들러 커피한잔과 토스트로 간단히 아침식사를 하고 0730 Cradle Mt.로 출발.
분명히 맑다고 했는데 이거 이거 왜이래. 안개속을 달려간다.
두시간여 걸려 도착한 Cradle Mt. 안내소.
안내소에서 오늘의 일정을 짜고
셔틀버스를 타고 우리가 내린 곳은 Ranger Station. Ranger Station - Snake Hill 구간 약 3.4km 을 일단 걷기로.
어느새 날도 개이고 햇님 쨍.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>멜번 패밀리 Tasmania #2 Cataract Gorge &amp; Beer Festival </title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-03/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-03/</guid>
      <description>해가 중천에 뜬 공구시 눈을 떠 커튼을 열어재끼며 그림같은 풍경으로 영화처럼 하루를 시작한다.
이 무슨 국립공원도 아니고. 토끼와 왈라비가 뛰노는 앞뜰과
거위가 거니는 뒷마당을 산책하고
그 앞뜰에서 빛나는 론체스톤 뷰를 보며 아침식사를 하신다. 이것이 오지 라이프?
아침을 먹고 치우는 동안 지영과 난 집 근처에서 캐슁을 하나 살짝 캐주시니,
캐시보다 뷰가 더 좋았던 타즈메니아의 첫번째 캐시.
Cataract Gorge 1100 느긋하게 차를 타고
우리가 도착한 곳은 집에서 차로 20여분 떨어진 Launceston Cataract Gorge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>멜번 패밀리 Tasmania #1 Launceston</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-02/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-02/</guid>
      <description>벼르고 벼르던 타즈메니아. 호주 입국 스탬프가 채 마르기도 전인, 한국 다녀온 그 다음 주말. 멜번패밀리를 꼬셔 타즈메니아 티켓을 끊는다.
2100 비행기를 위해 퇴근 후 서둘러 공항으로 갔건만
우라질 비행기 두시간 딜레이. 시간 때우는 중. 2300 비행기에 탔을 땐 알 수 없는 짜증과 욕구 불만이 극에 달했다. &amp;amp;@%$%@#$%$^!
한시간 비행 후 타즈메니아 공항에 내려, 마중 나온 Jeff와 인사 하고, 예약한 렌트카를 찾아서 언니네 언니네 집으로.
시간은 두시로 가고 있지만, 첫날밤을 그냥 보낼 수 없지.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>멜번 패밀리 Tasmania #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-01/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/melbourne-family-tasmania-01/</guid>
      <description> 0. Overview  제목 : 한국병 처방전 기간 : 2012-1-20 ~ 2012-1-22 (2박3일) 동행: 유진, 지영, 숙진  항공  JQ743 20Jan2012 2100 - 2205 $69 JQ744 22Jan2012 2235 - 2340 $99  Accomodation 연순버크 여사님 댁
Cost  항공권 $504.00 ($168*3) 렌트카 $127.13 선물 $23.00 물 $7.00 케이블카 $48.00 커피 $19.00 핏자+칩 $15.00 주유비 $43.71 공항주차비 $41.50 아침 벤죠스 $12.00 입장료 $33.00 점심 $26.00 음료 $8.00 Total $907.34  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주도 2012 Day4 올레길 1코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-04/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-04/</guid>
      <description>올레길 1코스 전복죽 오분작 뚝배기  다같이 걷는 올레길 1코스 우리가 초롱민박을 택한 이유중 한가지. 바로 이 아침 밥상.
아침 밥을 든든히 먹고 숙소를 나선다.
오늘의 하루가 시작되는 이 곳은 시흥초등학교.
벌써 운동장으로 뛰어 들어간 송자매. 어릴적 생각이 나는 조그마한 학교 운동장.
스탬프 먼저 찍고
오늘은 올레 1코스를 걷는다.
신작로로 시작되는 1코스. 기분좋은 올레길.
얼마 가지도 않아 벌써 쉬네
그래도 기분은 최고라우.
첫번째 오름. 말미오름.
슬슬 나타나는 오르막길.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주도 2012 Day3 한라산 등반</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-03/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-03/</guid>
      <description>한라산 등반 쌍둥이 횟집 초롱민박  한라산 등반 날이 밝았다. 창문을 열어제끼니 어제밤엔 볼 수 없었던 숙소 앞의 아름다운 설경이 펼쳐져 있다.
눈장난에 신난 송자매. 얘들아 오늘 평생 볼 눈 다 볼 수 있어.
스파를 하고, 아침을 먹고 한라산으로 출발.
이른 아침까지 눈길 통제가 풀리지 않았는데
관리사무소에 몇번을 전화하며 기다린 결과 영실코스만 풀렸다.
열심히 제설작업 중인 차량을 지나
올라갈 수록 눈이 많아진다.
길이 없어진다.
꽁꽁 얼었지만 아름다운 한라산.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주도 2012 Day2 자유관광 (올레길 8코스)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-02/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-02/</guid>
      <description>나는 올레길 8코스, 송자맨 중문관광 한라산 눈길 통제 운전 황금륭 버거 한화콘도 입성  올레길 8코스 내복바람에 창문을 내다보고 있는 이 여인.
바다에 눈이 오고 있기 때문이다.
부지런한 송겨울과 이모는 밥을 해서 아침을 후딱 먹고
제주올래 여권을 사러 밖에 나와 셀카질 중.
숙소가 8코스 중간에 있었지만 8코스 완전 완주를 위해 8코스 끝 걸어가서 시작하기로.
저 멋진 그림은 박수기정. 그냥 그림인 길.
산방산과 박수기정이 나란히 보이는 그림같은 곳.
` 8코스 시작으로 간다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주도 2012 Day1 제주도로, 마라도, 용머리 해안</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-01/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-01/</guid>
      <description>제주도 도착 더마파크 (말타기) 감귤농장 마라도 용머리 해안 대평리 바당뜰민박  제주도로 서울에서 제주까지 진에어를 이용한다.
현자매 둘 송자매 둘. 비행기 시간은 07:10.
상공에서 보는 일출. 으아.
눈깜짝할 사이 제주 공항에 도착.
예약해 둔 kt금호 렌트카 부스로 가서 간단한 수속 후
셔틀 버스를 타고 차량이 있는 오피스로 이동 중 제주국제공항이 나오게 한 컷.
평일 이른 아침이라 그런지 한산한 창구. 아 아까운 한국의 인력들.
엄마가 차량 렌트를 위한 수속을 밟는 동안 마당에서 구멍이 숭숭 뚫린 돌맹이를 주워든 딸기.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주도 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-overview/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/01/jeju-2012-overview/</guid>
      <description> Overview  제목 : 네 여자 제주도 기간 : 3 Jan 2012 – 7 Jan 2012 (4박5일) 동행: 언니, 나, 겨울, 딸기  일정  Day1 더마파크, 마라도, 용머리 해안 Day2 올레길 8코스/중문, 한라산 눈길 통제, 황금륭 버거, 한화콘도 Day3 한라산 등반, 쌍둥이 횟집, 초롱민박 Day4 따로 또 같이 걷는 올레길 1코스 Day5 성산일출봉, 섭지코지, 맛나식당, 김영갑 갤러리, 트릭아트 뮤지엄, 김녕미로  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부산 찍고 지리산 #4 둘레길 3코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-4/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-4/</guid>
      <description>2011년 12월 31일 다음날 아침. 말끔하게 회복되어 가뿐한 몸. 시골식 아침 밥상으로 한동안 주린 배를 채우고.
다시 출동. 아 새로 태어난 기분이야.
멋진 민박집과 멋진 아자씨.
자 뤠디? 0930 다시 길을 나선다.
다시 이 풍경을 보며 걷는다. 한국의 산이 이렇게 아름다운 줄. 한국에 있을 땐 몰랐다.
3코스의 중간 지점인 중황 마을을 지나.
잠시 쉬어가는 곳.
역시나 얼음 위를 걷고 계신 은혜씨.
난 힘들어 절로 누워진다.
기다리고 기다리던 다랑이논을 지나</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부산 찍고 지리산 #2 부산 구경 하고 운봉으로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-2/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-2/</guid>
      <description>과음 하셨군요. 갈증속에 눈을 뜬다. 커튼을 열어 제끼니.
광안리 여관방에서 바라본 광안리. 와 뷰 대박. 해뜨기전 은혜가 찍어놓은 사진. 사진쟁이 박은혜 잠결에 일어나 커튼을 열고 사진 몇장 찍더니 또 자더라.
해가 뜬 광안리 바닷가.
우리는 여관방을 나와 바닷가에서 커피와 베이글로 해장을 한다. 해장은 나만.
썬씨티 모텔이여 안녕.
수영시의 마스코트? 씨유?
버스를 타고 범어사로 간다. 나는 버스보다 빠르고 정확한 지하철을 선호하지만 은혜가 꼭 버스를 타야한다고 해서 조금 돌아가긴 하지만 범어사까지 버스를 타고 이동하기로 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부산 찍고 지리산 #3  운봉-인월 2코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-3/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-3/</guid>
      <description>2011년 12월 30일. 본격적인 지리산의 하루. 아침. 지리산 자락의 민박집 아침.
아침밥을 먹고 운봉 민박집을 나서며. 이 집에 머문 시간은 겨우 12시간.
이제 걷기 시작한다.
오늘은 운봉-인월 2코스.
처음 만난 반가운 둘레길 화살표. 우리는 순방향 빨간 화살표로 걷는다.
둘레길 본격 시작.
우리는 이 길을 걷는다.
중간에 화장실도 갈 겸 쉼터에 들러 타마시는 커피 한 잔.
마음이 편해지는 풍경을 지나..
비전 마을로 접어든다.
많이 보던 비전마을 표시
비전 마을은 국악 성지도 있엇는데 우리는 도랑가에서</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부산 찍고 지리산 #1 해운대 태종대 광안리</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-1/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-1/</guid>
      <description>호주에 사는 여자 한국에 와서 하는 부산 여행.
처음 타는 도시공항철도와
처음 와보는 서울역.
오랜만에 커피 한잔 뽑아먹고.
나는야 부산으로 간다. 2250 출발 나는 서울역에서 타고 은혜는 수원역에서 타기로.
수원역에서 박은혜 상봉.
0400 부산에 도착. 삐까번쩍한 새 역사.
택시를 타고 자갈치 시장에 갔는데 아무것도 없더라.
다시 버스를 타고
또 전철을 타고 해운대로 간다. 도착한지 두시간만에 택시 버스 전철을 다 타본다.
해운대에 도착. 일출을 노린건 아닌데 때마침 해가 떠오르고 있다.
이게 왠떡.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부산 찍고 지리산 #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-0/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-0/</guid>
      <description> Overview  제목 : 부산 찍고 지리산 기간 : 27 Dec 2011 – 31 Dec 2011 (3박5일) 동반 : 은혜P 일정 : 서울 - 부산 - 지리산 둘레길 2,3코스  Transportation  서울-부산 : 기차(무궁화호) 부산-운봉 : 버스 운봉-금계 : 도보 금계-함양 : 택시 함양-서울 : 버스  Accommodation  썬시티 여관 운봉 민박 매동 민박  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>워크샵 · 필립 아일랜드 Phillip Island</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/11/csi-phillip-island/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/11/csi-phillip-island/</guid>
      <description>Overview  제목 : CSI Kovair 워크샵 날짜 : 11/11/2011 ~ 13/11/2011 (2박3일) 숙소 : Silverwater Resort (http://www.silverwaterresort.com.au)  Day 1 1530 Megan 차 타고 회사 출발. 1730 리조트 도착.
그러나 일행이 다 도착하지 않아서 섬 구경 중. 와인 사러 들른 liquor shop.
Cowes 있는 Megan 네 Holiday House 에 잠시 들러서 우리끼리 chill out 중.
Megan&amp;rsquo;s Holiday House @Cowes
Holiday House는 쫌 부럽고나.
숙소로 돌아와서 1930 Check in. Megan과 함께 쓸 숙소는 바다가 보이는 Apartment 133.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Southern Tour #4 발라랏Ballarat</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/11/great-southern-tour-4/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/11/great-southern-tour-4/</guid>
      <description>Halls Gap (Grampians) 0530 에 울리는 알람. 아 잠깐잠깐 나 눈만 감았다 떴단 말야. 어제의 극기훈련 덕분에 몸이 천근. 침대를 박차고 나오기가 좀처럼 힘들다. 그러나 언제나 일출이란 내가 일출을 보러 가야하나 말아야 하나의 문제가 아니라 하늘이 일출을 보여주냐 마냐의 문제인거지. 0600 꾸역꾸역 일어나 숙소를 나섰지만 하늘에 잔뜩 낀 구름. 어제밤에 아니 쫌아까 몇시간 전에 별 뿌리던 그 하늘 맞아? 어제의 일몰과는 달리 너무 쉽게 일출을 포기하고 숙소로 돌아온 순간 숙소 뒷마당에서 우리에게 손짓하는 캥거루 한마리.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Southern Tour #3 그램피언스Grampians 3종세트</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-3/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-3/</guid>
      <description>Warrnambool 날씨가 갤거라는 기대감에 0600 눈을 떴는데 얍실하게 수평선에 1cm 열린 하늘.
은혜양은 오늘 아침 늦잠 옵션을 선택해서 난 혼자 아침 산책에 나선다. 바람은 여전히 세게 불지만 오늘은 남들 일하는 날인데 더 열심히 놀아야지.
어제 가보지 못한 반대 방향으로 다리 건너가 산책.
캐쉬도 하나 찾고
계속봐도 지겹지 않은 절벽뷰를 즐기며 조용히 걷기.
혼자 하는 아침 산책도 나쁘지 않아.
한시간 후인 0730 숙소로 복귀하여 0830 짐정리, 체크 아웃 후 Dunkeld로 일단 출발.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Southern Tour #2 워남불Warrnambool 완전정복</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-2/</guid>
      <description>Warrnambool 0630 기상. 발코니로 나가보니 오션뷰는 무슨 얼어죽을 오션뷰. 오션 모서리뷰쯤 되겠다.
아침산책. 놀러만 가면 자는 시간도 아까운 나는 꼭두새벽에 일어나 설쳐대는데 익숙한데 은혜양은 모르겠다. 자기말론 아침에 산책하는 여자라며 일단 따라 나서니 동행만으로도 땡큐. 해는 이미 떴으나 구름이 켜켜이 무거워 보인다.
내가 Cache를 찾는 동안 지루하게 기다리는 중. 같이 좀 찾아주면 안되겠니?
인정사정 없이 거센 바람을 가르며 약 30분 Lady Bay 가벼운 산책 약 2km.
다시 숙소로 돌아와 은혜양은 마치 아무일도 없었다는 듯 다시 침대속으로 들어가 잠을 청하시고, 난 숨 죽이고 일용할 양식과 체크아웃 준비.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Southern Tour #1 그레이트오션로드(Great Ocean Road) - 워남불(Warrnambool)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-1/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-1/</guid>
      <description>출발 0730 Victoria Market 집합. 구린 날씨를 애써 무시하고 눈누난나 즐거운 마음으로 약속 장소에 도착을 하니 최지영씨 눈 쾡해서 대기중. 숙제로 지난 몇일 밤낮을 무리해서 달리더니 결국 병이 나셨단다. 누구 말마따나 사람인지 곰인지 반 좀비 상태로 책까지 바리바리 싸서 시티로 나오셨으니. 그 충성에 감사해야 할지? 으이구 웬수도 웬수도. 무거운 마음으로 환자를 Doncaster 집으로 실어다 주고 넷이 둘이 되어 버린 우리는 Doncaster McDonald 에서 맥모닝을 먹으며 예상치 못한 씨나리오에 앞서 전의를 다진다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Southern Tour #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-overview/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/10/great-southern-tour-overview/</guid>
      <description>  제목 : VICTORIA GREAT SOUTHERN TOUR (부제:두여자 극기훈련) 기간 : 29 Oct 2011 - 01 Nov 2011 (3박4일) 동반자 : 은혜P  Transportation  자가운전 1180km  Accommodation  Sebel Hotel Warrnambool Grampians YHA Eco-Hostel  Cost  Total : $665.8  일정  Day1 멜번 출발 Great Ocean Road 거쳐 워넘불Warrnambool 도착 Day2 워넘불 주변 관광 (Port Fairy, Graffiths 섬) Day3 그램피언스Grampians 3종세트 완전정복 Day4 Halls Gap출발 Ballarat 들렀다 멜번으로  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>멜번 한바퀴 - Around the bay (by Car)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/10/circle-trip-around-the-bay/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/10/circle-trip-around-the-bay/</guid>
      <description>Overview  제목 : 숙원사업 Circle Trip 기간 : 2011-10-16 동행 : 은혜P  City를 출발 고도리 방향으로 Melbourne 일대를 도는 Day Trip. 0830 City 출발 Geelong을 들러 모닝 커피. Queenscliff에서 배를 타고 Sorrento 에서 점심 식사 후 Point Nepean과 Cape Schanck를 들러 Clayton에서 늦은 저녁 식사 후 다시 City로 2230. 루트, 날씨, 동행 삼박자가 완벽했던 백점 만점 백점 트립.
Geelong 0830 City에서 은혜 픽업. Princess Highway를 타고 Geelong으로 고고.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>