<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Obertraun on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/obertraun/</link>
    <description>Recent content in Obertraun on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/obertraun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #08 폭설 속 개고생</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt-to-salzburg/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt-to-salzburg/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;아침에 눈을 떴는데 어제 삽질 좀 했다고 그런지 어깨쭉지가 쑤셨다. 창 밖으로 산이 보이길래 눈이 그쳤나 했는데 커튼을 열어보니 눈이 내리고 있었다. 조용히 소리도 없이 가만히 평화롭게.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;고요하고 평화로웠던 눈발은 체크아웃을 할 때 쯤 펑펑 쏟아지기 시작했다. 맘 같아선 하루 더 있고 싶지만 남은 일정이 있으니 떠나야 한다. 게다가 이렇게 눈이 펑펑 오는데 차를 끌고 가야하니 아쉬움과 걱정이 반반이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;눈발이 너무 거세서 걱정을 하고 있는데 차는 어느새 산으로 난 언덕을 오르고 있다. 응? 우리 어디가는거지? 그냥 가기 아쉬워서 무슨 전망댄지 어딘지를 들렀다 가잔다. 뭐라고라. 눈은 계속 내리는데 길은 전혀 제설작업이 되지 않았다. 올라가는 건 그렇다 쳐도 내려올 일이 걱정이었다. 이런 눈속에 산길을 오른다는 것은 대범을 넘어선 위험이었다. 옆에 앉아서 계속 궁시렁대니 언니도 걱정이 됐는지 차를 길 옆에 세웠다. &amp;ldquo;그럼 어떡하지?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어떻게 하기로 했는지는 기억이 나지도 않는다. 다시 차를 출발시켰지만 바퀴가 헛돌며 차가 미끄덩 움직였다. 허거덩. 걱정하던 일이 당장 현실로 벌어졌다. &amp;ldquo;내려서 밀까?&amp;rdquo; 호들갑을 떨어대니 &amp;ldquo;가만 있어봐 쫌&amp;rdquo;.  핸들을 돌릴 수록 차는 방향을 잃고 쭉쭉 미끄러졌다. 안되겠다. 내려서 확인해보니 뒷바퀴는 제자리에서 열심히 돌고 앞바퀴는 바보.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그제서야 알았다. 우리가 빌린 차는 후륜이라는 것. 인터넷을 찾아보고야 후륜차가 눈길에 맥을 못춘다는 것을 알았다. 포시즌 타이어라고 하여 괜찮을 줄 알았다. 차를 빌려놓고 차에 대해 너무 몰랐다 싶었다. 액셀을 밟을수록 바퀴는 제자리에서 더 세게 돌아갈 뿐 앞으로 단 1cm도 움직이지 않았다.  송자매까지 나와서 4명이서 차를 밀었지만 헛수고였다. 손으로 눈을 치우고 주변에서 나뭇가지를 꺾어다 바퀴 밑에 깔아봤지만 소용없었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/nH2fNA9Uk75qaGOjYQjxCV9WFCmma5i99SgKD-fz8O5sGrLXGkfv4-369AKKV-ayBXaJJijnJ7u2fGAbp50=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뒷바퀴가 추진을 못하니 핸들은 무용지물, 완전히 컨트롤을 잃었다. 더 올라가지도 못하고, 그렇다고 차를 돌릴 수도 없는 상황. 차는 쭉쭉 뒤로 밀려서 도로 한가운데 사선으로 서있고 눈은 계속 쏟아졌다. 난감했다. 어떻게 해야할지 번뜩 생각이 나질 않았다. 작은 차 몇대가 우리를 지나쳐 올라갔다. 저런 코딱지만한 차들도 쌩쌩 잘가는데 쩝.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그때 막둥이의 아이디어. 후진을 해서 내려가보자!  추진력 있는 뒷바퀴를 앞잡이 삼아 움직일 방법은 후진뿐이었다. 살살 후진을 해보니 차가 움직였다. 차가 앞이든 뒤든 굴러가는 것 만으로 땡큐였다.  비상등을 켜고 막둥인 차 앞 쪽 나는 차 뒤쪽에서 엄호.  걸어내려 오는데 눈이 펑펑 쏟아지는 풍경이 너무 멋졌다. 이 상황에 풍경이 눈에 들어오다니.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/k8oYLT-GvCyjZ5ttplEp_J6KE6G-5J7WXXD6I7qW5WNXx7DBeuCZpkvuWCLWOJC2nNLfwXoa3ujiVYi3X3Y=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사고라도 날까 걱정했는데 무사히 큰길까지 내려왔다.  한숨 돌렸다. 눈속에서 진을 빼고 나니 눈이 무서워졌다. 이런 날씨에 이런 차를 끌고 어딜 가는 것 자체가 모험이었다. 잘츠부르크로 직행하기로. 눈은 계속 내리는데 길은 제설이 되지 않았다.  또 오르막길이 나올까 조마조마해 하며 할슈타트에 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;언니의 마그넷을 사고 나서 다시 출발했는데 이번엔 계기판에 빨간 배터리 아이콘이 떴다. 독일어로 된 차량 메뉴얼을 찾아 구글 번역기를 돌려보니 무슨 벨트에 문제가 있으니 운전하지 말고 당장 가까운 서비스센터를 찾으란다.  기분 때문인지 왠지 차가 덜덜거리는 것 같았다. 언니가 말했다. &amp;ldquo;느낌이 이상해 차가 곧 설 것 같아&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/y1Gity11ZpBZreFCr3Al3IqRe8fET6yYOJjNzKn5bU4l6UeCDPxUh3FWG672mpoyIxoJ1YhtdVFdhz9oIiE=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;산넘어 산이었다. 눈덮인 이 시골에 정비소가 있을리도 없고, 차를 세웠다가 시동이라도 안걸리면 또 낭패다.  렌트카 오피스에 전화를 걸어 설명하니 차가 굴러가니 일단 잘츠부르크 오피스로 오란다. 오는 도중 차가 서거나 문제가 생기면 차를 빌린 빈 오피스에 전화를 하란다. 남은 일은 그저 잘츠부르크까지 안전하게 가는 것 뿐이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다행히 잘츠부르크로 가는 큰 도로는 제설작업이 되어 있었다.  눈도 잦아들었다.  창밖 풍경들을 보고 있으려니 어제까지 참 좋았는데 싶었다.  어제까진 눈이 그렇게 좋더니 오늘은 꼴도 보기 싫다. 실컷 잘 놀아놓고 빨리 차를 반납해버리고 싶은 마음도 올라왔다. 또 한편으론 중간중간 느긋하게 구경하며 가고 싶었다. 하지만 차로 생기는 문제는 피하고 싶었다. 웃긴다. 복잡한 마음으로 달린다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;잘츠벅&#34;&gt;잘츠벅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;두 시간 만에 무사히 잘츠벅 시내에 진입했다. 차를 반납하고 새 차를 받을 수 있을지 모르는 상태라 일단 숙소에 예자매들을 먼저 내려주고 움직이기로 했다. 숙소 주차장에 차를 세우고 나니 마음에 여유가 찾아왔다. 잘츠부르크 시내이고 렌트카 회사에서 가까우니 여기서는 문제가 생겨도 도움을 받을 수 있겠지, 에라 모르겠다 시동을 껐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;후딱 체크인을 하고 시동을 걸었는데 차가 멀쩡했다. 깜빡이던 빨간 등도 사라지고 멀쩡해졌다. 허망하여라. 조마조마하며 달려온 길을 생각하면 억울하기까지 했다. 그래도 큰 사고 없어서 다행이라고 위로하며 차는 숙소 주자창에 잠시 세워두고 밥부터 먹기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;밥을 배불리 먹고 나니 언제 무엇이 문제였냐 싶었다.  일정대로 움직이기로 했다. 방으로 올라가서 짐부터 풀었다. 오늘은 도미토리다. 6인용 도미토리를 하나 잡았다. 솔이는 모두 한 방에서 자는게 재밌는지 신났다.  짐만 내려놓고 다시 출발.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/J9qzzkeMtk6VGSe74-kgZVCvt6eREWUTFFlCGvAyDIQldSkIilGRMawoOljhSFQeqmqdO69WfEvhF3zRBYg=w1600&#34; alt=&#34;이틀 호사를 누렸으니 이틀은 험블하게 6인 도미토리&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;눈도 그치고 한쪽에 파란 하늘이 보였다. 날이 잠시 갠 듯했다. 호엔잘츠부르크 성 근처에 있는 유료 주차장에 주차를 하고 걸어서 움직이기로 했다. 호엔잘츠부르크 성 중세시대의 성으로,  영화의 한 장면처럼 산꼭대기에 서 있다.  신기하긴 했다. 유럽에서 가장 잘 보존된 성이라고 했지만 우리는 겉에서 사진만 찍고 뷰만 보고 올 생각이었다. 유럽의 건물은 밖에서 볼 때 멋질 뿐, 안에는 별로 관심없는 내 취향이기도 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지도를 따라 가파른 언덕을 걸어 올라갔다. 음. 혹시 저 앞에 있는 것은 티켓 오피스? 입장료가 없다고 했는데 티켓 오피스가 떡하니 길을 막고 있었다. 이럴 때 갈등 때리는거다. 미리 입장료가 있다는 것을 알고 왔으면 그냥 표 끊고 들어가면 되지만 없다고 알고 왔는데 있으니 갈등이다. 들어갈 것 인가 말것인가. 게다가 입장료엔 오디오 투어를 비롯해 우리가 필요없는 몇 가지가 포함되어 있었다. 성 내부도 볼 생각이 없었는데 오디오 투어가 다 뭐람. 쓸데 없이 돈을 쓰는것 같아서 더 갈등이다. 입구에서 잠시 망설이다가 주차까지 하고 여기까지 올라온게 아까워 입장하기로 했다. 여행에서 보는데 쓰는 돈은 아끼지 말자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;성은 뭐 그냥 그랬다. 날이 좋았으면 달랐을까. 안내판이 시원찮아 어디가 어딘지 찾을 수 없었다. 오디오 투어도 화장실에 갔다가 우연히 입구를 찾았다. 녹음된 오디오 기기를 받아들고 입장, 근엄을 떠는 경비 아저씨 한 명이 동행했다. 마치 이 요새의 경비병인냥 들어가는 방마다 열쇠를 풀었다 잠궜다. 한 때 고문실이었다는 방에 이르자 불현듯 죄수가 된 기분이 들었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오디오 가이드의 설명은 지루했고 이해도 안가고 재미도 없었다.  막 지루해지려는데 마침 요새의 꼭대기에 올랐다. 저 멀리 눈 덮인 산이 보였다. 경비병에게 물어보니 알프스란다. 오 알프스? 내가 아는 그 알프스? 빈 시내가 한 눈에 내려다보였다. 마음에 드는 곳이었고 더 있고 싶었는데 경비병 아저씨가 얼렁 내려가라고 손짓했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/XfzpIJN8H6tU92QzBP-PhCFzVzQfr5_XONNWhTzEdGaIACpFeITgPcFAn9fOJ73w-WYdH2M6UFXxeKFItEk=w1600&#34; alt=&#34;알프스&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;야경까지 보고 싶었지만 추웠다. 막둥이가 가자고 재촉했다. 걸어서 내려가려고 했는데 막둥이가 혹시 우리 티켓에 푸니쿨라가 포함된 게 아닌지 물었다. 푸니쿨라? 나는 아까 쓱 보고 모르는 단어라 그냥 넘겼는데, 땅과 성을 직통으로 연결해주는 엘리베이터 같은거다. 혹시나 해서 푸니쿨라에 가서 확인해보니 티켓에 편도가 포함된게 맞단다. 추운 날씨에 걸어갈 뻔했는데 막둥이의 무의식에서 올라온 질문이 우릴 도왔다. 오늘 현막둥이 쫌 쓸만하구만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘의 마지막 임무, 렌트카 반납. 노약자들을 숙소 앞 쇼핑센터에 내려주고 언니랑 둘이 렌트카 오피스로. 근처 주유소에서 주유를 하고 오피스로 가니 6시 10분 전. 직원이 아직 퇴근 전이라 서류에 싸인을 하고 키를 반납했다. 문을 나서는데 느껴지는 이 해방감. 만세!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;차를 반납하고 숙소로 돌아오는 길은 구글맵에 속았다.지도 보고 따라갔는데 길 끝에서 사유지로. 한참을 돌았다. 언니는 질퍽한 눈길을 걷느라 신발이 다 젖었다. 꽁꽁 언 발로 한참을 걸었다. 오늘 누구보다 맘 고생은 언니가 했을텐데 피곤하다 힘들다 어떻다 한 마디 말이 없다. 나도 하루종일 이래저래 신경 쓴 탓인지 목이 뻐근하고 컨디션이 좋지 않다. 맥주 두 개를 마시고 일등으로 뻗었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day08 2019년 1월 8일&lt;/strong&gt; 폭설 속 언덕길에서 개고생. 오버트라운에서 잘츠벅으로 직행. 숙소 체크인 후 호엔잘츠부르크 성 (Fortress Hohensalzburg) 갔다가 렌트카 반납(&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/pWhPmF6RrtrNjXKb7&#34;&gt;사진&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/wcikeYA06Yg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;지출&lt;br /&gt;
잘츠부르크 마이닝거 2박 (호텔스) $196.03&lt;br /&gt;
잘츠부르크 시티 택스 €12.40&lt;br /&gt;
6인 점심 외식 (핏자) €35.19&lt;br /&gt;
수퍼마켓 간식 €6.04&lt;br /&gt;
6인 잘츠부르크 성 입장료 €30.30&lt;br /&gt;
주차비 €6.50&lt;br /&gt;
수퍼마켓 (저녁 끼니) €53.94&lt;br /&gt;
렌트카 주유 €45.45&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #07 겨울 왕국 오버트라운</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;느긋한-하루&#34;&gt;느긋한 하루&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;딱히 일찍 일어나야할 이유가 없는 이곳. 할슈타트는 보통 당일이나 1박 정도의 일정으로 충분한 곳인데 우리는 2박을 잡고왔다. 시간적 여유가 있었다. 이곳에서 해야 할일은 먹고 놀기. 떠나기 전에 할슈타트를 둘러보면 그걸로 끝이다. 그럼에도 불구하고 나는 5시에 눈을 떴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;날씨를 체크해보니 계속 눈. 며칠째 해를 볼 수 없으니 아쉽지만 눈 덮인 할슈타트의 풍경도 멋질 것 같았다. 창문의 커텐을 열어재끼니 눈이 펑펑. 얼마나 눈이 온건지 집주변엔 눈이 무릎까지 쌓여있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/gFnH3bMWK-fKSXJV26RpBgXkLNDf5GQb9uEhsiYOftWiaI9xrWzTBSsDKvW0n-rTYupyyaDH87NFq8tCvWk=w1600&#34; alt=&#34;눈 쌓인 뒷마당 풍경&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;낭만적이고 좋긴한데 차가 있으니 걱정부터 됐다. 이렇게 계속 눈이 오는데 우린 차를 끌고 잘츠부르크로 갈 수 있을까? 이 산속에 고립되는게 아닐까? 나머지 일정은 어떻게 될까? 별 생각이 다 든다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;차가 있으니 여기까지 왔지만 걱정되는 마음은 어쩔 수 없다. 뭐든 소유한다는 것은 그만큼 신경을 써야한다는 것이다. 덜 가지고 덜 신경쓰던지, 더 가지고 더 신경 쓰던지, 둘 중 하나다. 둘을 다 가질 수 없다. 우리는 차라는 편리함을 선택했으니 그 위험도 기꺼이 감수하는 걸로.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;모두들 느즈막히 일어나 창밖 풍경을 감탄하며 시간을 보냈다. 아무 일정이 없는 오늘, 맘껏 빈둥거릴 수 있으니 모두의 마음은 여유롭다. 솔이랑 나만 빼고 모두 마트로 출동했다. 엄마 껌딱지 송자매빠인 솔이가 나랑 단 둘이 있겠다니, 어지간히 마트 가는게 싫었나보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한참 뒷마당 눈더미 속에서 신나게 놀다가 사진을 찍으려는데 핸드폰이 없다. 방금 전 까지만해도 있었는데. 시계가 핸드폰과 블루투스로 연결이 된걸 보아 분명히 집 안 어딘가에 있단 소린데 아무리 찾아도 보이지 않았다. 전화도 걸어보고 시계의 폰찾기와 구글의 폰 찾기를 다해봤는데 어디서도 벨소린 들리지 않았다. 한참을 위층과 아래층, 냉장고 안까지 샅샅히 뒤졌지만 보이지 앟았다. 귀신이 곡할노릇.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;설마 눈밭에 떨어트린건가. 집 안에 없으니 집 밖에 있단 소리다. 신나서 뛰어 다니다가 주머니에 있던 핸드폰이 빠진게 틀림없었다. 눈사람을 만들고 놀던 뒷마당을 수색하기 시작했다. 샅샅이 찾았지만 없다. 집 둘레를 돌아 동선을 쫓아가다보니 저 멀리 보이는 나의 핸드폰. 집 앞 눈 밭에서 간신히 찾았다. 휴.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;쇼핑간 팀이 먹을거리를 잔뜩 사서 돌아왔다. 점심은 송자매가 파스타를 만들었다. 송자매에게 이렇게 밥 얻어먹는 날이 오는구나. 호강이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/sSBnsc7vB6djWXQeWpqB04EnFJLyXFRbeJme3RizVW787iuXB8O5NpNyJlSvcVeszt2mJTy-PU37gRf5J5U=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;점심 이후 자유시간. 딸기랑 솔이는 밖에서 토토로를 만든다고 눈을 퍼날랐고, 겨울이랑 나도 그림을 그리는 틈틈히 나가서 도왔다. 애 어른 할 것 없이 모두 동심이 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뒷감당이 귀찮아 노는 것을 포기한 적이 많다. 바닷물에 들어가고 싶지만 뒷처리할 일이 귀찮아 처음부터 물에 들어가질 않고, 눈밭에서 노는 것도 너무 재밌지만 옷이 젖고 추울까봐 몸을 사리는 일이 많았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘은 그러고 싶지 않았다. 문을 열면 바로 눈밭과 연결이 되어있으니 나가기 귀찮다는 핑계를 댈 수 없었다. 번거롭게 옷을 껴입을 필요도 없이 잠깐 나가서 놀다 추우면 들어오고 젖은 옷과 신발 라지에이터에 말리면 되니 세상 편했다. 눈밭을 구르고 달리고 헤엄치고 신나게 놀았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/KGqnbgjL3zPp6jkcsnw4GTeoP1y26uSI14EIykSUQ-d3z1GYsMOlk4RT8Np8FkcWHgcUoa8rw27y_phI2Cs=w1600&#34; alt=&#34;댄스&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오후에 잠시 눈이 그쳤다. 날씨가 잠시 괜찮아진 틈을 타 할슈타트로 출동하기로 했다. 15분 정도를 살살 달려 할슈타트 타운 주차장에 도착하니 큰 관광버스에서 한국 관광객들이 쏟아져 나왔다. 여긴 한국인들에게만 유명한 곳인가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;차 세울 곳이 마땅치 않아 언니는 한바퀴 돈다고 가고 나머지는 걸어서 View point로 걸어서 이동. 눈 내린 풍경이 멋졌다. 다른 계절의 이곳 풍경은 어떨까 궁금해졌다. 다시 여기에 올 일이 있을까.다시 오기 힘든 거라는 생각에 최대한 천천히 걸으며 꼼꼼히 본다. 사진도 열심히 찍었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/5JmvuV8G6RtrRYb-QEu7cdj5Ug7G6P27pG0aiDFJSUCpKcPsq8hBd5UZDoulZYd8Uc8SjjPJbQqylG5iJLg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/MgicUrNmmP6hqhndEnZTSuO65YggXN4zt6q_-XhqPlUjYUs1o74DPGdqYXBNdYzTm5TrnaNraKsbD-A2e9M=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/ND13oYZF33GR81hRHMB4gt2swNRhwU0sxewAwbv3t6yl4kpJpouX2fj5WScGZRK_yleUlXBwUkQCVUiisuY=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;할슈타트에서 보낸 2시간 동안 모두의 신발이 젖었다. 손 발도 꽁꽁 얼었다. 숙소로 돌아와 젖은 신발과 옷을 말리고 언 몸을 녹이며 저녁 준비. 메뉴는 무려 김밥이다. 한국에서 싸온 김밥 재료와 현지에서 공수한 쌀의 조합이었다. 밥알이 날아다닐지언정 함께먹는 깁밥은 언제나 맛있다. 오븐에 꼬치도 구웠다. 오스트리아 첩첩 산중에서 받기에 황송한 진수성찬이었다. 매끼니를 걱정하는 두 명의 주부 덕분에 나는 덩달아 꼽사리 껴서 잘 얻어먹는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;배불리 저녁을 먹고 나서 예자매는 숙소의 수영장으로 출동했다. 2박을 하며 리조트의 부대시설을 알차게 이용했다. 너무나 휴가스러웠고 모두가 즐겁고 행복했던 하루. 하루 더 있으면 좋으련만.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Day07 2019년 1월 7일&lt;/strong&gt; 하루종일 숙소에서 빈둥거리며 눈 구경 하고 오후엔 할슈타트 &lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/3mgGTuviZGnJgwAz9&#34;&gt;(사진)&lt;/a&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/XS4bROMvW3M&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;지출&lt;br /&gt;
수퍼마켓 먹거리 €48.18&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #06 렌트카 빌려타고 오버트라운으로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;렌트카-빌리기&#34;&gt;렌트카 빌리기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;빈을 떠나 오스트리아의 두번째 도시, 내가 가장 기대하는 할슈타트Hallstatt로 이동하는 날이다. 차를 빌렸다. 렌트카를 공항에서 픽업해야해서 언니랑 둘이 숙소를 나섰다. 원래는 막둥이랑 언니랑 가고 나는 숙소에서 느긋하게 시간을 보낼 예정이었는데 막둥이가 면허증을 안가져오는 바람에 언니랑 동행할 주자가 바뀌었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9시쯤 숙소를 나와 급하게 메트로를 탔다. 갈 생각이 없었기에 어떻게 가야하는지도 알아보지도 않았다. 무작정 뛰어 내러와보니 막 승강장에 들어오는 열차. 그때야 우리가 티켓을 사지 않았다는 것을 알았다. 일단 승차. 얼떨결에 무임승차로 두 정거장을 이동했다. 두 정거장이 아득히 길게 느껴졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/os8LilRfORfUvp2mkA0ACeEunwZr-HA8hPoBZ8rm-VUAJoSZvpf5VZOJbYzsVurd5ImSh-eiHvW69NM0JuE=w1600&#34; alt=&#34;환승역인 Wien Mitte역에서 내려 일단 공항가는 티켓부터 끊었다.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;환승역인 Wien Mitte역에서 내려 일단 공항가는 티켓부터 끊었다. 근데 어디로 가야하지. 낯선 곳에서 길을 물을 땐 유니폼을 입은 사람에게 묻는게 좋다. 유니폼을 입고 있다는 것은 곧 근무중이라는 소리고 적어도 그 주변을 잘 아는 사람일 가능성이 크니까. 경찰이나 시큐리티가 가장 좋지만 그런 사람이 없으면 목에 아이디 카드를 걸고 있거나 조끼를 입고 있는 사람을 찾으면 된다. 목에 아이디를 걸고 있는 한 여자에게 공항가는 S7은 어디서 타야하는지를 물었다. 알려주는 방향의 승강장으로 내려가보니, 응?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기차 한대가 건너편 승강장에 들어와 있다. 저건가?. 물어볼 사람은 이불을 들고 서 있는 노숙자 뿐. 전광판을 찾아서 보니 저 열차가 우리가 타야할 열차 맞다. 떠나는 열차를 바라보며, 때로는 직접 찾아보는게 물어보는 것 보다 더 정확하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30여분을 더 기다려야 했다. 서둘러 오느라 느끼지 못했던 빈의 상쾌한 아침. 하루종일 내리던 눈비가 그치고 파란 하늘에 해가 떴다. 나는 에스프레소를 한 잔 마시고 언니는 마트에 구경을 갔다. 우리는 함께 여행하지만 각자 시간을 보내는 방법은 다르다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;길을 찾는 것도 그렇다. 낯선 곳에서 익숙치 않은 언어로 쓰여진 표지판을 볼 때, 언니는 보통 그림을 보고 찾는 반면 나는 글자를 보고 찾는다. 오스트리아 빈에서 짐을 맡기기 위해 라커를 찾아야 했었다. 난 온통 독일어로 된 표지판 속에서 감도 못잡고 있는데 언니가 가방 아이콘을 찾아내어 우릴 이끌고 갔다. 신기했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누군가와 함께 여행을 할 때는 혼자 여행하는 것과는 달리 무척 신경이 쓰이고 스트레스를 받는다. 먹는것이 다르고, 보고자 하는 것이 다르고, 하고자 하는 것이 다르고, 길 찾는 방법이 다르고, 시간을 보내는 방식이 다르고, 돈을 쓰는 방식이 다르기 때문에. 당연한거다. 그래도 한가지 같은 것은 여행의 목적이다. 모두가 안전하게 즐거운 추억을 만드는 것. 그래서 역할과 예산과 일정이라는 것이 있고, 매일 회의가 필요한거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누구 한 명이 여행의 모든 것을 책임 질 수도 없고, 함께 여행한다고 해서 모든 것을 같이 할 필요도 없다. 가족이라고 해도 마찬가지다. 각자 하고 싶은 것이 있고 하기 싫은 것이 있다. 하고 싶은 것이 다를 땐 각자 하면 되는거고, 함께하고 싶을 땐 함께하면 된다. 물론 대화가 우선이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Tf_RrCJNVzy7zFU_MOILUvzPSk9j9tOq-yNBXlv5zmuaM3hjqmL6ZPaXT2lMw8xIWmfu2W8ciMLLWfKLdgA=w1600&#34; alt=&#34;내가 여유 시간을 보내는 방법. 에스프레소 한 잔.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그렇게 각자 시간을 보내고 열차 시간에 맞춰 다시 만났다. 예자매들이 화창하게 날이 개인 빈 시내를 즐기며 사진을 보내왔다. 오늘이라도 날씨가 좋아졌으니 다행이다. 그래 너희들이라도 즐겨라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공항에 내려 렌트카 사무실로 가니 복잡한 시간대를 피했는지 우리 말고는 사람이 아무도 없었다. 예약했던 렌트카 수령. 언니는 차를 가지고 체코 국경을 넘을 기세였다. 나에게 렌트카에 대한 트라우마가 있긴 때문인가. 말리고 싶었다. 추가로 요금을 내야 하기도 했지만, 그러면 최소 6시간을 차에서 보내야 하고 야간 운전을 해야하기 때문이었다. 무리데쓰. 국경을 넘는건 포기했다. 대신 이 차는 잘츠부르크에서 반납하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;차키를 받았다. 우리가 예약한 차는 7인승인데 가보니 9인승 승합차다. 나라면 엄두도 내지 못했을 일인데 언니는 그걸 아무렇지 않게 한다. 이럴 땐 내가 쫄보고 언니는 참 대범하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 차를 꼼꼼히 공부하고 연습 삼아 주차장을 두어바퀴 돌았다. 후방카메라가 없는데다 익숙하지 않은 사이즈라 주차가 힘들었지만 하면서 익숙해져야할 일이었다. 쫄아 있는 나에게 언니가 말했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;운전은 파킹이랑 길 찾는게 전부야.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐지 이 자신감은. 갑자기 언니의 안전운전에 대한 믿음이 생겼다. 그래 파킹이랑 길찾기. 함께 하는 여행이니 주차할 때 누군가 뒤를 봐주면 되고, 네비도 있고 구글맵도 있으니 별로 걱정할 게 없었다. 쫄지 말자.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;오버트라운으로-이동&#34;&gt;오버트라운으로 이동&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/CmRCSJ5GxkKhjTki226Q_MdJISGGl40JkDqmSEgBUFpwik_a0Ln9dH1ZIctWyqHh3JtN4-5wZB-8MPG3omU=w1600&#34; alt=&#34;마냥 신난 아해들&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;차를 끌고 숙소에 와서 노약자들을 실었다. 출발. 나는 조수석에 앉아 잔뜩 긴장한 상태였다. 시내를 벗어나자 그제서야 좀 풀리고 창밖의 풍경이 눈에 들어오기 시작했다. 한국 어디인 것 같기도 하고. 좀 외곽으로 나오니 눈 덮인 풍경이 많아지고 여행 온 느낌이 들었다. 날씨도 활짝 개었다. 겨울이가 겨울수련회 가는 기분이라며 능청을 떨었다. 나만 빼고 모두 신난 것 같았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버거킹이 보여 급히 차를 세워 점심을 해결했다. 세상 길고 느린 줄에서 한참을 기다려 주문을 했다. 어수선한 분위기에서 햄버거를 먹고 있으려니 마치 로드무비의 한 장면에 들어온 것 같았다. 밥을 먹고 나오니 날씨가 다시 흐려졌다. 날씨 좋아서 기분도 좋았는데.  눈비가 뿌리니 다시 긴장모드로.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중간에 길을 한 번 헤맸다. 언니 핸드폰의 구글맵이 가르키는 길과 내 구글맵이 가르키는 길이 달랐다. 1시간 30분 전에 우리가 가려던 길이 통제되어서 구글이 새로운 길을 알려줬는데, 언니 구글맵은 오프라인으로 해두어서 업데이트가 안되었던 거다. 갑자기 길이 통제됐다고 하니 걱정이 되기 시작. 눈이 많이 와서 일까. 오늘안에 갈 수 있을까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hsZLhZTDwZH-K2_w7u1E2aN6mT95bkweosnNdgXUw8Lq2GxjLNCvrLDZoHQPX2gMD4GFd8jDFQqmOBBW0H8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;고속도로에서 벗어나자 범상치 않은 풍경이 펼쳐졌다. 뭔가 산 속으로 깊이 들어가고 있는 느낌. 커다란 암벽 사이를 달리고 있으려니 뉴질랜드에서 밀포드 사운드 가던 길이 떠올랐다. 눈이 있으니 스위스의 아이거 북벽을 보고 있는 것 같기도했다. 설레기도 하고, 무섭기도 하고, 긴장도 되고, 너무 멋진 풍경에 감격스럽기도 하고. 복잡한 감정을 감당하느라 그런지, 심장의 두근거림이 느껴졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해는 떨어졌지만 다행히 어두워지기 전에 숙소에 도착을 했다. 눈이 잔뜩 쌓인 풍경. 아주 비싼 리조트에 온 것 같았다. 체크인을 하고 숙소에 들어서는 순간. 좋은 나무 냄새가 났다. 깨끗했고 따뜻했다. 환영받는 느낌에 평화가 찾아왔다. 모두가 숙소를 너무너무 맘에 들어했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;왠지 이번 여행은 숙소에서 숙소를 옮겨다니는 것이 목적이자 임무처럼 느껴졌다. 인원이 많아서일까? 예자매가 있어서일까? 이상하게 숙소에 도착하면 마음이 편안해진다. 뭔가 할일을 다 한것 같은 느낌. 오늘은 렌트카 때문에 신경 쓸 게 많아서 더 그랬던 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;쌀로 밥을 지어 저녁을 먹고 테이블에 모여 앉았다. 평소 같았으면 마트로 출동했을텐데 오늘은 산골짜기에 있으니 그럴 수가 없다. 저절로 그림이 그리고 싶어지는 순간, 모여 앉아 한동안 그림을 그렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/OT5enVeQHOIoL-msdtXum_CRu2Zg4mTGBkApKeT9bKieSAlb5dDN0K1TX27pJSj7nhlbJir6v_J75jMNZ8A=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;맥주를 안사와서 안타까워 했는데 막둥이가 빈 숙소에서 준 웰컴 와인을 챙겨왔다며 먹가방에서 와인을 꺼냈다. 브라보. 와인 한잔을 마시고 기분좋게 탕 목욕. 욕실 베란다로 통하는 문을 열어놓으니 노천 온천이 따로 없다. 하루의 긴장이 싹 풀렸다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Day06 2019년 1월 6일&lt;/strong&gt;  빈에서 렌트카 빌려 타고 할슈타트(오버트라운)으로 이동  &lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/Ki8YPdyh36a3pTJs7&#34;&gt;(사진)&lt;/a&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/w0gE--86NOI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;지출&lt;br /&gt;
공항까지 메트로 S7 €4.60&lt;br /&gt;
커피 €1.90&lt;br /&gt;
4인 간식 (자허) €21.10&lt;br /&gt;
6인 렌트카 2박3일대여료  ₩290,093&lt;br /&gt;
렌트카 완전자차 보험료 ₩94,035&lt;br /&gt;
6인 점심 (맥도날드) €36.44&lt;br /&gt;
6인 숙소 (Dormio Resort Obertraun) 2박 €425.00&lt;br /&gt;
6인 오버트라운 시티 택스 €16.00&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>