<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>백수 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EB%B0%B1%EC%88%98/</link>
    <description>Recent content in 백수 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EB%B0%B1%EC%88%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>하마터면 열심히 살 뻔했다 (하완, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%95%98%EB%A7%88%ED%84%B0%EB%A9%B4-%EC%97%B4%EC%8B%AC%ED%9E%88-%EC%82%B4-%EB%BB%94%ED%96%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%95%98%EB%A7%88%ED%84%B0%EB%A9%B4-%EC%97%B4%EC%8B%AC%ED%9E%88-%EC%82%B4-%EB%BB%94%ED%96%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/032/l9788901223032.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 하마터면 열심히 살 뻔했다&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 하완&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 웅진지식하우스&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 19/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;작년부터 꽤 화제가 되었던 책이다. 주제는 열심히 살지 않기. 음 이런 거 좋아. 세상 모두 열심히 살아야 한다고 할 때, &amp;lsquo;난 싫은데&amp;rsquo; 할 수 있는 용기. 제목도 참 잘 지었다. 내가 하고 싶은 말을 대신해주는 제목이니 더 궁금하다. 작년부터 읽어보고 싶었는데 어찌나 인기가 좋은지 한참을 기다렸다가 책이 손에 들어왔다. 왠지 글은 고민 많은 누군가의 일기장을 가져다 붙여넣기 한 것 같아, 열심히 읽고 싶지 않아지기도 했다. 며칠에 걸쳐 띄엄띄엄 성의 없이 읽었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;지속가능한 반백수 생활을 위하여&amp;gt;가 40대 여자 반백수가 쓴 책이라면 이 책은 40대의 남자 반백수가 쓴 에세이다. 저자는 프리랜서, 우리말로 하면 반백수다. 가난하고 불우한 가정에서 자랐다. 무려 4수씩이나 해서 대학에 들어갔지만, 학원에서 알바를 하느라 학교는 뒷전, 졸업 후에는 투잡을 뛰며 열심히 살았지만 어느 날 결심한다. 열심히 살지 않기로.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​물론 저자가 말하는 &amp;lsquo;열심히&amp;rsquo;라는 건, 시간을 저당잡힌 직장인의 삶을 말한다. 남들의 욕망을 쫓으며 살지 않겠다는 얘기지 내 삶을 내버려 두겠다는 얘기는 아니다. 회사는 그만뒀지만 저자는 열심히 산다. 그림 그리고 글을 쓰고 책을 낼 정도면 열심히 사는 거지. 이 양반 가끔 팟캐스트에도 나온다. 이 정도면 열심히 사는 거다. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;읽다 보니 인생 참 성의 없게 산다 싶기도 하고, 허무주의와 득도의 경계선에서 있는 것 같기도 하지만 저자는 실험 중이다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;자신의 치우침을 안다는 건 균형을 잡는 첫걸음이다. 이제껏 이를 악물고 열심히 노력하며 살아왔는데 그것 역시 한쪽으로 치우친 삶이었다. 그리고 이제 반대편으로 치우친, 노력하지 않는 삶을 시험하고 있다. 왼쪽과 오른쪽 끝 양극단을 오가는 치우친 불균형의 삶이지만, 양쪽을 다 경험하고 나면 균형을 맞추게 되지 않을까? 흔들리던 오뚝이가 바로 서듯이.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;그래 살아봐야 안다. 양쪽을 경험하지 못한 사람이 무엇이 좋다 말할 수 없다. 경험하지 않은 것을 남에게 하라 마라 말할 수 없다. 풍요를 누려보지 못한 사람은 풍요로운 삶에 대해서 이야기할 수 없고, 가난을 경험하지 않은 사람은 가난한 삶의 고통에 대해 이야기할 수 없다. 내가 경험해야 내 것이다. 해본 사람만이, 아는 사람만이 말할 수 있다. &amp;lsquo;휴, 하마터면 모르고 죽을 뻔했네.&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​대부분이 열심히 살아야 하는 직장인의 삶을 내려놓지 못하지만, 요즘 이런 책이 간간히 보이는 걸 보면(백수의 눈에만 보이는 걸지도 모르지만) 세상이 바뀌고 있는 것 같기도 하다. 회사에 다니지 않는 삶도 괜찮다는 것, 좀 천천히 살아도 괜찮다는 것, 삶을 사는 다양한 방식이 있다는 것을 말해주는 책들이 많아지는 건 백수로써 기쁜 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;필사&#34;&gt;필사&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;내가 이 나이에 정말 부끄러워해야 할 것은 내 나이에 걸맞은 것들을 소유하지 못한 게 아니라, 나만의 가치나 방향을 가지지 못하고 살아왔다는 사실이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;조금만 고개를 들고 주위를 둘러보면 다른 길들이 있는데, 그때는 그게 보이지 않는다. 오직 하나, 이 길만이 유일한 길이라 믿는 순간 비극은 시작된다. 길은 절대 하나가 아니다.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세상에는 많은 길이 있다. 어떤 길을 고집한다는 것은 나머지 길들을 포기하고 있다는 이야기와 같다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;실패를 인정하는 용기, 노력과 시간이 아무런 결실을 맺지 못했더라도 과감히 버릴 줄 아는 용기. 실패했음에도 새로운 것에 다시 도전할 수 있는 용기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;현명한 포기는 끝까지 버티다 어쩔 수 없이 하는 체념이나 힘들면 그냥 포기해버리는 의지박약과는 다르다. 적절한 시기에 아직 더 가볼 수 있음에도 용기를 내어 그만두는 것이다. 왜? 그렇게하는 것이 이익이니까. 인생에도 손절매가 필요하다. 타이밍을 놓치면 작은 손해에서 그칠 일이 큰 손해로 이어진다. 무작정 버티고 노력하는 것만이 능사가 아니다. 지금 우리에겐 노력보다 용기가 더 필요한 것 같다. 무모하지만 도전하는 용기 그리고 적절한 시기에 포기할 줄 아는 용기 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 치우침을 안다는 건 균형을 잡는 첫걸음이다. 이제껏 이를 악물고 열심히 노력하며 살아왔는데 그것 역시 한쪽으로 치우친 삶이었다. 그리고 이제 반대편으로 치우친, 노력하지 않는 삶을 시험하고 있다. 왼쪽과 오른쪽 끝 양극단을 오가는 치우친 불균형의 삶이지만, 양쪽을 다 경험하고 나면 균형을 맞추게 되지 않을까? 흔들리던 오뚝이가 바로 서듯이.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지속가능한 반백수 생활을 위하여 (신예희, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%A7%80%EC%86%8D%EA%B0%80%EB%8A%A5%ED%95%9C-%EB%B0%98%EB%B0%B1%EC%88%98-%EC%83%9D%ED%99%9C%EC%9D%84-%EC%9C%84%ED%95%98%EC%97%AC/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%A7%80%EC%86%8D%EA%B0%80%EB%8A%A5%ED%95%9C-%EB%B0%98%EB%B0%B1%EC%88%98-%EC%83%9D%ED%99%9C%EC%9D%84-%EC%9C%84%ED%95%98%EC%97%AC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/839/l9788950978839.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 지속가능한 반백수 생활을 위하여&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 신예희&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 21세기북스&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 6/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;회사를 그만두고 한국에 온 지 얼마 안 됐을 때 나는 내 꿈이 반농반X인 줄 알았다. 직장인이 아니면 농부라니. 도 아니면 모냐. 뭘 모르면 그렇게 된다. 나는 직장인이라는 노예 생활이 싫었던 건데 하마터면 시골 내려가서 농사지을 뻔했다. 농부는 더 바쁘다. 힘들기까지 하다. 얼마 전 여행에서 만난 귀농하신 여성분이 그랬다. 농부는 한시도 자유롭지 못하며, 그만하고 싶을 때 관둘 수 있다는 거 빼고는 자식 키우는 것보다 더 힘들다고. 내가 원하는 건 자연을 벗 삼는 여유로운 삶이지 시골 농부의 삶이 아니다. 시골 생활이 자연과 가장 가까운 삶이지만, 그에 딸려오는 부수적인 불편함 들을 감내할 자신은 없다. 출퇴근이라는 비를 피하려다 농사라는 태풍 속으로 들어갈 뻔했다. 부모로부터 독립하고 싶은 여자가 결혼을 하는 것과 같은 꼴이다. 다행히 난 직장인도 농부도 아닌 &amp;lsquo;백수&amp;rsquo;라는 안전지대를 찾아냈다. 필요할 땐 적당히 경제활동도 해야 하니, 정확히 말하면 반백수의 삶이다. 점잖은 말로는 프리랜서의 삶이라고 하겠다. 평상시엔 백수로 지내다, 일을 할 때나, 있어 보여야 할 때는 프리랜서란 단어를 쓴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;지속가능한 반 백수 생활을 위하여&amp;gt;. 서가에서 이 책을 발견한 순간. 큭. 어머 나 같은 사람 또 있네. 형광 연두 책등에 형광 핑크 궁서체 제목. 참으로 백수적이고 도발적인 디자인이다. 이런 건 읽어야 해. 머리말도 읽지 않고 그냥 빌려왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;치열한 백수의 삶을 살고 있는 저자는 내 또래의 싱글 여성. 백수는 이 나이에 꾸는 가장 이상적인 꿈이라 할 수 있겠다. 암만. 제목엔 반백수라고 표현했지만 저자는 전문 프리랜서다. 책의 앞부분에선 프리랜서의 삶에 대해 이야기하고, 그다음엔 싱글의 삶에 대해서 이야기한다. 일단 백수는 기본적으로 싱글을 깔고 간다. 결혼을 하는 순간 백수의 꿈은 고이고이 접어야 한다. 살림만 하는 가정주부라도 이미 백수가 아니며, 한 집안의 가장이 백수 예찬을 하는 일은 대한민국에 없다고 봐도 무방하다. 싱글일 때 가능한 것이 백수다. 그러고 보면 나는 꿈을 향해 한 걸음 한 걸음 잘 가고 있다. 하하.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 좀 웃긴다. 말장난같이 툭툭 던지는 생뚱맞은 존댓말. &amp;lsquo;이런저런 것이다.&amp;rsquo; 하다가 갑자기 &amp;lsquo;이렇게 말이죠.&amp;rsquo; 하는 식이다. 처음엔 교정이 안된 건 줄 알았다. 문장이 이렇게 통일성이 없어서야 싶었지만 어느새 익숙해지고 나니, 마치 저자가 글을 쓰다가 갑자기 고개를 들고 내 눈을 보며 하는 말 같았다. 괄호 안에 들어가 있는 추임새들은 마치 누군가의 일기를 보고 있는 것 같은 느낌을 더했다. 매우 솔직하고, 그러기에 재밌다. 문장은 가볍지만 글의 내용은 깊고, 실없어 보이면서도 단단한 신념이 느껴졌다. 백수의 효용을 말하며 지나치게 심각하거나 점잖을 떠는 건 아무래도 호소력이 떨어진다. 훌륭하다. 가진 자만이 떨 수 있는 품위다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 놀고 놀고 또 놀아야 한다고 주장한다. (정작 본인은 열심히 일하는 것 같지만 ) 하지 않아도 될 고생은 하지 말자고, 돈으로 해결할 수 있는 일은 돈으로 해결하고, 나한테 최고로 잘해주며, 돈으로 체력을 비축해 두자고 한다고 주장한다. 인풋이 넉넉해야 아웃풋이 넉넉하다며, 눈으로 코로 귀로 입으로 온몸 구석구석으로, 온갖 좋은 것을 만나야 한다고, 그래야 우리 안에서 더 좋은 것이 튀어나온다고 말한다. 옳소다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;모든 취미엔 기본적으로 돈이 든다. 이럴 때 쓰자고 열심히 일해서 돈 버는 거다. 죽자고 아껴봤자 나 아닌 누군가가가 다 갖다 쓴다. 그러니 있는 돈 잘 쓰는 것도 능력이다. 돈은 버는 사람이 주인이 아니라, 쓰는 사람이 주인이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;친절한 미소와 다정한 제스쳐, 우아한 인내심은 모두 체력에서 나온다. 좋은 일에 크게 웃기 위해, 열 받는 일에 크게 쌍욕을 하기 위해 우리는 체력을 키워야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;길게 가기 위해선 탄력과 복원력이 필요하다. 손으로 꾸욱 누른 자국이 다시 쑤욱 솟아올라야 한다. 푹 자고 일어나, 어제의 기분에서 벗어나 새로운 날을 시작해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;뻔뻔한 백수는 실패를 두려워하지 않으며 포기를 부끄러워하지 않는다. 저자는 애인이 있지만 비혼을 주장하며, 쓸데 없는 &amp;lsquo;돈지랄&amp;rsquo;을 즐김과 동시에 10원 단위까지 가계부를 쓴다. 건강한 인간관계를 꿈꾸기에, 나의 내면은 견고한지 꽉 막힌 것은 아닌지 고립되어 있는 것은 아닌지를 자주 점검한다. 돈을 예찬하지만, 결국 내가 원하는 것에 과감히 투자하기 위해서다. 마지막엔 균형을 말한다. 나만의 균형을 찾아 새로운 시도를 하는 삶, 지속가능한 백수가 되기 위해서다. 이쯤이면 태도와 능력을 겸비한 프로 반백수 되시겠다. 아 이 분 나의 백수 연대로 초대하고 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;돈이 썩어나고 시간이 흘러넘쳐서가 아니다. 어차피 모든 것을 다 가질 수는 없다. 뒤로할 것은 뒤로하고 떠났다. 나만의 우선순위를 생각해 그에 따라 결정한 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;놀고 놀고 더 놀아도 된다. (&amp;hellip;) 그렇게 머리와 마음을 비우다 보면 어느 순간 때가 온다. (&amp;hellip;)아직 일어나고 싶지 않다면, 때가 되지 않은 것이니 다시 편히 누워도 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모든 취미엔 기본적으로 돈이 든다. 이럴 때 쓰자고 열심히 일해서 돈 버는 거다. 죽자고 아껴봤자 나 아닌 누군가가가 다 갖다 쓴다. 그러니 있는 돈 잘 쓰는 것도 능력이다. 돈은 버는 사람이 주인이 아니라, 쓰는 사람이 주인이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;친절한 미소와 다정한 제스쳐, 우아한 인내심은 모두 체력에서 나온다. 좋은 일에 크게 웃기 위해, 열 받는 일에 크게 쌍욕을 하기 위해 우리는 체력을 키워야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;남들 다 시집장가 가서 애 낳고 잘사는데 넌 왜 안하니. 아, 그야 나랑 안맞으니까 안 하는 거죠. 그렇게 살 수 없다는 걸 아니까요. 생명이 달린 문제니까요.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;꾸준한 업데이트는 무척 중요하다. 마음이 젊다는 것은 업데이트를 게을리하지 않는다는 뜻이기도 하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인풋이 넉넉해야 아웃풋도 풍성해진다. 우리는 눈으로 코로 귀로 입으로 온몸 구석구석으로, 온갖 좋은 것을 만나야 한다. 그리고 이게 왜 그렇게 좋은지 곰곰 생각해봐야 한다. 그래야 우리 안에서 더 좋은 것이 튀어나온다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;하던 걸 그만두는 게 곧 패배와 실패를 뜻하진 않는다 그동안 쏟아부은 열정, 노력, 시간, 돈이 아깝고 억울해 &amp;lsquo;억지로 계속하는 게&amp;rsquo; 오히려 어리석다. 내가 내 발목을 잡는 셈이다. 고냐 스톱이냐, 누구도 대신 결정해주지 않는다. 내가 나와 합의를 봐야한다. 그동안 할 만큼 했고, 이제는 됐어, 라는 생각이 들면 거기서 끝낸다. 끝을 내야 그다음을 시작할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20대 30대에 거친 파도를 짜릿하게 타고 달렸다면 이젠 잔잔함을 즐길 떄가 된 것인지도 모른다. 잔잔하게 꾸준히 내 페이스로 가겠다는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;영감은 오고 간다. 슬럼프도 오고 간다. 온갖 칭찬 가득한 댓글도 오고 간다. 어서들 오시고, 안녕히들 가시라며 잘 다루어야 한다. 그렇지 않으면 그다음을 상상하고 기다리기가 어려워진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고생한 사람을 추켜세우며 칭찬하는 것은 절대로 좋은 일이 아니다. 고생, 그거 감투 아니에요. 안 하는 게 최고랍니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;길게 가기 위해선 탄력과 복원력이 필요하다. 손으로 꾸욱 누른 자국이 다시 쑤욱 솟아올라야 한다. 푹 자고 일어나, 어제의 기분에서 벗어나 새로운 날을 시작해야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;뭐든 해야 한다. 사소해도 좋다. 망쳐도 좋다. 사소하다, 망쳤다는 것도 결국 두려움에 사로잡혀 섣불리 던지는 자평일 뿐이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;얼마간의 돈으로 해결할 수 있는 일엔 망설이지 말고 돈을 바르자. 자신에게 잘해주자. 돈으로는 안 되는 일, 그게 진짜 큰일이다. 그런 일은 언젠가 벌어지기 마련이니, 그떄를 위해 평소에 돈으로 체력을 비축해놓자.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈이 넉넉하다는 건 하기 싫은 일을 하지 않아도 된다는 의미다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 최고가 되고싶은 것이 아니다. 내가 좋아하는 것들이 언제까지나 즐겁기를 바란다. 그래서 내게서 다시 멀어지지 않기를 바란다. 잘 풀리는 날이나 그렇지 않은 날에도 지치지 않고 계속 무언가를 만들어낼 수 있게.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내 것을 가진다는 건 내 목소리를 또렷하게 낼 수 있다는 의미다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;재능이라는 쑥스럽고도 뿌듯한 단어, 기부라는 따듯하고 아름다운 단어에 가려진게 무엇이지 파악해야한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;주위에서 툭 던지는 한마디는 종종 생각 이상으로 발목을 세게 잡아챈다. 내가 뭘 좋아하는지는 뒷전이고, 주변 눈치부터 보게 된다. 그들의 잘못이 아니다. 내가 나를 지키지 못한 탓이다. 내가 나를 잘 알게 되고 나에게 좋은 걸 해주기 시작하면 자유로워진다. 그리고 오히려 주위 사람들과의 관계가 좋아진다. 고마우면 고맙다 말하고, 아니다 싶으면 깔끔하게 거절할 수 있다. 이렇게 되는 건 생각보다 어렵다. 나는 매일 노력하고, 꺠지고, 또 노력한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내 취향에 확신이 생긴 만큼, 긴가민가하여 이것저것에 돈을 쓴늗 대신 딱 이거구나 싶은 것 하나에 과감히 투자한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;소비의 즐거움은, 없어도 사는 데 전혀 지장이 없는 , 세상 쓰잘데기 없는 걸 살 때 폭팔한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;몸과 마음의 건강을 관리하고 삶 전반을 돌보는 일은 창작자에게, 그리고 세상 모든 사람에게 피룡한 일이다. 우리는 태어나서 죽을 때까지 삶을 끝없이 유지보수해야 한다. 부디 가성비가 최고의 가치가 되지 않길 바란다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어라 이렇게 사는 것도 괜찮은데라는 생각이 든다. 내 인생에 새로운 선택의 여지가 생기는 순간이다. 선택의 폭이 넓어지는 순간.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;견고한 내면을 가진 개인들이 다채롭게 살아가는 세상이 될 때 성공과 실패의 기준도 다양해질 겁니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나의 내면은 견고한지, 그저 견고하기만 한지, 아니면 견고하면서도 유연한지 생각한다. 입구만 있고 출구는 없는 건 아닌지, 온통 담으로 둘러싸인 건 아닌지 생각한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;오래된 친구 관계는 어렵다. 너무 가까우면 때로 무례해진다. (&amp;hellip;)오래된 관계와 오래되기만 한 관계의 차이를 안다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;혼자일 떄 행복하고, 혼자일 떄 충만하다. (&amp;hellip;) 어딘가에 기대지 않아도, 누군가를 붙잡지 않아도, 나는 내 두 발로 서야 한다. 그렇게 몸을 일으켜 거울앞에 서서 인생 혼자구나, 라고 소리 내어 말해본다. 그 말이 그지없이 쓸쓸하게 들리기도 하지만, 더 없이 홀가분하게 들리기도 한다. 혼자먹는 밥, 혼자 읽는 책, 혼자 보는 영화, 혼자 하는 여행. 혼자만의 시간과 공간을 만들기 위해 오랜 시간과 많은 공을 들였다. 소중히 지키고 싶다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;좋다. 나도 물어보자. 당신은 온전히 홀로 30대를 보내고 40대를 맞이한 경험이 있는가? 온전한 당신만의 공간을 꾸리고 지킨 경험이 있는가? 그 속에서 고독을 느끼고, 때론 그걸 즐기고, 떄론 그걸 떨쳐본 경험은? 그런걸 해보지 못했는데, 그렇다면 당신 역시 진정한 어른은 아닌 것인가?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기본적인 자기관리도 못하는 사람은 누구도 만나선 안 된다. 여성은 한 손에 빗자루를 다른 손에 행주를 쥐고 타어나지 않았다. 만약 어떤 여성이 자신과 주변을 깔끔하고 건강하게 관리한다면 그건 하나부터 열까지 후천적으로 습득한 능력이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그래, 겁먹고 쫄아라. 우리는 그들의 마음을 알아주고 달래주고 토닥여줄 필요가 없다. 우리의 넓고 따뜻한 가슴은 우리가 사랑하는 이들, 우리를 사랑하는 이들을 위한 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 원하는 것은 건강한 인간관계를 맺는 것이다. 독립적인 사람을 만나 좋은 관계를 맺고, 발전시키고 싶다. 그리고 나에게 잘해주는 사람을 만나고싶다. 무슨 대단한 대접을 해주는 사람이 아니라, 나의 좋은 점을 알고 존중해주는 사람. 그러려면 우선 나부터 괜찮은 사람, 혼자 힘으로 잘 설 수 있는 사람이 되어야 한다. 그래야 나와 함께 편안히 설 수 있는 사람을 알아볼 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마음이 맞는다는 것은 불편함을 견딜 수 있는 건강한 체질, 즐거움을 더해주는 명랑한 성격, 밖에서 실망스러운 일이 있더라도 서로간에 즐겁게 지낼 수 있는 애정과 슬기를 포함하는 것이었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;원하는 게 확실한 사람은 생각보다 드물고, 그걸 향해 걸어가는 사람은 더 드물다는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그래도 달라진 점이 있다. 함께 성장하고 싶다는 마음이 크다는 것이다. 좋은 것을 보면 같이 가보자, 같이 해보자고 서로 옆구리를 찌르며 자극한다. 더 크고 괜찮은 사람이 되고싶다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나를 행복하게 해주는 게 아직 남아 있다는 건 내가 완전히 소진되지 않았다는 의미다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간은 미지의 행복보다 익숙한 불행을 선택하는 경향이 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>조선에서 백수로 살기 (고미숙, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/04/%EC%A1%B0%EC%84%A0%EC%97%90%EC%84%9C-%EB%B0%B1%EC%88%98%EB%A1%9C-%EC%82%B4%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/04/%EC%A1%B0%EC%84%A0%EC%97%90%EC%84%9C-%EB%B0%B1%EC%88%98%EB%A1%9C-%EC%82%B4%EA%B8%B0/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/903/l9788947543903.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 :  조선에서 백수로 살기 - &amp;lsquo;청년 연암&amp;rsquo;에게 배우는 잉여 시대를 사는 법&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  고미숙&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 프런티어&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 330 사회학, 사회문제&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 14/04/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;나는 백수다. 백수로 지낸지 4년이 다 되어간다. 지금까지 충분히 좋았고, 앞으로도 그렇게 지내는 게 나의 꿈이다. 이 책에서 말하는 백수의 삶이 내가 꿈꾸는 삶이다. 더 큰 꿈이 있다면 자립 연대, 따로 또 같이 하는 삶. 이 책의 말을 빌리면 &amp;lsquo;백수 연대&amp;rsquo;라고 할 수 도 있겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭣도 모를 땐, 백수란 걸 부끄러워 했다. 일을 하지 않는다는 것은 하자가 있다는 얘기였고, 결과적으로 돈이 없다는 말과 같았다. 하자인지 아닌지는 내가 판단하고, 돈이 없는 것도 내 문제다. 내가 불편할 수는 있어도 남들에게 부끄러울 일은 아니다. 남의 눈치를 보지 말아야 하고, 불편함이 불편하게 느껴지지 않아야 백수를 오래 할 수 있다. 그게 백수가 갖춰야 하는 기본 자세다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 30대 말에 다른 방식으로 살아보기로 했고, 회사를 떠났다. 노동과 화폐를 내려놓자 자연스럽게 관계와 마음이라는 화두가 내게로 왔다. 관계와 마음을 공부하며 40대의 초반을 그렇게 백수로 지냈다. 의도한 것도 아닌데 그렇게 흘러온 걸 보면, 삶의 어느 단계에 접어들면 자연스럽게 깨닫는 것 같다.  &lt;strong&gt;삶의 핵심은 노동과 화폐가 아니라 관계와 마음이라는 것을.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;삶에는 본디 어떤 의미도 없다. 삶은 오직 사는 것 그 자체만이 목표다. 돈을 벌기 위해, 사랑을 위해, 예술을 위해, 정치적 이념을 위해, 그렇게 목표 지향적으로 살다 보면 결론은 허무다. 그 자체가 망상이기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;저자는 꿈꾸지 말라고 한다. 목표와 이상은 결국 망상이고 허무로 돌아오기에. 일과 돈을 위해 살지 말고, 사랑과 가족을 위해 살지 말라고 한다. 오해의 소지가 있다. 이 말은 꿈도 목적도 없이 살란 소리가 아니라 무언가를 위해서 살지 말란 얘기다. 그것들을 부정하는 것이 아니다. 일하고 돈버느라 인생을 다 써버리지 말고, 적당히 일하고 적당히 인생을 즐기라는 이야기며, 가족 안에 갇혀 지내지 말고 다양한 관계를 누리고 돌보란 얘기다.  직업과 노동에서 벗어나 경제활동을 하며 사람들과 관계 맺고, 배우고 소통하며 살자는 얘기다. 자유와 해방을 추구하고, &amp;lsquo;노동&amp;rsquo;이 아닌 &amp;lsquo;활동&amp;rsquo;을 하자는 주장이다. 백프로 동의다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;백수는 직업이 없는게 아니라 스스로 경제활동을 주도하는 존재다. 아무 일도 하지 않는 백수는 드물다. 뭐든 한다. 다만 정규직에 매이거나 어떤 고정된 장소에 출퇴근을 하지 않을 뿐이다. 필요할 땐 직업을 갖지만, 쉬고 싶을면 언제든 그만둔다. 일주일이라는 리듬에 갇혀서 주 5일이냐 6일이냐를 고심하는 것이 아니라, 계절이나 1년 단위, 혹은 3년 5년 10년 단위로 리듬을 조율하는 존재다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;이 책을 읽는 요즘, 나는 일용직으로 일을 하고 있다. 돈도 필요했고 노는게 지루해진 터였다. 그간 ‘돈 벌러’ 서울에 왔다는 솔직하지만 경박한 표현을 썼었는데 앞으론 ‘경제 활동’을 하러 왔다고 표현하기로 했다. 이 책에서 배운 백수의 품격이다. 백수는 ‘노동’이 아닌 ‘활동’을 한다. 내가 하고 있는 것은 임금 노동이 아닌 ‘선택적 경제활동’이다. 원할 때 일하고 언제든 그만둘 수 있다. 돈은 활동의 산물일 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;백수 4년차가 되니 사람들이 묻는다. 일도 안하고 그렇게 오래 노는 걸 보니 모아둔 돈이 많은가보다라고, 아님 로또라도 맞았냐고. 백수로 사는덴 돈이 많이 들지 않는다. 모았을 돈을 쓰면서 지내는 거지 모아둔 돈을 쓰고 지내지 않는다. 간단하다. 적게 벌고 적게 쓴다. 싱글이라 가능하다고 생각한다. 난 나만 책임지면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누군가가 나에게 기대어 있으면 내가 자유로울 수 없다. 내가 누군가에게 기대어 있는 한 나는 자유롭지 못하다. 내가 결혼을 해서 책임을 져야할 자식이 있다면, 나 말고 다른 인간을 입히고 먹이고 가르쳐야 한다면 백수로 지낼 수 있었을까. 아마 힘들었을 것이다. 책임질 자식을 낳지 않은 것은 아무리 생각해도 내 인생에서 가장 잘 한 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;백수는 노는 사람이다. 동시에 배우는 사람이다. 놀면서 배우고 배우면서 논다. 뭘 배우냐고? 인생을 배우고 세상을 탐구한다. 세상이 스승이고 인생이 학교다. 네버엔딩 쿵푸! 하여, 이 앎의 지평선은 무한하다. 결코 끝나는 법이 없다. 그 지평선을 향해 나아가다 보면 마침내 알게 되리라. 삶은 삶 그 자체로 충분하다는 것을. 오늘 하루가 곧 일생이라는 것을.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4년간의 백수 실험 끝에 알게 된 것. 사실 백수의 단점은 가난하다는 것 뿐이다. 하지만 돈이 없어도 시간이 많으니 행복하다. 남들처럼 살지 않아도 괜찮다. 아니 오히려 더 낫다. 남들처럼 사는 것보다 나답게 사는게 더 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어떻게 살아도 괜찮다. 돈이 좀 없어도, 한국에 살지 않아도, 결혼을 하지 않아도, 회사를 다니지 않아도, 집이 없어도, 차가 없어도 괜찮다. 내 삶에 대한 애정이 있고, 나 자신에 대한 확신이 있기에. 소중한 친구들이 있고, 언제든 읽을 수 있는 책이 있기에. 내 삶은 내가 지킬 수 있다. 나는 백수의 꿈을 꾸며 내 갈 길을 간다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;1장-조선-에서-백수-로-살기-밥벌이와-자존감&#34;&gt;1장 ‘조선’에서 ‘백수’로 살기-밥벌이와 자존감&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;인간의 두뇌는 기본적으로 집단 지성이라, 나만 그런게 아니고 우리 시대만 그런게 아니라는 걸 아는 순간 이상하게 힘이 솟는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시퍼런 멍은 삶이 던지는 질문이기도 하다. 나는 누구인가, 어떻게 살것인가, 무엇을 할 것인가, 등등.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;거짓말하면서 마음이 편하다면 그건 이미 아픈거다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;노동이 외부적 명령을 충족시키는 것이라면, 활동은 내발적 동력에 기초한다. 원하는 때, 원하는 만큼, 원하는 일을 하는 것. 이게 활동이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사람은 자신의 처지와 능력에 맞는 &amp;lsquo;경제활동&amp;rsquo;을 하면 된다. 임금노동이 아닌 경제활동. 예측건데, 주로 사람과 사람 사이를 연결하는 영역에서 많은 직업이 탄생할 것이다. 특별한 재능보다는 평범한 활동이 더 요구되는 이유다. 또 두 세달 정도의 수입만 있어도 절대 불안하지 않다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 그런 시대를 앞당겨서 미리 실험하고 선취하는 존재다. 단, 안정이라는 망상의 그물망만 해체한다면.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생계를 유지할 정도의 녹봉에 최소한의 노동을 하고 나머지 시간은 독서와 글쓰기를 할 수 있으면 그것으로 족하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;진정한 백수는 프리랜서로 활동할 때나 혹은 &amp;lsquo;어쩌다 정규직&amp;rsquo;일 때나 삶의 기본을 잃지 않는다는 것을. 그리고 그게 진짜 백수의 품격이라는 것을.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈이 있어야 자립하는 게 아니고, 자립을 할 때 경제활동이 시작된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생명력의 핵심은 소통과 순환이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 노동의 소외에서 벗어난 존재다. 백수의 경제는 노동의 대가가 아니라 활동의 산물이다. 당연히 소비와 부채에서 자유로워야 한다. 돈과 삶의 관계에 대한 인식론적 태도. 그게 바로 백수의 생명 주권이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시간이 많다는 건 삶의 스텝을 세밀하게 클로즈업 할 수 있다는 뜻이다. 예컨데, 계절의 변화를 깊이 음미한다거나 도시의 곳곳을 탐사한다거나 마음의 흐름을 잘 살핀다거나 하는 일들, 가족이건 친구건 관계에서 오는 다양한 변화들을 깊이 되새겨볼 수도 있다. 이런 기회를 잘 활용하면 신체적 공감력이 대폭 확장될 것이다. 동시에 인생과 세상을 보는 시선도 달라지게 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;달라는 이도 주는 이도 모두 당당하고 유쾌하다. 이게 바로 우정이고 유머다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한여름 오후, 연암은 &amp;lsquo;자다가 깨어 책을 보고 책을 보다가 또 자고&amp;rsquo;, &amp;lsquo;작은 칠현금을 두어 가락 타기도 하고 친구가 술을 보내주면 흔쾌히 술을 따라 마신다&amp;rsquo; 그러다 문득 취해 자신을 찬양하는 글을 짓는다.
내가 나만을 위하는 건 양주 같고
만인을 고루 사랑함은 묵적 같고
양식이 자주 떨어짐은 안회 같고
꼼짝하지 않음은 노자 같고
거침없이 활달함은 장자 같고
참선하는 것은 석가 같네
공손하지 못함은 유하혜 같고
술을 마셔대는 건 유영 같고
밥을 얻어먹는 건 한신 같고
잠을 잘 자는 건 진단 같고
거문고를 잘 타는 건 자상 같고
글을 저술하는 건 양웅같고
자신을 옛 인물과 견줌은 제갈공명 같네
그러니 나는 거의 성인에 가깝지 않은가
다만 키가 조교보다 모자라고
청렴함은 오릉중자에게 못 미치니
부끄럽고 또 부끄럽구나&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수에게 필요한 건 자립이다. 자립을 중심으로 경제활동을 재배치해야 한다. 노동에서 활동으로. 직업을 얻은 다음부터, 돈을 번 다음부터 잘 살겠다는 건 인생을 유예시키는 것이다. 고로, 바보짓이다. 잘 살고 싶으면 지금 당장! 잘 살아야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;화폐의 증식에 골몰할 게 아니라 화폐를 어떻게 운용할까를 깊이 성찰해야 한다. 그러면 자연스럽게 소비 충동, 나아가 한탕 주의에 대한 유혹에서 벗어나게 된다. 한마디로 &amp;lsquo;자기 삶의 매니저&amp;rsquo;가 되는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2장-우정-백수의-최고-자산-친구는-제2의-나&#34;&gt;2장 우정, 백수의 최고 자산-친구는 제2의 ‘나’&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;뭔가를 이루려면 시절을 만나야 하고, 시절을 만나지 못하면 아무리 애를 쓰고 기를 써도 절대 불가능하다. 그게 인생의 이치다. 해서, 이루면 이룬 대로, 이루지 못하면 또 그것대로 삶이라는 것을 받아들여야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공감과 소통을 전제로 하는 &amp;lsquo;인복&amp;rsquo;을 의미한다. 인맥은 불안을 부추기지만, 인복은 불안을 치유해준다. &amp;lsquo;인맥 쌓기&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;인복 누리기&amp;rsquo;로.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;대단한 사람은 얼굴을 마주 대하지 않아도 되고, 두터운 벗은 서로 가까이 지내지 않아도 된다네. 다만 마음과 마음으로 사귀고, 그 사람의 덕을 보고 벗을 삼으면 되는 것이야. 이것이 바로 도의로써 사귄다는 것일세.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관계는 화폐에 선행한다. 특히 백수로 살아가려면 더더욱.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;정말 박학다식한데, 그럼에도 도무지 사람들과 소통이 안 되는 지식인이 적지 않다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 이제 &amp;lsquo;가족이 전부&amp;rsquo;라는 전제에서 탈주해야 한다. 가족은 베이스캠프지 귀환처가 아니다. 솔직히 가족은 서로를 이해하기가 어렵다. 혈연적 유대, 정서적 애착으로 묶여 있어서다. 합리적 대화나 이성적 관계가 어려운 것도 이 때문이다. 집착 아니면 부채감에 사로잡힐 수 밖에 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스승이면서 친구이고, 친구이면서 스승인 사우. 동양 사상에선 이것이 인간이 도달해야 하는 최고의 관계라고 간주했다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이게 연애의 실상이다. 강렬하고 짜릿하지만 삶의 핵심에는 전혀 가닿지를 못한다. 간신히 관계를 유지한다 해도 그 귀착점은 결국 가족이다. 아파트라는 사각형에 갇힌 가족이라는 삼각형.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관계의 축을 연애에서 우정으로, 가족에서 친구로 이동해야 하는 것도 이런 맥락이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;천 년 전의 벗은 답답하고, 천 년 후에 올 벗을 기다리는 건 어리석다. 벗이란 마땅히 지금, 이 세상에서 구해야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;궁극적으로 우정이란 배움과 깨달음을 함께하는 것이다. 신체적 교감에서 깨달음의 지평으로.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자의식이란 &amp;lsquo;자기에 대한 의식&amp;rsquo;으로 20세기 이후 자본주의와 함께 등장한 표상이다. 오직 자신의 시선으로 뚫어져라 자신을 응시하기 때문에 외부와 타자가 들어설 여지가 없다. 내적 성찰과는 방향이 정반대다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이게 바로 친구다. 밥맛이 떨어졌을 때 입맛을 돋워주고 살맛이 없을 때 삶을 보는 시선을 바꾸어주는 존재. 밥은 밥을 부르고 웃음은 웃음을 야기한다. 그리고 결정적으로 이 과정이 일상을 주도하게 되면 자의식의 감옥에서 벗어날 수 있다. 망상을 통해 자기 안에 웅크리고 앉아서 남이 나를 어떻게 여길지에 온갖 신경을 곤두세우는 어리석은 짓은 하지 않게 된다. &amp;lsquo;자기로부터의 해방&amp;rsquo;이 가능한 것.
그런데 이 과정을 지속하려면 의기투합해야 한다. 무엇으로? 취미는 오래 못가고, 뭔가 이익을 도모하는 일은 투기로 빠지게 된다. 욕심이 앞서다 보면 자칫 다단계 아니면 사이비 종교로 갈 수도 있고. 이것들의 특징은 결국 화폐다. 화폐가 개입하면 일단 실패다. 유머고 우정이고 다 끝나는 거다. 취미처럼 변덕스럽지 않고 화폐가 끼어들 수 없는 활동. 그건 지성밖에 없다. 지성이란 무엇인가? 존재와 세계에 대한 탐구다. 시험과 출세, 고시를 위한 공부가 아닌, 자신을 위한, 나아가 생명을 위한 배움! 부담스럽다고? 그렇게 거창하고 진지하게 생각할 거 없다. 가장 중요한 건 질문이다. 난 누구? 여긴 어디? 이런 질문도 좋다. 아니, 따지고 보면 이보다 더 &amp;lsquo;거룩한&amp;rsquo; 질문도 없다. 모든 배움은 내가 누구인지, 내가 어디서 와서 어디로 가는지를 묻는 데서 시작하지 않는가. 여기서 출발하여 계속 질문을 생성시키면 그게 바로 지성이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지성의 비전을 공유하면 우정은 깊어진다. 지성과 우정이 존재의 무게 중심이 되면 그때부터 백수의 삶은 찬란해진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 정규직을 정규직은 백수를 갈망한다고 하던가.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;핫한 것들에 대한 유혹에서 벗어나야 비로소 일상의 비루함을 넘어설 수 있다. 백수라면 매일, 매 순간이 &amp;lsquo;재미져야&amp;rsquo;한다. 생동감이 넘쳐야 한다. 물론 그걸 누릴 수 있으려면 훈련이 필요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 사람들이 돈을 위해 산다는 걸 믿지 않는다. 겉으로는 돈을 좇는 것처럼 보여도 그것이 얼마나 지겹고 허무한지 다들 알고 있다. 그것으로 삶의 근본 문제가 해결되는 게 아니라는 것도. 다만 다른 길을 모를 뿐이다. 다만 친구가  없을 뿐이다. 다만 친구와 더불어 함께할 공부의 장이 없을 뿐이다. 다른 관계, 다른 벗, 다른 공부만 있다면 누구든 핫한 것에 중독되지 않고 평범한 일상의 활기를 충분히 맛볼 수 있다고 확신한다.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우정은 머무르지 않는다. 우주를 움직이는 파동이기 때문이다. 이 파동에 접속하는 것. 그것이야말로 가장 멋진 21세기적 비전이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우정은 취향이나 기질이 아니다. 절차탁마해야 하는 덕목이다. 그것이 삶에 얼마나 소중한 가치인지를 배워야 하고, 그것을 구체적으로 실천하는 방법을 갈고 닦아야 한다. 그래서 우정과 지성은 분리되지 않는다. 스승이면서 친구이고, 친구이면서 스승인 사우! 이것이 인간이 도달할 수 있는 관계의 최고 경지다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3장-집-의-시대에서-길-의-시대로-청춘은-유동한다&#34;&gt;3장 ‘집’의 시대에서 ‘길’의 시대로-청춘은 유동한다&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;집은 어디까지난 베이스캠프다. 베이스캠프는 휴식과 충전의 장소이지 활동의 현장이 아니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한강변을 바라보는 것과 그 위를 걷는 것, 어느 게 나은가? 전자는 머무르고 후자는 움직인다. 살아 있다는 건 움직이는 것이다. 생명의 표지는 유동성이다. 모든 세대가 청춘을 부러워하는 건 이 유동성 때문이다. 유동하는 마음, 움직이는 신체, 그게 청춘이다. 집(사실은 골방)에 죽치고 앉아 눈동자와 손가락만 까딱하고 있다면 그건 좀비와 다를게 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자기가 원하는 일을, 자유롭게, 하고 싶을 때 하기를 원한다.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 얼굴이 아니라 새로운 공간, 그리고 낯선 타자를 응시하라. 누군가를 만난다는 건 설렘을 선사한다. 그것이 풍경일 숟 ㅗ있고, 낯선 문명일 수도 있고, 도시의 불빛일 수도 있다. 동행한 길벗의 색다른 모습일 수도 있다. 그것을 주시하라. 거듭 말하지만, 여행은 떠나는 것이다. 그리고 마주치는 것이다. 지금과는 다른 생각, 다른 정서, 다른 관계 등과 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶의 지도는 검색으로 해결되지 않는다. 실천과 윤리의 지평을 수반해야 한다. 이 영역은 균질적인 해결 방안이 불가능하다. 오직 자신의 감각, 자신의 신체, 자신의 생각을 통해 각자 도모하는 수 밖에 없다. 그러므로 삶의 지도는 검색과는 질적으로 다른 영역이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지옥이냐 천국이냐는 세계를 해석하는 방식, 정서적 태도에 달린 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유랑이 정처없이 떠도는 것이라면 유목은 떠남과 머무름을 내가 주관하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;길은 언제나 유동한다. 저들과 나 사이에서, 언덕과 물 사이에서, 또 이것과 저것 &amp;lsquo;사이&amp;rsquo;에서. 이것과 저것이란 세상을 지배하는 이분법을 지칭한다. 거기에 포획되면 길을 잃는다. 삶이 증발하고 메마른 공식구만 남기 때문이다. 하여, 길을 찾기 위해선 &amp;lsquo;사이에서&amp;rsquo; 사유해야 한다. 그래야 이것 아니면 저것을 강요하는 이분법에서 벗어나 제 3의 길을 창안할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;4장-배움에는-끝이-없다-네버엔딩-쿵푸&#34;&gt;4장 배움에는 끝이 없다-네버엔딩 쿵푸!&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;앎 혹은 배움보다 인간을 행복하게 하는 것은 없다. 오죽하면 예전의 성인들은 뭔가를 깨닫고 나면 자기도 모르게 벌떡 일어나서 춤을 덩실덩실 추었다고 했겠는가. 앎은 파동이다. 그 다이내믹한 리듬을 싹 빼버리고 씹다 뱉은 껌처럼 만든 것. 이게 우리 시대 교육의 가장 치명적인 약점이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;도덕이 외부로부터 주어지는 명령이라면, 윤리는 내적 능동성의 발로다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간은 근원적으로 두려움을 안고 살아간다. 미래, 직업, 노후, 관계 등등. 인간을 두렵게 하는 건 많다. 하지만 그 모든 것이 충족되어도 두려움은 그치지 않는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;본격적으로 서로를 탐구하고 활발한 교감을 시도해야 한다. 욕망은 몸으로, 몸은 마음으로, 마음은 우주로 이어진다. 의학, 뇌과학, 역학에 대한 공부가 절실하게 요구되는 이유다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;즐기되 탐닉하지 않는 것. 이것이 바로 윤리의 기본이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;충동을 제어하지 못하면 삶은 한층 더 두려움에 휩싸인다. 두려움과 충동은 나란히 함께 간다. 삶의 주인이 된다는 건 바로 이 회로에서 벗어나는 것을 의미한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 직업이 없는게아니라 스스로 경제활동을 주도하는 존재다. 아무 일도 하지 않는 백수는 드물다. 뭐든 한다. 다만 정규직에 매이거나 어떤 고정된 장소에 출퇴근을 하지 않을 뿐이다. 필요할 땐 직업을 갖지만, 쉬고 싶을면 언제든 그만둔다. 일주일이라는 리듬에 갇혀서 주 5일이냐 6일이냐를 고심하는 것이 아닐, 계절이나 1년 단위, 혹은 3년 5년 10년 단위로 리듬을 조율하는 존재다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수가 해야할 가장 핵심적 활동은 독서다. 아니, 읽는 활동이라고 하는 게 더 적절하다. 읽기는 가장 근원적이고 본질적인 행위다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무지는 산만을, 산만은 충동을, 충동은 폭력을 낳는 법. 이 과격하고 거친 흐름을 멈추게 하는 것이 곧 집중이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;접속이 없으면 변용도 불가능한 법, 자기를 알기 위해서도 타자라는 거울이 필요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사모관대를 쓰고 &amp;lsquo;죽어 자빠진 시체&amp;rsquo;가 아니라, 누더기를 뒤집어썼을지언정 양지바른 곳에서 햇볕을 쬐는 &amp;lsquo;살아 있는 거지&amp;rsquo;가 되겠노라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리 시대에 애국 애족을 삶의 척도로 삼는 이는 없을 것이다. 통일이나 인류애도 너무 추상적이다. 혁명은 낡을 대로 낡은 개념이고, 그나마 남은 것이 가족과 사랑인데, 그게 삶의 목표가 될 수 있을까? &amp;lt;인간 실격&amp;gt;을 쓴 작가 다자이 오사무에 따르면 &amp;ldquo;가족의 행복은 온갖 악의 근원&amp;rdquo;이다. &amp;ldquo;특히 &amp;lsquo;사랑&amp;rsquo;이라는 명목은 사람을 지배할 수 있는 가장 잔인한 장치&amp;rdquo;라 할 수 있다. 사랑의 결실이라는 가족이 상처의 온상이 돼버린 이유도 거기에 있다. 이렇듯 모든 가치가 먼지처럼 흩어지고 삶의 목표는 안개처럼 흐릿하다. 이게 지금의 현실이다. 해서, 다시 새로운 이상과 목표를 설정하라고 외치고 싶겠지만, 그거야말로 난센스다. 왜냐면 삶에는 본디 어떤 목표도 의미도 없기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;타자를 정복하는 것이 아니라 교감함으로써, 자연을 착취하는 것이 아니라 공존을 꾀함으로써, 적을 이기는 것이 아니라 자기 자신을 넘어서는 것으로써, 그러기 위해서 비우고, 버리고, 내려놓아야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;여기가 핵심이다. 물과 땅, 물과 옷, 물과 몸, 물과 마음, 이 사이를 가로막는 적대적 이분법을 넘어 혼융이 일어나는 순간이다. 그때 온몸에 퍼지는 자유와 해방감. 이 파동이 곧 도이고 지혜다. &lt;strong&gt;삶에는 목적이 없지만 방향은 있다.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지나간 것에 매이지 않고, 오지 않은 것에 떨지 않으면 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 노는 사람이다. 동시에 배우는 사람이다. 놀면서 배우고 배우면서 논다. 뭘 배우냐고? 인생을 배우고 세상을 탐구한다. 세상이 스승이고 인생이 학교다. 네버엔딩 쿵푸! 하여, 이 앎의 지평선은 무한하다. 결코 끝나는 법이 없다. 그 지평선을 향해 나아가다 보면 마침내 알게 되리라. 삶은 삶 그 자체로 충분하다는 것을. 오늘 하루가 곧 일생이라는 것을.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 노동에서 벗어나 활동을 창안하는 존재다. 놀고 먹고 걷고 만나고. 그 모든 활동의 핵심은 &amp;lsquo;배움&amp;rsquo;이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100세 시대에 가장 중요한 것은 관계와 활동. 누구랑 밥을 먹고 누구랑 산책을 하고 누구랑 공부를 하고 누구랑 여행을 하지?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지식과 삶이 마주치면 지성이 된다. 백수는 당연히 지성을 연마해야 한다. 그 지성이 삶과 죽음의 경계로 나아가면 지혜가 된다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;샤론 베글리, 달라이라마, 마음이 뇌에게 묻다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스티븐 핑거, 마음은 어떻게 작동하는가&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유원수 역, 몽골비사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;체게바라, 체게바라 자서전&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마르코스, 우리의 말이 우리의 무기입니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스탕달, 적과 흑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;레비스트로스, 야생의 사고&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;레비스트로스, 우리는 모두 식인종이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;조나단 스위프트, 걸리버 여행기&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;클라스트르, 국가에 대항하는 사회&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나카자와 신이치, 곰에서 왕으로&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나카자와 신이치, 대칭성 인류학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;보들르레, 악의 꽃&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;법구경&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;에드워드 사이드, 오리엔탈리즘&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;카렌 암스트롱, 축의 시대&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;카렌 암스트롱, 스스로 깨어난 자 붓다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세르반테스, 돈끼호테&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>