<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>경영 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%98%81/</link>
    <description>Recent content in 경영 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%98%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>배민다움 (홍성태, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%B0%B0%EB%AF%BC%EB%8B%A4%EC%9B%80/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%B0%B0%EB%AF%BC%EB%8B%A4%EC%9B%80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/081/l9791187289081.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 배민다움 (홍성태, 2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 홍성태&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 북스톤&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 16/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;서울에서 지하철을 오가며 &amp;lsquo;치킨은 살 안쪄요. 살은 내가 쪄요&amp;rsquo;라는 광고를 보고 &amp;lsquo;ㅎ&amp;rsquo; 했던 적이 있다. 그 이후에도 그들은 계속 말 같지도 않은 말장난을 옥외 광고로 내걸었다. 말 그대로 &amp;lsquo;제품 특징도 없고 뭘 얘기하는지도 모르겠는&amp;rsquo; 이상한 광고였다. 배달의 민족? 음식 배달하는 회사로 알고 있었다. 난 배달의 민족을 깔아본 적도 써본 적도 없다. 배민이라는 브랜드에도 관심 없었다. 내가 이 책을 읽은 이유는 얼마 전 읽은 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/06/모든-비즈니스는-브랜딩이다/&#34;&gt;&amp;lt;모든 비즈니스는 브랜딩이다&amp;gt;&lt;/a&gt;의 홍성태 교수가 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/07/책-잘-읽는-방법/&#34;&gt;&amp;lt;책 잘 읽는 방법&amp;gt;&lt;/a&gt;의 김봉진 대표를 인터뷰해서 쓴 책이었기 때문이다. 저자는 머리말에서 한국에서 가장 마케팅을 잘 한 사례로 배민을 들었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 인터뷰 형식으로 쓰여있고, 나는 이야기 속으로 푹 빠져들었다. 내가 지하철에서 본 것은 그들이 벌인 마케팅의 아주 일부였다. 그리고 나는 그들의 마케팅 타깃 대상도 아니었다. ㅋㅋ 그들의 마케팅을 당하지는(?) 못했지만 이야기를 읽는 것만으로 충분히 흥미롭고 재미있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;배민은 그들의 B급 감성을 키치와 패러디를 통해 널리 퍼뜨렸다. 배달 음식을 시켜 먹는 것을 &amp;lsquo;사랑하는 사람과 함께하는 행복한 시간&amp;rsquo;이라고 정의하고 많은 사람들에게 행복과 웃음을 전달했다. 고객을 자사의 팬으로 끌어들여 배민만의 문화를 만들었다. 잡지 테러, 경희 프로젝트, 치믈리에, 배민신춘문예 같은 행사와, 판촉물과 폰트 등에 그들의 문화를 담아 배포했다. &amp;lsquo;배짱이&amp;rsquo;라는 브랜드 덕후들도 있댄다. 누군가에겐 되도 않는 광고지만 결국 이 브랜딩을 통해, 기능이 아닌 문화를 이야기할 수 있는 1등이 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;조직 문화도 그들의 브랜딩을 그대로 반영한다. 우아한 형제들의 조직 문화가 곧 배달의 민족 브랜딩으로 발현이 된 것이다. 배민스러운 사람들이 모여 계속 배민답게 일하는 곳, 기꺼이 자발적 노예가 되어 함께 버킷 리스트를 만들고 나음 다름 다움을 추구하는 곳, 자유롭고 유연하지만 명확한 원칙이 존재하는 곳. 이곳에서 일하는 사람들은 어떤 사람들일까 궁금해지기도 했다. 정말 자기 일을 좋아하고 즐기는 사람들일 것 같지만, 회사란 곳이 그렇게 즐겁기만 한 곳은 아니니까 추측은 여기까지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한 회사가 브랜드를 만들어 온 과정과, 내부적 외부적으로 어떻게 실행되었는지에 대한 이야기는 그들의 고객이 아닌 나에게도 매우 흥미로웠다. 내가 배달의 민족을 쓸 날이 올까 싶지만, 어쨌든 배민이라는 브랜드에는 떰스업!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지적 자본론 (마스다 무네아키, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%A7%80%EC%A0%81-%EC%9E%90%EB%B3%B8%EB%A1%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%A7%80%EC%A0%81-%EC%9E%90%EB%B3%B8%EB%A1%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/231/l9788937432231.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 지적 자본론 (마스다 무네아키, 2015)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 마스다 무네아키&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 민음사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 15/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;이 책은 2014년에 일본 말로 쓰였고 우리나라엔 2015년에 출판이 되었다. 저자 마스다 무네야키는 CCC (컬처 컨비니언스 클럽)라는 기획 회사의 최고 경영자이자 츠타야 서점의 설립자로 잘 알려져 있다. 제목이 멋지다. 지적 자본론. 일어 번역서는 왠지 손이 안갔지만, &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/07/책-잘-읽는-방법/&#34;&gt;&amp;lt;책 잘 읽는 방법&amp;gt;&lt;/a&gt;의 추천서라 읽어보기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 지적자본론을 설명하기에 앞서 &amp;lsquo;자유&amp;rsquo;에 대해 언급한다. 본능이나 욕구에 현혹되지 않고 이성의 목소리에 귀를 기울여 자신이 무엇을 해야 하는지, 무엇이 &amp;lsquo;의무&amp;rsquo;인지를 아는 것, 그 깨달음을 따르는 것이 자유라고 정의한다. 그런 깨달음을 얻기 위해선 끊임없이 질문을 던져야 하기 때문에 자유란 냉엄하지만 꿈에 이루기 위해서는 자유로워져야 한다고 말한다. 맞는 말이지만 지적 자본과 자유가 뭔 상관이지?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1장에서는 디자인, 기획에 대해 설명한다. 기업의 본질은 창조이며, 제품의 본질은 기능과 디자인이라고 말한다. 디자인은 제품의 본질이기에 이를 두고 &amp;lsquo;부가가치&amp;rsquo;라고 말하는 것은 잘못된 인식이며, 기업은 모두 디자이너 집단이 되어 디자인, 즉 기획을 통해 &amp;lsquo;고객 가치&amp;rsquo;를 높여야 한다고 주장한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 지금 우리가 살고 있는 소비사회를 Third Stage라고 정의한다. 물건이 부족한 시대, 용도와 기능이 곧 고객의 가치였던 First Stage. 제품이 넘쳐나는 시대, 플랫폼을 제공해 고객의 가치를 높이는 Second Stage. 그리고 우리는 이제 시공을 초월해 소비하는 시대,  &amp;lsquo;선택하는 기술&amp;rsquo;이 필요한 Third Stage에 있다. 그 &amp;lsquo;선택을 제안&amp;rsquo;하는 것으로 고객의 가치를 높일 수 있으며, 각각의 고객에게 높은 가치를 부여해 줄 수 있는 상품을 찾아주고 제안해 주는 것이 기업의 역할이라고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;과거에는 자본으로 제품과 플랫폼을 만들어 낼 수 있었지만, 이제는 이념이나 생각을 가시화해 고객에 제안하는 능력이 없으면 고객의 가치를 높이기 어렵다. 이것은 제품을 넘어서 라이프스타일에 대한 제안을 포함한다. 기업에 아무리 돈이 많아도 재무 자본만으로는 라이프 스타일을 제안을 창출할 수 없다. 그래서&amp;rsquo;지적자본&amp;rsquo;이 필요하다는 주장이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2장에서는 기획회사 CCC가 기존의 플랫폼을 어떻게 개혁했는지, 그중에서도 서점이라는 플랫폼을 개혁해서 탄생시킨 츠타야 서점과 다케오 시립도서관에 대해 이야기한다. 플랫폼이 넘쳐나는 third stage에서 고객들은 &amp;lsquo;제안&amp;rsquo;을 원한다. 기존의 서점은 책 자체를 팔려는 목적 아래 잡지, 단행본, 문고본 등의 유통 중심의 분류법으로 매장을 나누고 책을 전시했다. CCC는 책의 형태가 아닌 제안의 내용을 중심으로 서점과 도서관을 꾸몄다. 이것이야말로 이노베이션이다. 물론 이를 위해선 &amp;lsquo;지적 자본&amp;rsquo;이 필요하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3장에서는 온라인 공간과 현실 세계를 비교하며, 현실 세계가 온라인에 비해 우위에 설 수 있는 이유로 즉시성과 직접성을 든다. 온라인이 줄 수 없는 편안한 시간과 공간을 디자인하는 일은 지적자본에 의해서만 가능하다고 말한다. 스티브 잡스가 iPhone을 통해 라이프스타일을 제안했던 것처럼 CCC는 서점, 도서관, 상업시설에 이어 가전제품의 이노베이션을 꿈꾼다. T 포인트를 운영하는 것도 고객에게 제안하기 위해서다. 빅 픽처다. 이 책이 나온 지 5년이 지난 지금 CCC의 사업이 어떻게 확장되고 무엇을 이루었을지 궁금해졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어느 날 저자는 회사의 직원의 얼굴을 못 알아볼 만큼 조직이 지나치게 거대해진 것을 깨닫고, &amp;lsquo;휴먼 스케일&amp;rsquo;을 갖춘 회사, 보다 기동성 있는 조직으로 만들기를 결정한다. 지적 자본을 축적해도 고객 가치로 전환시키지 못하면 의미가 없다는 판단에서다. 저자는 휴먼스케일의 조직을 구성하는 조직원의 자질로 자유와 사랑을 든다. 또한 이상적인 조직을, 통솔하는 리더는 없지만 무리 안에서 통일된 행동을 취하며 집단을 유지하는 &amp;lsquo;정어리 떼&amp;rsquo;에 비유한다. 이러한 조직에는 자유라는 원심력과 사랑이라는 구심력이 유기적으로 작용해야 가능하다. 참으로 이상적이고 아름다운 정의다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;놀라운 것은 이 모든 것이 30년 전부터 저자의 마음속에 있었다는 것이다. 저자는 마지막에 창업 의도를 밝히며 흔히 볼 수 있지만 특별한 두 단어 &amp;lsquo;약속&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;감사&amp;rsquo;에 대해 이야기한다. 약속을 하는 것은 간단하지만 그것을 지키기는 어렵다. 그 어려운 일을 해내기 우해서는 감사하는 마음이 필요하다. 자유를 입에 담기는 쉽지만 그것을 유지하려면 사명감이 필요한 것과 같다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;자유. 좋아하는 사람과 함께 좋아하는 일을 할 수 있는 자유. 그것을 얻으려면 신용이 필요하다. 약속을 지키고 감사를 잊지 않는 인간으로서 신용을 얻어야, 그런 사람이 되기 위해 지속적으로 노력을 기울여야, 인간은 비로소 자유를 손에 넣을 수 있는 자격을 얻는다. p.148&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;지적 자본과 자유가 무슨 상관일까? 라는 나의 질문에 어렴풋한 연결 고리를 찾았다. 고객에게 행복과 풍요를 주는 것이 기획이며, 기획하기 위해선 지적 자본이 필요하다. 그의 기획은 휴먼 스케일을 바탕으로 하며, 그의 자유는 약속과 감사와 신용으로 완성된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;몇 가지 반하는 생각이 있었지만 책을 읽으며 충분히 설명이 되었고, 결과적으로 고객가치, 휴먼 스케일, 자유, 사랑, 약속, 감사라는 저자의 신념과 논리에 감명을 받았다. 내 비록 비즈니스의 세계에 몸을 담고 있지 않지만, 책의 모든 내용은 이 시대를 살아가는 한 사람으로 충분히 피와 살이 되는 내용이었다. 책에서 말하는 지적 자본이란 단순히 어떤 분야의 지식을 말하는 건 아닐 테다. 인간과 그들의 과거의 역사와 현재의 문화, 그 모든 것을 아우르는 세상의 이치를 이해할 수 있는 힘이라고 할 수 있을 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책을 읽는 시간보다 정리하고 쓰는 시간이 훨씬 오래 걸렸다. 뭔가 좀 이상하긴 하지만 모두 나의 지적 자본을 쌓는 일이라고 생각하며 기분 좋게 마무리. 끝.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>