<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>경제학 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%A0%9C%ED%95%99/</link>
    <description>Recent content in 경제학 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%A0%9C%ED%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>그로스 해킹 (라이언 홀리데이, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/311/l9788966189311.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 그로스 해킹(Growth Hacking) 스타트업을 위한 실용주의 마케팅&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 라이언 홀리데이&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 길벗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 24/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;구글 애널리틱스 관련 리서치를 하다가 걸려든 단어, &amp;lsquo;그로스 해킹&amp;rsquo; 그로쓰growth, 해킹hacking 둘 다 아는 단언데 붙여 놓으니 뭔지 감이 안 온다. 최신 기술인가? 마침 마케팅 분야 서가에 있길래 아싸리 하면서 빌려왔다. 그리고 마치 신문물을 받아들이는 얼리어답터의 기분으로 책을 읽었다. 그리고 이 글을 쓰기 위해 책 정보를 찾아보고 알았다. 이 책은 무려 4년 전, 2015년 4월에 나온 책이라는 것을. 내가 몰랐던 단어일 뿐, 신개념은 아닌 걸로. ㅋㅋ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일단 배운 점부터 정리해보자.  그로스 해킹이란 무엇이냐. 마케팅이나 기술 쪽에 전혀 관련이 없는 사람에게 이 개념을 설명하다고 가정하고 나의 언어로 설명을 해보면, 데이터를 기반으로 한 마케팅 방법이라고 할 수 있겠다. 데이터도 마케팅도 모르는 우리 아버지 같은 사람은 이 말도 이해를 하지 못할 테니 좀 더 쉽게 설명을 해보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나한테 새로운 서비스든 제품이든 뭔가가 있고, 그걸 널리 알려서 유명해지든, 돈을 벌든 원하는 목표가 있다고 치자. 그걸 널리 알려서 사람을 끌어들이는 것이 마케팅이고, 마케팅을 효과적으로 하기 위한 수단으로 요즘엔 온라인을 빼놓을 수 없다. 브랜드니 뭐니 하는 전략은 잠깐 접어두고, 그것을 실행하는 전술에 있어서의 얘기다. 과학적인 방법, 즉 신뢰할 수 있는 데이터를 활용해 가장 효과적인 방법을 찾아내는 거다. 한 마디로 말하면 &amp;lsquo;최소의 예산으로 최대의 성장을 만드는 방법&amp;rsquo;. 더 쉬운 말로? 비싼 돈 들이지 않고 사람들에게 나의 무언가를 알리는 방법. 책에서도 이렇게 정의한다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;효과적이고, 확장 가능하며, 데이터에 기반을 둔 방법으로 사람들에게 다가가는 것.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;그로스 해킹은 도구가 아니라 사고방식이다. 전통적인 마케팅 방식을 벗어나, 과학적이고 측정 가능한 방법에 집중한다. 이 책에선 &amp;lsquo;외과용 메스와 같이 정밀하면서도 목표가 명확한 도구를 구체적으로 지정한 이용자에게 들이대는 것&amp;rsquo;이라고 정의한다. 기존의 마케팅이 브랜드 기반이었다면 그로스 해킹은 지표와 ROI 기반으로 돌아간다. 따라서 예산도 자원도 없는 스타트업이 주로 이용하며, 책에서도 드랍박스, 에어비앤비, 페이스북 등 주로 온라인 서비스 업체의  사례를 들어 그로스 해킹을 설명한다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;책에서-말하는-그로스-해킹의-4가지-단계&#34;&gt;책에서 말하는 그로스 해킹의 4가지 단계(?)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 사람들이 원하는 것을 만들어라.&lt;/strong&gt;
이제 게임의 법칙은, 마케팅을 먼저 하느냐가 아니라 제품 시장 궁합(PMF)을 먼저 만드는 것에 좌우된다. 즉, 사람들이 좋아할만한 제품을 제공하라는 것. 처음부터 완벽할 수 없다. 쉽고 작은 것으로 시작해서 피드백을 통해 개선해 나가라. 단, 대충 추측하지 말고 분석으로 통찰할 것. 아무에게나 물어보지 말고 도구를 사용해 모든 고객을 대상으로 과학적으로 물어볼 것.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 조준 사격 하라.&lt;/strong&gt;
그로스 해킹 역시 고객을 끌어오는 것이 목적이다. 단지 그 방식이 싸고, 효과적이고, 독창적이고 새로운 방식이라는 것. 그로스 해커는 대중을 유혹하기보다 초기 수용자들을 최소의 비용으로 끌어들이는데 집중한다. 딱 맞는 사람들이 모여 있는 딱 맞는 장소를 조준 사격하는 것이 핵심. 우버가 그러했고 트위터가 그러했다. 돈을 써도 어디에 써야 할지를 판단하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 널리 널리 퍼트리는 방법&lt;/strong&gt;
퍼질만한 가치를 가지고, 사람들에게 퍼뜨리고 싶은 욕구를 자극하면 저절로 퍼진다. 충분히 퍼뜨릴만한 가치가 있도록 만들고, 더 나아가서 퍼뜨리는 데에 공헌하고 싶도록 만들어라. 그저 공유를 권장하지 말고 공유하도록 만드는 강력한 동기를 만들라. 공유해야 하는 이유가 있어야 하며, 공유시키는 방법 자체를 포함해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 항상 개선하라.&lt;/strong&gt;
이용자들이 서비스를 계속 사용하지 않고는 못 배길 정도로 서비스 자체를 정제하고 개선하는데 투자하라. 성장을 위해 가장 중요한 지표가 무엇인지를 파악하고 그것에 집중하라. 가능한 모든 정보를 동원해 무엇이 문제인지 알아내고 그것을 개선하라. 최대한 빨리.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 4단계는 이렇게 정리된다. 마케팅을 제품 개발과 융합시키고, 초기 이용자들을 성장의 토대로 삼으며, 구전 요소를 제품에 추가하고, 이 사이클을 끊임없이 반복하는 것. 그리고 최적화를 목표로 이 모든 것들을 데이터를 통해 가늠하고 실행하는 것. 이것이 그로스 해킹의 핵심이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어떻게 보면 손에 참으로 안 잡히는 뜬구름 잡는 얘길 수 있는데, 실제 사례를 여럿 들었고, 저자가 직접 팀 패리스의 책을 그로스 해킹한 사례를 들어 설명했다. 물론 결과를 놓고 역으로 설명하는 것의 맹점은 있다고 보지만, 개념 자체를 이해하는 데는 많은 도움이 되었다. 뒤쪽에 한국 사례를 들긴 했는데  젤리버스, 헬로마켓, 요기요는 관심 없는 서비스라 패스. 마지막 사례 위즈돔은 관심이 가서 찾아보니 작년에 서비스를 중단했더라. 쩝.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;책-내용과-상관-없는-깨달음&#34;&gt;책 내용과 상관 없는 깨달음&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;그리고 마지막 한 가지. 읽고 나서 들었던 질문인데 쓰면서 답을 찾은 것 같다. 최근 온라인 마케팅 관련 책을 여러 권 읽었다. 플랫폼을 활용해 사람들을 모으고 나의 무언가를 알린다는 기본적인 방법론은 같다. 하지만 재밌는 건, 한국에서 쓰인 책들은 왠지 읽으면서 반감이 생겼지만, 이 책은 번역서임에도 불구하고 잘 읽혔고 가장 잘 와닿았고, 뭔가 배웠다고 느꼈다는 점이다. 웃긴다. 같은 얘긴데 왜 어떤 책은 쓰레기라고 생각하게 되고, 어떤 책은 바이블로 평가하게 될까. 왜일까? 책이 얇아서? 번역서라서? 네이버가 싫어서? 이유가 뭘까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;답은 이 글을 쓰면서 알게 되었다. (역시 쓰기의 승리다.) 최근에 읽은 책들은, 한국 환경에서 어떻게 온라인 마케팅을 할 수 있는지에 대해 설명하는 책 들이었다. 사례도 쇼핑몰, 병원, 학원 같은 로컬 비즈니스 또는 네이버 카페나 블로그들. 일단 그들은 내 입장에선 성공 사례가 아니다. 그들은 돈을 벌었을지 몰라도 나는 그들을 모른다. 나의 관심사도 아니고 내 삶을 편하게 하는 것도 아니며, 내가 필요한 것도 아니다. 나에게 아무 가치 없는 것들이다. 특히 나는 한국의 포털, 특히 네이버가 대한민국의 폐쇄적인 문화의 주축이라고 생각하는 사람 중에 한 명이다. 오히려 그런 것에 노출되거나 마케팅의 대상이 되었을 때 나의 에너지를 소모하는 것만으로 짜증이 나는데, 그걸 성공 사례라고 하는 것도 모자라 활용하라니 더 반감이 생겼던 것.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;반면 이 책이 설득력 있었던 이유는 그 책에 나온 사례들이 내가 인정하는 성공 사례라는 것. 드랍박스, 에어비앤비, 구글, 우버 등은 다 내가 사용하고 있고, 훌륭하다고 생각하는 서비스 들이다. 나의 관심 분야이고, 내가 필요한 서비스이며, 나의 삶을 편리하게 해준다. 나는 그들이 제공하는 생산성, 연결성, 개방성, 범용성, 확장성에 가치를 둔다. 중요하게 생각하는 것들이고, 배우고 싶은 것이며, 퍼트리고 싶은 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결국은 내가 무엇을 중요하게 생각하고 어떤 가치를 가지고 있는지가 책을 읽고 받아들이는 데에도 영향을 미친다는 깨달음은 이 책에서 얻은 보너스. 한국에서 한국 사람들을 대상으로 뭔가 하려면 그 환경과 수준에 맞는 마케팅을 하는 게 당연하다. 하지만 글로벌 마켓을 대상으로 한다면 얘기가 달라진다. 어떤 물에서 놀고 싶은지에 따라 적절한 도구를 활용하면 된다. 이제 한국형 온라인 마케팅을 이야기하는 책들을 좀 편한 마음으로 읽을 수 있으려나.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;요즘 내 관심사 안에서 그로스 해킹을 가장 잘 하고 있는 서비스 업체는 노션Notion이다. 정말 누가 해킹이라도 한 것처럼 온라인 노트 서비스 시장을 흔들고 있다. 나만 해도 자기 전에 누워 온라인에서 텍스트를 읽다가 어디선가 노션 관련 글을 읽고 벌떡 일어나 노션을 설치할 정도였으니까. 한국에도 노션 바람이 슬슬 불기 시작했다. 어떻게 갈 것인지 기대되는 바. 지켜보자.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;메모&#34;&gt;메모&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹의 핵심은 실질적으로 성장할 수 있는 성장 기반, 성장 엔진을 갖추어서 효율적이면서도 지속 가능한 성장을 만들어낼 수 있는 방법론이지 철학이며, 행동으로 실천하는 것이다. 그리고 이 엔진은 이메일 마케팅이나 소셜미디어 상의 구전 효과에서 만들어지는 것이 아니라 제품 자체의 핵심 가치에 의해 좌우된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인터넷과 소셜미디어의 도구들을 이용하여 반복적으로 추척하고 검증하면서  쓸모없고 비생산적인 거대한 도박에서 벗어난 마케팅으로의 진화.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커는 전통적인 마케팅 교본을 버리고 그것을 검증 가능하고, 추적 가능하며, 확장 가능한 방법으로만 대체하는 사람이다. 그들은 광고, 홍보, 돈 대신 이메일, 클릭 당 지불광고, 블로그 플랫폼 API를 도구로 사용한다. 마케터들이 &amp;lsquo;브랜딩&amp;rsquo;, &amp;lsquo;마인드 공유&amp;rsquo;와 같은 모호한 개념들을 추구하는 반면, 그로스 해커들은 이용자와 함께 끊임없이 성장을 추구하며, 그들이 제대로 했을 때 이용자는 더 많은 이용자로, 그렇게 해서 들어온 이용자는 더더욱 많은 이용자로 이어진다. 그들은 스스로 생존하고 스스로 성장 가능한 그들만의 그로스 머신(growth machine)을 발명하고 운영하며 정비하는 사람이다. 그리고 이 그로스 머신은 스타트업을 아무것도 아닌 것에서 위대한 것으로 변화시킬 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹은 투자 대비 수익률(ROI)을 극대화하는 것이다. 우리의 에너지와 노력을 가장 효과적으로 쓸 수 있는 곳에 퍼붓는 것이다. 잠재 고객을 더 찾겠다고 하다가 회사에서 짤리는 것보다 현재의 잠재 고객을 활성화 고객으로 만드는 것이 낫다. 즉, 현재의 고객으로부터 더 많은 것을 끄집어내는 방향으로 새로운 기능을 구현하여 제공하는 것이 낫다. 별로 관심 없어 하는 새로운 사람을 쫓아다니기보다는 페이스북이나 아마존이 하는 것처럼 고객에게 더 많은 개인적인 정보를 제공함으로써 좀 더 서비스에 관심을 갖고 행동하게 하는 데에 시간을 써야 한다. 즉, 고객에게 제품을 어떻게 쓰는 것이 좋은지 가르치는 것이 낫다. 이 논리가 익숙하게 들려야 한다. 그로스 해킹 이전으로 거슬러 올라가서, 인간 경험의 영원불멸한 진리이기 때문이다. 기억해라. 손 안의 한 마리 새가 덤불 안의 두 마리 새보다 낫다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마케팅은 수요를 창출하는 것이 핵심이다. 광고는 인식을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키고, 홍보는 관심을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키며, 소셜미디어는 소통을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 역시 판매를 증진시킨다. 마케팅은 그저 고객을 확보하는 것이다. 고객을 확보하는 모든 활동은 마케팅인 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커의 사고방식은 어떤 종류의 사업에도 적용 가능하다. 서비스에 정말 필요한 가치를 불어놓고, 탈출구 내지는 더 개발하고 이용할 여지가 있는 틈새 시장을 찾고, 구전 효과를 활성화시켜서 결국에는 데이터와 피드백을 기반으로 엄청나게 최적화하는 모든 것에 적용할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이용자에게 답이 있고, 앞으로 얻어야 할 질문이 있다. 이용자를 제대로 이해하기 위한 모든 과정과 그렇게 알아 낸 이용자를 더 만족시키기 위한 모든 과정이 결국 그로스 해킹이라고 요약할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;추천 서적
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/01E6W3CYmqz6c5c796-AdECD--EtXiAkjBpCDU_8VmaCrnjyERXbkdfxoyrh_gtY6DgEKY-LK8STQ4gyqpo=w1500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/DmlmIAentkLrIkpGB-iVHPuF1br3LmoT2SF1dIBsyTCpGFt2bKr2ZqoYBTiPCxL_HBp2uWSzR45O1e3lho4=w1500&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 행복한 불량품입니다 (임승수, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/277/l9788974839277.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 나는 행복한 불량품입니다 (생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 임승수&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 서해문집&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 23/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;자본주의에 대한 책 중, 다소 가벼워 보이는 표지의 책을 선택했다. 부제는 &amp;lsquo;생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기&amp;rsquo;. 자본주의에 관한 책이라기보단, &amp;lt;원숭이도 이해하는 자본론&amp;gt;이라는 자본주의에 대한 책을 낸 저자가 작가라는 이름을 유지하기 위해 낸 또 한 권의 책으로 느껴졌다. 마르크스주의자의 자본주의 향유기라고 쳐두자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자본주의에 대한 설명은 중간에 잠깐 나온다. 아주 기본적인 이야기다. 상품, 자본, 이윤 등을 들어 &amp;lsquo;착취&amp;rsquo;가 필수인 자본주의의 작동원리에 대해 간단히 설명한다. 자본주의의 착취를 안다면, 임금 노동자의 삶을 그만둘 수밖에 없다. 저자 역시 회사를 그만두고 시간 부자의 삶을 선택했다. 이 책은 그 삶을 즐기는 이야기다. 자본주의 더부살이 이야기랄까.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9개월 카드 할부로 몰디브 다녀온 이야기, 네 명이 애플망고 빙수 하나를 먹으러 호텔 커피숍에 간 얘기, 포천의 어느 숙소에 투숙한 이야기, 로또에 대한 이야기 등. 참 꾸밈없이 있는 그대로 썼다. 내가 백수가 아니라면 이런 얘기들이 부러웠을까? 카드 할부로 몰디브 여행 가고, 빙수 먹으러 호텔에 가고, 평일날 시골 펜션을 전세 낸 얘길 읽으며 아 나도 그러고 싶다고 생각했을까? 아닐 것 같다. 나는 애초에 이런 것들에 대한 욕구가 없다. 나는 몰디브에 가보고 싶었던 적도, 애플망고 빙수를 먹고 싶었던 적도, 욕조 때문에 숙소를 선택한 적도, 로또를 사본 적도 없다. 그냥 나랑은 종자가 다른 인간인 거다. 그게 소유 욕구가 아닌 체험 욕구라 하더라도 저자의 소비 욕구는 크다. 일은 하기 싫은데 와인도 마시고 싶고 애플망고 빙수도 먹고 싶고 리조트로 여행도 다니고 싶다. 돈은 없는데 돈이 드는 욕구가 크다? 괴로울 수 있는 삶이다. 다행히 저자는 그 충돌을 영리하고 유쾌하게 풀어나간다. 빚내서 해외여행 가고, 빙수 하나 먹겠다고 호텔이라니, 누군가 볼 땐 한심할지 몰라도, 남에게 피해 주지 않고 스스로 당당하다. 그럼 됐다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저자는 자본주의에 대해 가르치는 사람이다. 가르치는 것과 저항하는 것은 다르다. 어차피 자본주의라는 것은 한 개인이 저항한다고 해서 사라지는 것이 아니다. 잘 생각해보면, 개인이 자본주의를 싫어할 이유가 없다. 내가 임금 노동자인 것이 싫을 뿐. 무너뜨릴 수도 벗어날 생각도 없으면 자기만의 방식으로 즐기면 된다. 나랑 비슷한 포지션이다. 근데 이런 사람들이 많아지면 어떻게 될까?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>유튜브의 신 (대도서관, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%EC%9C%A0%ED%8A%9C%EB%B8%8C%EC%9D%98-%EC%8B%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%EC%9C%A0%ED%8A%9C%EB%B8%8C%EC%9D%98-%EC%8B%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/169/l9791162540169.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 유튜브의 신&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  대도서관&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 비즈니스북스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 320 경제학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 09/03/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 유튜브, 크리에이터&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;어느날 부턴가 유튜브로 돈을 번다는 얘기가 들려서인지, 특히 한국에서는 너도나도 유튜브를 하겠다고 몰려들었다. 요즘 초딩들의 꿈이 유튜버란다. 유튜버가 되고 싶다는 초딩들 내 주변에도 몇 있다.  oo TV라는 이름을 달고 개인 채널을 여는 것은 유독 한국에서의 현상인 것 같기도 하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 &amp;lsquo;기록과 공유&amp;rsquo; 차원에서 오래전부터 유튜브 플랫폼을 사용하고 있었다. 나에겐 유튜브가 그저 동영상파일 저장소 같은 개념이었다. 가장 처음 올린 영상은 2007, 가장 최근에 올린 영상은 2019년 3월. 약 450개 정도의 영상을 유튜브에 올렸다. 물론 모두 비공개라 링크가 있어야 볼 수 있는 영상들이다. 기록 차원의 영상이고, 공유 대상은 대부분 등장인물 까지로 한정하고 있기 때문에 public에 공개하지 않는다.  &amp;lsquo;추억은 우리끼리&amp;rsquo;니까.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;한편으로는 헤비 유저다. 나는 매우 많은 시간을 유튜브에서 보낸다. 아마 우리 엄마가 있었고 내가 초등학생이었다면 심각하게 고민을 했을 것이다. 지금도 하루 1-2시간은 기본이다. 구독 채널은 관심사에 따라서 꾸준히 바뀌어 왔지만, 가장 즐겨보는 컨텐츠는 강연이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 김미경을 알고 김창옥을 알고 법륜 스님을 알았지만, 대도서관이 뭔지는 몰랐다. 수년간 그렇게 유튜브를 많이 들여다봤지만 난 최근까지 대도서관이란 사람을 들어본 적도 없다. 뭘 하는 건지 사람인지 회사인지 조차도 몰랐다. 유튜브에서 유명한 사람이라는데 나랑은 거리가 멀었다. 게임은 내 관심분야가 아니기 때문이다. 나는 유튜브라는 지구의 반대편에서 살고 있었던 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;유튜브의 신이라는 책 제목을 보고도 팔기 위해 만든 책이란 느낌이 강해서 별로 읽고 싶지 않았다. 하지만 김미경 채널에 대도서관이 등장하고, 각종 미디어에서 이 책이 계속 거론되었다. 하도 자주 들어 내용은 다 알고 있었기에  읽어볼 생각은 하지 않았다. 유튜브 책 말고도 나는 읽고 싶은 책이 많았으니까. 그러가  최근에 컨텐츠 마케팅이라는 키워드로 관련 서적을 찾다가 매우 익숙한 표지의 이 책을 선택하게 되었다.  책은 이야기하듯 쓰여있고, 술술 읽혔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 시대에 나만의 컨텐트로 어떻게 개인 브랜드를 만들고 키우는지, 어떻게 하면 좋아하는 일을 하면서 살아갈 수 있을 지에 대해 얘기한다. 이 책은 1인 크리에이터로 살고 싶은 사람들에겐 정말 도움이 될만한 책이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;유튜버가 된다는 것을 단순히 영상을 찍어 유튜브에 올리는 것이라고 생각했었는데 이 책을 읽고 나서 나의 생각은 완전히 바뀌었다. 유튜버는 크리에이터다. 나처럼 &amp;lsquo;우리끼리&amp;rsquo;보기 위해 기록용으로 찍은 영상을 올리는 것이 아니다. 그들은 반대로 유트브에 올리기 위한, 사람들에게 보여주긴 위한 영상을 찍는다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그들은 철저히 기획하고 촬영하고 편집한다. 나를 위한 영상이 아닌 시청자를 위한 영상이다. 그들은 카메라 렌즈를 보고 자연스럽게 웃으며 말을 한다. 비싼 장비로 촬영하고 전문 인력을 고용해 편집한다. 방송국, 피디, 작가, 연예인의 역할을 혼자 다 하는 엄청난 사람들이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;책을 읽고 나서 대도서관의 채널에 들어가보니, 역시 내 스타일은 아니다. 관심 받는 것을 좋아해야만 유튜버가 될 수 있고, 컨텐츠와 기획력이 없이는 대도서관 같은 대박 유튜버가 될 수 없다.  내가 얻은 결론이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>모두 거짓말을 한다 (세스 스티븐스, 2018) </title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%EB%AA%A8%EB%91%90-%EA%B1%B0%EC%A7%93%EB%A7%90%EC%9D%84-%ED%95%9C%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%EB%AA%A8%EB%91%90-%EA%B1%B0%EC%A7%93%EB%A7%90%EC%9D%84-%ED%95%9C%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/576/l9791160504576.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;저자 : 세스 스티븐스 다비도위츠&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 더 퀘스트&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 5/3/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;조천 도서관 대여&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 구글&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;또 한 명의 박사님이 수많은 연구 결과를 가지고 쓴 책으로, 온라인의 빅데이터를 분석해 모든 사람들이 자신의 모습을 더 낫게 보이게 하기 위해서 친구에게, 설문조사에, 스스로에게 거짓말을 한다는 것을 증명(?)해 냈다. 흥미롭기도 하고 충격적이기도 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 구글이 국내에 잘 알려지기 전인 2000년부터 쓰기 시작해, 지금은 구글이 없으면 일상생활이 되지 않을만큼 구글 종속적인 삶을 살고 있다. 구글 검색은 물론 구글 캘린더, 지메일, 구글 컨택, 구글 드라이브, 구글문서, 구글 시트, 구글 킵, 구글 포토, 구글 지도, 유튜브는 지금도 매일 사용 중이고, 과거에 있다 사라진 구글 리더, 구글 플러스, 구글 사이트 등, 구글이 내놓은 서비스는 거의 빠짐 없이 사용했었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;몰랐던 건 아니다. 오래전 어느날 내가 사려고 알아보던 제품들이 배너 광고로 뜨길래 섬찟 놀랬던 기억이 있다. 이 녀석이 내가 뭘하는지 다 보고 있었구만. 이메일을 뒤져 알람을 띄워주고, 캘린더에 자동으로 넣어줄까를 물어봤을 때  물론 고민을 하긴 했다. 내가 뭘 검색하고 클릭했는지는 물론, 내가 어디에 있는지, 어딜 갔는지, 누구를 만났는지 모두 알고 있다는 사실은 무척이나 섬뜩한 일이지만, 나는 결국 편리함과 프라이버시 중 편리함을 선택했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 과정에서 나도 모르는 사이 수많은 테스트의 피대상자가 되었다고 생각하니 기분이 묘했다. 나는 구글한테 어떤 은밀한 질문을 했었는지 떠올려 보기도 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사람은 가면을 쓰면 용감해진다. 내가 누군지 드러나면 정치 성향, 성적 취향 등에 솔직하지 않을 수 밖에 없다. 익명을 빌려 구글에게  물어보는 것이 진짜 인간의 속마음일 가능성이 크다. 아닌 척 하지만 사람들은 생각보다 포르노를 좋아하고, 인종차별적인 사상을 가지고 있으며, 위험한 생각을 많이 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;실업률과 포르노 싸이트 검색률, 야간 조명과 GDP 등 관련이 없어 보이는 데이터들이 실제로는 연관성이 있다는 것은 듣고 보니 말이 되는 것 같았다. 반대로 관련 있어 보이는 것이 관련 없는 현상들도 흥미로웠다. 많은 데이터를 면밀히 들여다보지 않으면 알 수 없는 것들이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;세상은 어쩌면 내가 아는 것과 다르게 흘러가고 있는지도 모르는 일이다. 진실은 저 너머에.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;예측을 할 때는 어떤 것이 효과가 있는지만 알면 되고 그 이유까지 알 필요는 없음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;거대한 음모 따위는 없다. 그저 자본주의가 존재할 뿐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;수퍼마켓의 대기줄, 꽉 찬 쓰레기통, 잘익은 사과 사진, 우주에서 찍은 사진 입술의 곡선, 모든 것이 데이터&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간의 삶은 단 한 번 뿐이다. 우리가 내린 결정 중 어떤 것이 좋고 어떤 것이 나쁜지 결정할 수 없는 이유는 주어진 상황에서 한 가지 결정밖에 할 수 없기 때무이다 우리에게는 여러 가지 결정을 비교할 수 있는 두 번째, 세 번째, 네 번째 삶이 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;상관 관계는 인과 관계를 입증하지 못함&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>