<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Log on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/log/</link>
    <description>Recent content in Log on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/log/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>남미 여행 설명회</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%EB%82%A8%EB%AF%B8-%EC%97%AC%ED%96%89-%EC%84%A4%EB%AA%85%ED%9A%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%EB%82%A8%EB%AF%B8-%EC%97%AC%ED%96%89-%EC%84%A4%EB%AA%85%ED%9A%8C/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;탐험의 4년을 끝내고 내년쯤 다시 호주로 돌아간다고 가정할 때, 남은 시간에 무엇을 더 해야할까 질문해보니 가장 먼저 떠오른 답은 &amp;lsquo;여행&amp;rsquo;이었다. 2019년 유럽에 다녀오고 나서 내가 무엇에 감동하고 무엇을 좋아하는지를 더 정확히 알고 나니, 가보고 싶은 여행지로 남미와 아이슬란드 정도가 남았다. 여행 준비를 위해 남미 여행 카페에 가입하고 마침 설명회가 있어서 바로 참석했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Bka_0NLzp5HY6weSxB0n-AwF_YuLObFahVNlElv1gCFMCwoqxdSGbO-DmPWhKuFeB3rpeRf3xR_8zKqxWRo=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;질문-시간&#34;&gt;질문 시간&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;볼리비아 우기 고산 3600m 건기가 기러져서 비오기 바로 전날 까지 하얀 색이 아니라 누런 색. 6,7월 눈이 올 때 물이 차기도 함. 12월은 예쁘진 않아.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9월은 건기 한복판&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;건기의 경우 우유니 북쪽에 볼칸뜨눕빠라는 화산.에서 물이 흘러나와 물이 찬 곳이 있음. 기사들은 멀어서 안가고 싶어함. 뚜루빨 갈라면 사막을 횡단해야 하는데 고농도 소금물에 차가 달리는 것을 싫어해. 알고 있다는 것을 알려야 데려가 줌. 거리는 물고기섬(가운데 지점) 에서 1시간 40분.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;협상력을 높이려면 일행을 많이 만들어야 해.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;건기는 4월 중순부터 시작. 12월까지. 건기. 6월7월이 적기라고 함. 건기의 한복판이기때문에.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한국 사람들이 이용 많이 하는 브릿사. 닫혀 있어도 종이를 붙연와.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우유니에서 투어를 잡는 것은 어렵지 않아. 늦게까지 일하는 에이전시도 있음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;물찬 우유니에 집착하는 것은 한국인과 일본인 뿐.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7월에 가면 버스를 예약하지 않아도 됨. 도착해서 에약해도 충분히 가능. 9월엔 비수기. 사람 없음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;별을 보갈거면 월출시간, 보름달 확인. 달이 있으면 별을 볼 수 없음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;또레스텔빠인. 트래킹.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;남미는 길게할수록 좋아&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;여행계획&#34;&gt;여행계획&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;계절 : 5-9월 겨울, 12-3월 여름&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마추피추는 연중&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우유니 12-3월 건기&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;파나고니아 10-4월&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이과수 연중&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;북반구 나라들의 휴가시즌,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;남미 여행은 3월 -4월이 제일 좋아. 3월이 되면 개학을 해서 다 돌아가. 3월에도 인프라는 살아있고 대접을 받아. 3월 4월 중순까지 물이 많이 차있어. 아니면 6-7월 장단점도 있고 뻬루같은 곳은 6월이 적기. 볼리비아는 건기라 물찬 것을 못볼 수 있어. 9월 10월도 좋은데 건기라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;대부분 반시계 방향으로 여행.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;21일 국민코스, 버스 강도 사건으로 인해 비행기로 이동을 많이 해. 저가항공사가 많이 생겼어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;산티아고에서 아래쪽 가는 길은 비행기를 타는게 맞고, 부에노스에서 이과스는 버스를 탈만해. 버스가 휘청 할일도 없고 그냥 편하게 달려.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;달력날짜로 갈때 1 올때 2, 총 3일 걸림. 마추픽추 우유니&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;리마로 들어가는 비행기는 12시에서 8시안에 다 몰려있어. 바로 비행기 타서 쿠스코로 이동&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;개별로 하기엔 무리. 특히 남미는 변수가 많기 때문에 2-3일 추가.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;예산&#34;&gt;예산&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;남미 왕복항공권 200 기본이 넘었었지만 싸게 끊으면 100만원 이하로 가능. 에콰도르 인. 중미보다 남미가는 항공권이 더 싸.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기본적으로 빨리 사면 싸.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;숙박은 호스텔 10에서 20불 정도. 남미의 인프라가 훌륭하지 않아. 한옥마을 처럼 보호지구이기 때문에 5성급을 가도 질이 떨어질 수 있음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우유니 2박3일 기준. 볼리비아에서 칠레 국경까지&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;라빠스 아웃은 비추. 돈 들고 시간들고, 차라리 산티아고 아웃을 권함.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;미국의 경유 경유하는 짐도 검사를 하기 때문에 비행기가 딜레이 되는 경우 짐이 안오기도 함. 트랜짓 미니멈 2시간 이상.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;항공권은 빨리 살수록 좋아. 남과 비교는 하지마 비수기 100만원 초반 성수기 임박하면 170정도.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;남자가 낀 동행을 구하는 것이 남미 여행의 해심. 반시계 방향을 대부분 하기 때문에 동행을 구하기 쉬워.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고산. 도시별 고도  차이. 고산 적응을 위해.  반시계로 가면 병원시설이 없어서.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;미국의 경우 전자여권.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;비자 확인 필요. 볼리비아 비자는 유일하게 남은 비자.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;황열병 예방접종. 볼리비아,라파스만 가면 주사 맞을 필요 없다고 하지만, 랜덤하게 황열병 접종 요구하기도 함. 아프리카, 브라질도 황열병 걸릴 수있어. 대신 한번 맞으면 평생 유효. 여행을 좋아하면 한 번 맞아라. 대신 미리미리 맞어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;도착비자가 돈내고 받으니까 제일 쉬워.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;볼리비아 비자는 나라마다 달라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;수영복 필요한 경우 있음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;장기여행자들은 여행용 계좌와 본계좌를 분리. 인터넷 뱅킹으로 필요할 떄마다 이동.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;핸드폰 가장 도낭 위험이 있어. 핸드폰은 쉬워.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;짐은 살때 100프로를 채우지 말것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;XE.com 현금 50%, 현지 인출 50%길게 가는 사람은 현금을 줄일 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유시심살 때 볼리비아 브라질은 현지 신분증 필요. 볼리비아 현지 유심도 잘 안터져.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스페인어 배워가면 좋아. 모르면 그냥 웃어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고산약은 리마 공항에서 탑승 전 복용.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;남미는 공항 가는 길에 길이 데모한다고 차단될수 있어. 데모 변수.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;칠레는 농식품 반입 금지&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;여권은 숙소 캐리어에 보관. 가지고 다니다가 사고 당할 경우가 더 많아.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;남미는 팁 문화. 있음.  기본적으로 10% 칠레 페루는 포함되어 있기도.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;여행자보험은 반드시.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;터미널이 가장 위험. 버스안도 위험.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>마음을 움직이는 글쓰기 강연</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/04/%EB%A7%88%EC%9D%8C%EC%9D%84-%EC%9B%80%EC%A7%81%EC%9D%B4%EB%8A%94-%EA%B8%80%EC%93%B0%EA%B8%B0-%EA%B0%95%EC%97%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/04/%EB%A7%88%EC%9D%8C%EC%9D%84-%EC%9B%80%EC%A7%81%EC%9D%B4%EB%8A%94-%EA%B8%80%EC%93%B0%EA%B8%B0-%EA%B0%95%EC%97%B0/</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;언제 : 2018년 04월 14일 14시&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어디 : 한라도서관 시청각실&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;도서관에 갔다가 신청해놓고 까먹고 있었는데 전날 문자가 왔다. 글쓰기 강연은 한번 꼭 가보고 싶었으니 참석하기로. 토요일 늦잠을 실컷 자고 11시 반쯤 자전거를 타고 집을 나섰다. 제주시를 지나 오르막을 한참 올랐다. 도착해보니 도서관이 완전 쌩뚱맞은 곳에 혼자 덩그러니. 지도에는 1시간 남짓 걸린다고 되어 있었는데 2시간이 족히 걸렸다. 버스 타고 올 걸 그랬다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;강연을 기다리는 많은 사람들 틈에서 이름을 확인하고 들어가 맨 앞자리에 자리를 잡았다. 양쪽 옆에 앉은 두 여성들은 모두 노트를 펴놓고 책을 읽더라. 대부분의 사람들이 책을 읽으면서 기다리고 있는것이 여타의 강연과 분위기가 사뭇 다르게 느껴졌다. 유명 작가라 그런지 강연장은 계단과 바닥까지 꽉 찼다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/x56VL3sezoElgoQPH3vzJqV3t_-ZRdJYeJdbkig6EwvTfkfqUE4nIZWr4LjbUnZGaR-ViXcUAKdNq5vVvFg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러나, 기대와는 달리 강연은 뭔가 구성도 없고 정돈도 되지 않은채 아재가 술마시면서 중언부언 이얘기 저얘기하는 듯? 강연 들으면서 지루하긴 또 처음이었다. 대충 적어서 집에 와서 정리를 해보니 왜 써야 하는가? 어떻게 써야 하는가? 크게 두 가지 이야기였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;작가가 마음을 움직인 글을 썼을지는 모르나, 마음을 움직이는 강연은 아니었음..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이라고 썼지만, 강연을 정리하고 최근에 읽은 책 우아한 관찰주의자를 정리하다가, 나는 왜 책을 읽고 강연을 듣고 정리하는 (대부분이 글을 쓰는 일이다. 혼자 보는 글이지만) 일에 이토록 많은 시간을 들일까?에 대한 답을 발견했다. 입력과 출력의 균형을 맞추려는 본능이자, 나의 존재감을 확인하고 확장해가는 과정에서 느껴지는 행복. 그게 이유였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;강연 그 자리에서 받은 감동은 없었지만 돌아와 다시 복기하는 과정에서 생각지도 못했던 깨달음이 올라왔다. 글쓰기 강연과 우아한 관찰주의자, 이 두 가지에서 내가 찾은 키워드는 &amp;lsquo;질문&amp;rsquo;이다. 질문이 없는 삶은 살아지는 삶일뿐 사는 삶이 아니다. 나를 이끌어온 내 삶의 질문들이 새삼 고맙게 느껴졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마찬가지로, 행복한 삶에 대해 나와 같은 정의를 가진 사람을 만났을때, 사랑에 대한, 관계에 대한 비슷한 관념과 믿음을 가진 사람을 만났을 때, 내가 중요하게 생각하는 것들이 중요하다고 말하는 사람을 만났을 때, 그게 사람이든 책이든 강연이든 짜릿한 안도감과 기쁨을 느꼈다. 또는 새로운 관점의 질문이 왔을 때 내가 가진 것들에 대해 의문이 들 때 호기심과 알고자하는 욕구가 생겼던 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그렇게 타인의 삶과 이야기를 통해 배우고 나의 사고를 키워가고 확장하고 때론 확인받고 공감받으며 쾌감을 느끼고 이것저것 떼었다 붙였다 하며 나만의 무언가를 만들어가는 재미. 그게 나를 행복하게 한다. 나는 자라고 있고 잘하고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;notes&#34;&gt;Notes&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;행복의 기원, 우리는 생존이 목적이고 행복은 수단이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간은 자기 존재를 드러낼 때 행복하다. 무엇인가를 알때. 자기가 성장할 때. 이전보다 나아질 때 행복해.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;국민의 정부 때는 일욜날 불안했어. 왜? 몰라서. 아는 것과 모르는 것의 차이는 내가 내 삶의 주인인가 아닌가와 같은 문제야.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;노무현은 실제 글을 쓸 사람을 불러 일을 시켜. 권위란 위에서만 알고 아래서는 모르는 것. 무엇을 알고 있는지 모를때 우리는 무서워.  회사 가기 싫은 것은 아는 것으로부터 멀리 떨어져 있어서야. 아는게 많아지면 일을 하고 싶어져. 일요일도 저절로 회사에 나가게 돼.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;옛날 교련시간에 카드 섹션. 깃발에 따라 틀리지 않게 카드를 드는 것에만 집중. 나의 관심은 틀리지 않는거, 안혼나는거야. 큰 그림을 보지못해. 모르면 안혼날라고 일해. 그저 혼나기 싫어 하는거야.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;정보가 많이 오가면 친밀도가 높아져. 저사람이 나한테 알려주면 고마워져. 다알면 일이 재밌어. 고속도로가 막힐때, 딜레이 될때, 뭐가 문젠지, 언제 나아질지 알고 있는 것과 모르고 있는 것은 달라. 모르면 아무것도 할 수 없어, 화나고 답답한 상태로 앉아있어. 알면 책도 보고 밥도 먹어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;알면 즐겁게 하게돼. 대우증권 시절, 대우차가 나오면서 증권사 직원들한테 차를 팔래. 회장님 이야기를 옆에서 계속들으니 이해가 가고, 나중엔 왜 차를 안파는지 이해가 안가는거야. (내가 볼 때는 세뇌와 크게 다를 게 없는..ㅋ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;독자는 얻는게 있을때 움직여. 배웠다던가, 느꼈다던가, 내 마음을 아는 글.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;설득하려고 하지말고 사실만 전달해. 너무 많이 알면 전달을 잘 못해.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;뇌가 움직여야 마음이 움직여. 뇌는 오감으로 움직인다. 그려지면 움직여. 묘사를 잘해야 해.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;아는게 생존에 유리하기에 알았을 때 행복감을 느껴. 호기심, 궁금함 없으면 알려고 하지않아. 그 상태로 생존할 수 있을까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;금융감독원실장이 된 친구. 학교 다닐때 선생님한테 왜 짚신을 신었어요라고 물었다가 얻어맞았어. 맞으면서도 계속 질문. 왜 때려요. 뒤지게 맞았어. 그뒤로 질문하지 않아. 그래서 출세했어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한국에선 문제 제기 이의제기 질문을 하면 모난돌이 되고 까여. 우리사회는 다른 것을 인정하지 않아. 내편이 아니구나. 적이라고 생각해. 그래서 우리나라는 토론이 안돼. 반대의견을 내야하는데 다양성이 존중되지 않아. 다양한 의견이 없어. 있어야 새로운게 만들어지는데. 그게 안돼.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;대학교 때 아는게 없어서 대화를 할 수 없었어. 나의 존재감이 없을 때 자괴감이 느껴져.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;읽기 듣기로는 존재감이 생기지 않아. 말하기 쓰기를 할 때 나란 사람이 생겨. 말하기 쓰기는 창조. 생산. 나눔. 공유야. 읽기 듣기는 소비야.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내 말과글이 나야. 읽기 듣기만 한다? 난 존재하지 않는 것. 존재의 의미가 없는 것. 내 말과 글을 쓸 때 인정을 받는거야. 자기 언어로 자기 생각을 하면 사람들이 들어줘. 그럴때 행복해.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공부란 나를 드러내는 것. 영향력을 끼치는 것. 한국 학교는 읽기, 듣기에서 끝나. 이해, 분석, 암기가 전부야. 입력이 있으면 출력이 있어야하는데 우린 그걸 싫어해. 누가 질문해? 잘하는 애가 질문하지. 우리 학교는 경쟁만하고 일등은 절대 공유하지 않아.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;미국애들은 자기검열이 없어. 누가 말해도 들어줘 자기생각을 말하는데 주저함이 없어. 우리나라? ‘거봐 안된다고 했지. 니가 책임져.&amp;rsquo; 우리나라는 실패와 실수에 관대하지 않아. 우리가 질문을 않는 이유는 저것도 모르냐는 남들의 시선때문. 남들은 다 아는데 나만 모르는거 같애. 쫄아서 질문도 못해. 오바바 한국기자 사건. 우리 교육의 결과야.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문자는 낯설어. 보는거 듣는거는 기억해. 읽는거 쓰는거는 잘 기억을 못해. 애들은 읽지 않아. 눈으로.봐.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;알아야 행복하고 말해야 행복해. 성장할 때 행복해.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;읽기 듣기만 하고 경쟁만 하면 정신병에 걸려. 의문도 호기심도 없어. 알고 싶어하지 않아. 영혼이 없어. 모르고 싶었을거야. 얄면 위험해지니까. 지금까진 그런 사람들이 출세했어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;왜 자식한테 공부하고 출세하라고 해? 널 위해라고? 출세하면 할수록 불행해져. 부모가 내 자아를 자식을 통해 실현하기 위해서야. 시험 잘보고 답 잘 고르는게 좋은거야? 정답은 남의 지식이고 과거.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;경쟁하면서 행복한 사람은 없어. 돕고 함께하는게 인간의 본능이야. 속도와 효율이 중요했던 옛날은 옆을 볼 필요가 없지만 지금은 사람을 알아야해. 협력하는 사람, 공유 잘하는 사람이 필요해. 혼자는 할 수 없어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;위암 선고때 가장 큰 후회는 할말을 하지 못하고 살았구나. 하기 싫은걸 하기 싫다고 못 한거. 치료받고 그 뒤에 출판사에 취직. 사장이 일을 시켰어. 하기 싫은데요. 하기 싫은 것을 하기 싫다고 하니 살아 있는거 같애. 내가 평생 허우적거리고 있었구나. 이제야 바닥에 가라 앉아서 발을 딛었구나. 올라갈 일만 남았구나. 남한테 잘 보일라고 할 필요 없구나.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;글을 쓰는 것. 글이 나야. 내 감정 기억 모든게 담겨. 그럼 무엇을 쓸까? 1 지식. 내가 아는거 쓰기. 2 경험. 일화, 애피소드, 기억을 쓰기. 3 감정. 느낀 것을 쓰기. 4 깨달은 거 쓰기 5 상상 꿈 쓰기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;평소에 써놔. 그게 나야. 분량이 늘어날수록 당당해져. 가진게 없을때는 포장하고 아는채하지만. 내것이 있다는 것을 알면 당당해질 수 밖에 없어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2년전 걸 보면 중학생이 쓴거 같애. 2년 사이에 내가 그렇게 성숙한거야. 말은 남지 않아. 글로써만 알 수 있어.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;글을 안쓰고 말을 안하면 사는게 심드렁해. 권태. 재미가 없어. 왜 성장하지 않으니까. 알고 쓰고 나누고 이것이 반복되면 성장. 왜? 생각이 막나. 100개쯤 되면 지금의 나와 연결이돼. 계속 궁금해져. 근데 써둔게 없으면 흘러가고 지나가.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자기 관심분야의 하나를 골라 살을 붙이면 책을 쓰게돼. 오마이뉴스에 연재 중. 미리 써놨다가 써야될 때 써먹어. 축적이 안되면 의욕이 없어. 쓸 것을 말로 해봐. 말이 기억을 불러와. 이말 저말 하다보면 정리가 돼. 1600매 분량이면 8시간 말하기 분량. 8시간 한가지에 대해서 말할 수 있으면 책을 쓸 수 있어. 10시간을 녹음하면 책이돼.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;글쓰기 전의 습관. 리츄얼.  뇌에게 신호를 보내 글을 써. 산책. 커피 등.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;글을 쓰지말고 고쳐. 쓸때 아무렇게 뭐라도 써. 그리고 나서 고쳐. 어휘를 고쳐. 네이버 지식백과. 국어사전. 칼럼.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;뇌는 현실을 구별 못해 뇌를 활용해. 몰입과 자기암시.  반드시 써지는 순간이 온다. 내글에 남들은 별로 관심없다. 내가 지금 명문을 쓰는거 아니다. 이거 못쓴다고 죽지 않는다. 다음에 또 쓰면 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마감을 정하는 것도 중요. 연재.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한번 쓰고 국어사전 펴놓고 어휘를 바꿔.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문장.단문으로 쓸것. 짧게 힘있게 써. 어와 서술어 통일.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;쓴뒤에 소리내어 읽어봐. 최대한 군더더기를 빼봐. 좋은 문장을 두세개 외워봐.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;아이들이 반복해서 책을 읽는 것. 문장의 패턴을 학습하는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나만의 체크리스트.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;읽지도 쓰지도 않는 삶은 죽은 것과 다름 없다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>