<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My Story on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/my-story/</link>
    <description>Recent content in My Story on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/my-story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>제천 김장</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/11/%EC%A0%9C%EC%B2%9C-%EA%B9%80%EC%9E%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/11/%EC%A0%9C%EC%B2%9C-%EA%B9%80%EC%9E%A5/</guid>
      <description>작년부터 벼르고 벼르던 김장. 작년에 솔이네 김치를 많이도 축냈고, 김치 담그는 법을 배워둬야 할 것 같아서 올해 김장에 꼭 초대를 해주십사 작년부터 사돈 어르신들께 부탁을 드렸었다.
늘 혼자 몰래(?) 거사를 치르시는 시어머님 덕분에, 5년이 넘게 김치를 얻어다 먹는 내동생조차 가본적이 없는 김장. 늘 도와드리겠다고 하면 됐다고 손사래를 치시며 몰래 해치우시고는 김치통만 채워 올려보내곤 하셨단다. 이런 맛있는 김치를 만드는 법을 동생을 데려다가 전수시켜 주십사 거듭 부탁드렸는데 빈말이 아닌지 아셨는지 11월의 첫째 주말로 김장날을 잡아 알려주셨고 난 우여곡절끝에 제천에 내려갔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>생태 마을 디자인 교육 (EDE) 2016</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/09/%EC%83%9D%ED%83%9C-%EB%A7%88%EC%9D%84-%EB%94%94%EC%9E%90%EC%9D%B8-%EA%B5%90%EC%9C%A1-ede-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/09/%EC%83%9D%ED%83%9C-%EB%A7%88%EC%9D%84-%EB%94%94%EC%9E%90%EC%9D%B8-%EA%B5%90%EC%9C%A1-ede-2016/</guid>
      <description>배경 호주에서의 삶의 질은 충분히 만족스러웠다. 일과 삶의 균형은 적절했고 원하는 것들을 자유롭게 누리며 살고 싶은 모습으로 살고 있었다. 더 이상 바랄게 없었던 하루하루였다.
그런데. 어느날 부터인가 아침에 회사에 가기가 싫어졌다. 이 좋은 날 왜 여기 앉아 있어야 하지라는 질문은 왜 일을 하며 살아야 하는지를 거쳐, 내가 원하는 것은 무엇이고 나에게 필요한 것은 무엇이며 앞으로 어떻게 살 것인가에 대한 질문으로 꼬리에 꼬리를 물고 이어졌다.
1년이 넘게 걸린 것 같다. 끊임없이 이어진 질문들에 대한 생각이 어느 정도 정리되었을 때 비로소 미련없이 하던 일을 접고 살던 곳을 정리하고 한국으로 돌아오기로 결정했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나의 심플 라이프 총정리</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/07/%EB%82%98%EC%9D%98-%EC%8B%AC%ED%94%8C-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84-%EC%B4%9D%EC%A0%95%EB%A6%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/07/%EB%82%98%EC%9D%98-%EC%8B%AC%ED%94%8C-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84-%EC%B4%9D%EC%A0%95%EB%A6%AC/</guid>
      <description>호주를 정리하고 한국으로 오면서 살림은 물론 개인 물건도 많이 줄었다.
옷 지난 겨울엔 청바지 한벌, 티셔츠 서너벌로 돌려 입었고, 외출할 땐 두툼한 오리털 잠바 한 벌로 겨울을 났다. 지나고보니 겨울 바지는 두벌 정도는 필요한 듯. 올 여름엔 주로 빨리 마르고 가벼운 소재의 남방과 반바지 하나를 유니폼으로 사용 중. 씻을 때 같이 빨아서 널어두면 다음날 바로 입을 수 있으니 여러 벌이 필요없다. 여름옷은 외출복2벌, 잠옷1벌, 원피스1 이면 충분하다.
속옷 양말 평상시엔 노브라.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New 토익 후기</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/05/new-%ED%86%A0%EC%9D%B5-%ED%9B%84%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/05/new-%ED%86%A0%EC%9D%B5-%ED%9B%84%EA%B8%B0/</guid>
      <description>2011년에 토익을 보고 5년여만에 다시 토익을 봤다. 한국에 올때마다 보려고 했는데 어느새 5년이나 지나버렸다. 관심있게 알아보고 있는 관광통역사 자격증 시험에 영어 점수가 필요하기도 하지만 그보단 7년의 호주 생활의 끝에 받아 보고싶은 성적표랄까? 막연하게 남들보다 영어를 잘할것이라는 추측 대신 어떤 식으로든 측정된 숫자가 결과를 말해주면 더 좋을 것 같았다. 시험은 인터넷으로 추가접수기간에 48,900원을 주고 접수했다.
필요한 점수는 760이상. 부담없다. 공부는 하나도, 단 하나도 하지 않았는데 똑똑한 구글이 자꾸 해커스 토익 광고를 보여주어 신토익이 시행 된다는 것은 하루 전에 알았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내 가난한 부모님의 가르침</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/06/%EB%82%B4-%EA%B0%80%EB%82%9C%ED%95%9C-%EB%B6%80%EB%AA%A8%EB%8B%98%EC%9D%98-%EA%B0%80%EB%A5%B4%EC%B9%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/06/%EB%82%B4-%EA%B0%80%EB%82%9C%ED%95%9C-%EB%B6%80%EB%AA%A8%EB%8B%98%EC%9D%98-%EA%B0%80%EB%A5%B4%EC%B9%A8/</guid>
      <description>나의 부모님이 내게 물려주신 가장 큰 재산은 검소라는 가치이다. 검소는 아주 오래되고 촌스럽고 구질구질하게 들리지만, ‘사치하지 않고 꾸밈없이 수수하다’ 즉, 불필요한 것들을 걷어내고 본질에 집중한다는 의미에서 내 심플 라이프의 목적과도 일맥상통한다고 할 수 있다. 결국 어린시절부터 배워온 검소가 내 삶의 가장 중요한 원칙이 된 것이다.
지금 생각해보면 내가 어릴 때 부모님께 배운 경제 교육이라고 할 수 있는 것이라곤 돈은 한번 쥐면 놓지 말아야 한다. 돈을 벌면 열심히 저축해야 한다. 이 두가지 뿐이었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내 인생의 후반전</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/04/%EB%82%B4-%EC%9D%B8%EC%83%9D%EC%9D%98-%ED%9B%84%EB%B0%98%EC%A0%84/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/04/%EB%82%B4-%EC%9D%B8%EC%83%9D%EC%9D%98-%ED%9B%84%EB%B0%98%EC%A0%84/</guid>
      <description>내일모레가 마흔이다. 그래서인지 남은 인생의 후반기에 대한 생각을 자주 하게 된다. 누군가는 mid-life crisis라고 하던데. 물론 정확이 마흔이 되려면 아직 2년정도 남았지만 미리미리 계획한다고 나쁠 것은 없다. 특히나 마음이 심난한 요즘. 생각을 차근차근히 정리해보는 것도 좋을 것 같다.
인생의 후반기에서 무시할 수 없는 것 중 하나는 바로 돈이다. 경제적 자유를 이루지 못했을 때 그 삶은 결코 순탄할 수 없다. 가장 기본적으로 충족이 되어야 하는 경제적 자유부터 짚어보려고 한다.
평균 생활비 호주에 와서 어느 정도 자리를 잡고 난 후인 2011년 부터 2014년까지, 4년간의 지출을 분석해 보니, 모기지를 제외한 실비 지출이 약 연평균 $37,000 정도 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>화투 예찬론</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/08/%ED%99%94%ED%88%AC-%EC%98%88%EC%B0%AC%EB%A1%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/08/%ED%99%94%ED%88%AC-%EC%98%88%EC%B0%AC%EB%A1%A0/</guid>
      <description>화투 예찬론 화투는 내가 어릴 때부터 지금까지 우리 아빠의 유일하다시피 한 취미생활이다. 어린 나는 아빠가 화투 치는게 싫었다. 사실 아빠가 취미생활을 즐기는 것은 나랑은 별로 상관 없는 일이었지만 그 장소가 우리집이 될 때에 피해는 고스란히 우리에게 돌아왔다. 좁은 집에 아저씨들이 대낮부터 모여 앉아 있는 것도 싫었고 끊임없이 피워대는 담배냄새와 화투를 치면서 질러대는 상소리와 고함도 듣기 싫었다. 무엇보다 아빠가 화투치는 날에 집안에 감도는 엄마의 불편한 기운과 그것이 몰고 오는 후폭풍이 싫었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>종이 없는 삶 Paperless Project</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/03/%EC%A2%85%EC%9D%B4-%EC%97%86%EB%8A%94-%EC%82%B6-paperless-project/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/03/%EC%A2%85%EC%9D%B4-%EC%97%86%EB%8A%94-%EC%82%B6-paperless-project/</guid>
      <description>Paperless란 말그대로 종이가 없는 상태를 말한다. 보통 가정집에서 발생하는 각종 고지서, 카드결제 영수증, 계약서, 공문서, 차량 문서, 보험 서류, 아이를 키운다면 가정 통신문, 성적표, 상장, 학교에서 보내준 서류 등 우리 인생은 종이 자료들로 넘쳐난다.
이런 자료. 보관이 골치덩어리다. 어디다 둔 것 같은데 어디다 뒀는지 모르겠고 보관했다고 한들 서류 뭉치에서 필요한 것을 찾는 것은 더 힘들다.
나름 한 정리 한다고 했던 나는 노랑색 파일에 라벨기까지 동원해 서류를 분류 보관하고 있었다. 나쁘지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나의 10대를 돌아보며</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/05/%EB%82%98%EC%9D%98-10%EB%8C%80%EB%A5%BC-%EB%8F%8C%EC%95%84%EB%B3%B4%EB%A9%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/05/%EB%82%98%EC%9D%98-10%EB%8C%80%EB%A5%BC-%EB%8F%8C%EC%95%84%EB%B3%B4%EB%A9%B0/</guid>
      <description>사춘기의 소용돌이 치는 감정의 변화를 감당하기 무척이나 힘들었던 그때. 나는 참말로 거칠고도 힘들게 사춘기를 겪었던 것 같다. 공부 때문에 힘들어 했지만 솔직히 말하면 공부한 기억은 없다. 친구들과 땡땡이를 치고 밤길을 헤매이고 다녔으며 나쁜 짓은 다 하고 다녔다. 성인물을 돌려보고 술마시고 담배피고 어른 흉내를 냈으며 욕지거리가 멋있는 줄 알았고 재미로 잡도둑질까지 했다. 인생이 망가질 수도 있었던 참으로 위험했던 시기였던 것 같다.
나는 왜 그랬을까. 다른 친구들을 만났으면 달랐을까. 부모의 관심에서 벗어나고 싶었고 빨리 어른이 되고 싶었지만 지금 생각해보면 무엇이 옳고 그른지 가려낼 판단력조차 내게는 없었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back to Digital Life</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/back-to-digital-life/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/back-to-digital-life/</guid>
      <description>작년말에 3p Binder를 발견하고 그동안 염원이었던 아날로그 라이프로 넘어왔다. Palm PDA로 시작해서 10년이 넘게 디지털로 일정관리를 해오다가 뜬금없이 종이 플래너로 바꾼 이유는, 나는 그 당시 개인 컴퓨터가 없었고, Screen time을 줄여야 한다고 생각했으며, 개인적으로 종이에 적혀진 계획을 대할 때 더 진지해지기 때문이었다. 내 플래너의 목적은, 원하는 것을 가지거나 이루기 위해 그 일정을 계획하고 여러가지 리소스를 효율적으로 활용하기 위한 시스템이지 결코 과거의 기록을 담기 위한 시스템은 아니다.
그리고 3개월 후. 다시 스스스로에게 질문할 계기가 생겼다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>