<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Father 2014 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/father-2014/</link>
    <description>Recent content in Father 2014 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/father-2014/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1 시드니 부녀 상봉</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-1/</guid>
      <description>시드니로 출발 작년에 아빠가 수술을 하시고 나니 더 늙기 전에 아빠 호주 구경을 한 번 더 시켜드려야 겠다는 생각이 들었다. 평소 아빠를 돌봐주시는 아줌마께 고마운 마음도 있고 해서 이번엔 두분을 같이 오시라고 하시면 좋을 것 같아서 같이 모셨다. 4월의 긴 공휴일 이스터 홀리데이가 있고 하우스메이트는 며칠 뒤부터 3주간 집을 비울 예정이라 그동안 집은 나혼자 쓰기 때문에 아주 모든게 아다리가 딱이다.
어쨌든 아빤 어제 아침에 시드니에 도착을 하셨고 하루 적응 기간을 거쳐 오늘은 시드니 투어를 하실 예정이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 캔버라로 이동</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-2/</guid>
      <description>설레기도 하고 잠자리가 불편하기도 하여 0630에 일어났다. 잔건지 만건지 모르겠지만 그래도 기분은 상쾌하다. 얼렁 씻고 떠날 준비를 하다보니 모두 일어났다. 아마도 두분은 방에서 우리가 일어나길 기다리신 듯.
오늘은 캔버라로 이동하는 날이다. 빡빡한 스케쥴을 아니지만 우리의 본격적인 여행이 시작되는 날이기에 나는 약간 기대가 된다. 어제 남은 음식으로 아침밥을 먹고 나는 박은혜와 차를 미리 빼러 먼저 내려왔다.
어제 도착해서부터 주차 때문에 계속 신경이 쓰이더니 차를 주차장에서 빼는 과정에서 결국 문제가 발생했다. 주차장 출구 바닥에 왠 톱니바퀴 같은 것이 설치 되어 있어서 한번 그 선을 넘으면 뒤로 못가는 장치가 되어 있었는데 이게 화근의 원인이었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 캔버라 관광</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-3/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-3/</guid>
      <description>0730 기상. 아빤 이른 아침부터 짐을 정리하시다가 어제 콜스에서 산 과일들을 하나씩 찍어 두셨다. 표주박 같이 생긴 배와 길쭉한 아보카드는 그렇다 치고 우리에게 사과는 이쁜 얼굴을 상징하는 동그란 사관데 호주 사과의 쭈구러진 모양이 재밌으셨나보다.
어제 저녁에 사온 공기밥과 라면으로 아침을 때운다. 아침을 간단히 뮤슬리로 먹는 나는 이런 아침이 부담스러웠지만 두분은 꼭 아침을 챙겨 드셔야 했다.
평소 먹는 것에 별로 신경쓰지 않는 습관때문에 두분을 모실 여행을 계획하면서도 어디가서 뭘 보여드릴지만 생각했지 뭘 먹을지는 단 한번도 고민하지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 호주 최고봉 코지우스코</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-4/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-4/</guid>
      <description>굿모닝. 0700 너무 많이 잤는지 허리가 아파서 일어났다. 창문의 커튼을 열어제끼며 아침을 맞는다.
아침은 지하 주방에서 어제 싸온 타이음식으로 해결.
나는 세상 모르고 잤는데 아빤 좀 추우셨다고 한다. 히터가 밤새 작동을 안한 것 같다. 체크아웃을 하면서 밤에 너무 추웠다고 했더니 미안하단다. 쳇. 역시 숙소가 친절하기만 해선 쓸모가 없다.
차 유리에 얇은 얼음이 꼈다. 예상보다 추운 날씨.
시동을 켜고 실외 온도를 확인하니 4도. 으흐흐흐 춥다!
오늘은 호주에서 가장 높은 산 코지우스코를 지나서 VIC로 넘어가는 날이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 멜번으로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-5/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-5/</guid>
      <description>아침 풍경 집에 가는 날이다.
시드니를 출발할 때는 진다바인까지의 숙소만 예약해 둔 상태였다. 코지우스코에서 내륙으로 갈지 해안으로 갈지는 아빠의 상태를 보고 결정하려고 했는데 이곳 Mt. Beauty 로 결정하게 된 이유는, 해안으로 가면 하루 정도 더 걸릴 것 같았는데 아빠 상태가 생각보다 별로였고, 4월 말이면 가을이 시작되는 기간으로 Bright에 가면 멋진 가을 풍경을 볼 수 있을 것이라는 기대 때문이었다. 몇 년 전에 5월 초에 이곳에 와서 아주 멋진 가을 풍경을 봤었는데 아직 4월이라 그런지 단풍은 시작도 하지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 멜번 생활인 모드</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-6/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/04/father-australia-6/</guid>
      <description>우리의 장거리 여행은 끝났고, 이제 두 분이 멜번을 구경하실 시간. 오늘은 여독을 풀고 장을 보고 집에서 푹 쉬는 일정이다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>