<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bushwalking on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/bushwalking/</link>
    <description>Recent content in Bushwalking on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/bushwalking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>올레길 17코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-17/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-17/</guid>
      <description> 사진 영상  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>올레길 20코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-20/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-20/</guid>
      <description>11시가 다 되서야 햇살에 눈이 부셔 눈을 떴다. 인생에서 자고싶은 만큼 잘 수 있는 날이 몇 일이나 될까? 게을러졌다거나 늦잠을 잤다는 죄책감 따윈 더이상 없다.
계획은 아침에 일찍 일어나서 남원에서 표선까지 6코스를 이어 걸으려고 하였으나 너무 늦게 일어났다. 버스타고 움직이는 시간까지 계산하니 빠듯할 것 같아서 계획 수정, 오늘은 하도에서 김녕까지 이어지는 올레길 20코스를 걸어보기로 했다. 세화, 평대, 월정, 김녕은 자전거랑 차를 타고는 수없이 지나 다닌 길이지만 올레길을 걷는 건 오늘이 처음이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>올레길 5코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-05/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/jeju-olle-trail-course-05/</guid>
      <description>미세먼지가 좋아질거라는 예보에 무조건 어디든 가자!라고 전날부터 맘을 먹었다. 7시부터 설치다가 저녁 일몰 시간에 맞춰서 오려고 9시쯤 집을 나섰다. 간만에 보는 파란 하늘. 공기는 차가웠지만 기분은 상쾌했다.
201번 버스를 탔다. 원래는 우도를 가려고 했다. 버스를 타고 가는 중에 마음이 바꼈다. 그래도 내가 제주 도민인데 우도에 당일로 가는 게 아까운거다. 우도는 다음에 배낭을 메고 1박이라도 해야겠다 싶어서 야껴두기로. 했다. 대신 걷지 않은 올레길을 걸어보기로 했다. 자전거 도로가 닿지 않는 길. 그래서 내가 가보지 못한 길을 찾다보니 5코스 당첨.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #3 돈대산 일출, 나바론 하늘길</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-3/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-3/</guid>
      <description>밤새 바람이 어찌나 불어대는지 잠을 못자고 한참을 설쳤다. 데크펙 박을 곳이 없어서 플라이 앞쪽을 제대로 고정하지 않았더니 바람의 저항을 받아 그런지 텐트가 세게 흔들렸다. 잠결에 기어나가 신발끈으로 텐트와 기둥을 연결했다.
그리고 나서 좀 나아졌는가 싶었더니 끊임없이 바람이 불어 텐트가 날아갈듯 휘청거렸다. 내가 왜 잠을 못들고 있는지를 고민하느라 잠을 못이룬 것 같기도 하다. 소음 때문인가 하여 귀마개도 끼어봤고, 바람 때문인가 하여 방향을 바꿔서 누워보기도 했다. 잠이 들었다가도 후두둑 바람소리에 깨기를 수도 없이 반복.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #2 하추자도 트레킹, 모진이 해변, 돈대산</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-2/</guid>
      <description>아침 간밤엔 금방 잠이 들 줄 알았는데 잠이 안와서 눈만 감고 반 수면 상태로 뒤척이길 한참. 간신히 잠이 들었다가 화장실을 가려고 한 번 깼고 더워서 한 번 깼다. 플라이만 연다는게 잠결에 망사까지 열어뒀는지 새까만 산모기 한 마리가 들어와 발등을 물어서 또 깼다. 그놈을 잡겠다고 난리법석을 떨다가 잠을 다 깼다. 몇 번의 헛스윙 끝에 잡은 건 같았은데 시체를 확인할 수 없어서 결국 포기. 또 물릴까봐 잠을 설쳤다. 아싸리 피곤하던가 술에 취하던가 했어야 했는데 뭔가 어중간했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #1 등대 전망대 , 묵리 마을, 버스투어</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-1/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-1/</guid>
      <description>추자도로 제주에서 만난 낯선이들과 떠나는 여행. 다른건 몰라도 추자도 + 백패킹이라는 두가지 키워드를 가지고 있었기에 기꺼이 낯선이들과의 2박3일에 동참하기로 했다.
0830에 연안부두 터미널에서 집합. 나는 버스를 타고 가야해서 버스 시간을 몇 개 봐뒀다. 환승을 하면 터미널까지 한번에 가긴 하는데 버스가 제시간에 올지도 모르겠고 환승 자체가 번거로워 그냥 버스를 한번 타고 나머지는 걸어서 가기로 했다.
0737에 함덕을 출발하는 201번 버스를 타고 제주여상에서 내려서 약 1키로 정도를 걸어야 했다. 워밍업으로 이정도 쯤이야.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-overview/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-overview/</guid>
      <description>개요  제목 : 추자도 백패킹 언제 : 2018년9월23일 ~ 2018년9월25일 (2박3일) 동행 : 태정, 태욱, 창용, 인호, 아름, 경남  일정  1일차 : 제주항 집결, 추자도로 이동. 상추자항에서 점심식사 후 등대전망대 찍고 묵리 마을로 이동. 예초리 왕복 버스투어. 해변에서 야영 2일차 : 묵리에서 버스타고 모진이 해변으로 이동, 카페에 배낭 맡겨두고 하추자 트레킹, 모진이 해변에서 저녁 먹고 돈대산에서 야영 3일차 : 돈대산 하산, 상추자로 이동. 식당에 배낭 맡겨두고 나바론길 트레킹, 점심 먹고 배타고 제주로.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>올레길 18코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/06/jeju-olle-trail-course-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/06/jeju-olle-trail-course-18/</guid>
      <description>오늘은 올레길18코스를 골랐다. 제주 올레길과 자전거 도로가 많이 겹치기도 하는데 나는 이미 환상자전거길을 세 차례나 달렸기 때문에 자전거길과 겹치지 않는 올레길을 먼저 걸어볼 생각이다.
걷고 조천틈에서 진희언니를 만나기로 했다. 계란을 6개 삶아서 두개는 아침으로 먹고 4개는 도시락으로 쌌다. 10시쯤 자전거를 타고 나섰다.
자전거를 타고 약 3.6km 를 달려 조천 만세동산으로. 버스를 타고 올테니 내릴 곳에 가깝게 세워두는 것이 좋을 것 같아서 조천 운동장으로 들어가 샅샅히 뒤졌지만 자전거 세울 곳이 마땅치 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>치악산 종주 </title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/%EC%B9%98%EC%95%85%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/%EC%B9%98%EC%95%85%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC/</guid>
      <description>Overview  언제 : 2015년 04월 08일 금 어디 : 치악산 종주 (성남 - 남대봉 - 향로봉 - 비로봉 - 구룡사)  Timeline  0640 청량리발 원주행 무궁화호 열차 0745 원주역 도착 0905 23번 버스타고 성남 종점으로 이동 1010 성남 출발 1200 상원사 1220 남대봉 1400 향로봉 1630 비로봉 1830 구룡사 1855 41번 버스타고 원주역으로 이동  0450 기상. 씻고 홍삼에 고구마를 하나 먹고 따뜻한 물을 한 잔 원샷. 혹시 몰라 1리터 짜리 블래더를 하나를 더 챙겼다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #3 천왕봉 일출 후 하산</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-3/</guid>
      <description>셋째날 - 천왕봉 일출 후 하산 4시 기상. 천왕봉 일출을 보기 위해서다. 내가 일어나기 훨씬 전부터 아줌마들 일어나 부스럭거리고 소근거리는 통에 잠은 깼지만 눈을 감고 4시가 될 때까지 누워있었다.
약속한 시간에 나와보니 이미 많은 사람들이 천왕봉으로 떠날 채비를 하고 있었다. 우리는 일출을 보고 장터목으로 다시 내려오지 않고 바로 중산리로 하산하기 위해 배낭을 메고 출발한다. 0430 신발끈을 질끈 동여매고 출발.
깜깜한 산길. 속력을 내서 오른다. 보이지는 않지만 한 번 왔던 길이라고 어느정도 감이 온달까.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #2 벽소령에서 장터목</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-2/</guid>
      <description>둘째날 - 벽소령에서 장터목 9.7km 5시에 기상. 너무 많이 자서 허리도 아프고 오랜만에 걸어서인지 다리도 뻐근하다. 짐을 정리하고 나오니 6시. 준민씨에게 나오라고 문자를 보냈다.
오늘은 세석 산장을 거쳐 연하봉을 넘어서 장터목으로 가는 코스다. 어제보다 짧은 코스. 여유가 많다. 시간이 되면 천왕봉 사이트 트립.
아침을 먹고 7시 30분 출발.
오늘따라 하늘이 뿌연데 이게 안갠지 구름인지 뭔지..
11시쯤 세석 대피소에 도착. 잠시 쉬었따 가기로.
산에서는 간식 하나가 귀하고 감사한데 지리산엔 이렇게 매점에서 간식거릴 사먹을 수 있으니 완전 땡큐.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #1 성삼재에서 벽소령</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-1/</guid>
      <description>첫째날 - 성삼재에서 벽소령 약 14.1km 지리산에 간다. 몇년 전 박은혜와 지리산 둘레길을 걸으며 꼭 오르리라 다짐했던 그 천왕봉에 오른다. 준민씨가 마침 한국에 와 있는 기간이라 같이 가기로 했다.
그래도 나름 한국의 첫 박산행인데 대피소만 미리 예약했을 뿐, 짐도 당일날 싸고 기차표도 떠나기 몇 시간 전에 사는 등. 별다른 준비를 하지 않았다. 한동안 산을 안다닌 후라 체력이 걱정되긴 했지만 그동안 백패킹을 다닌 짬빱을 믿고 2박3일 쯤이야 하는 마음으로 나섰다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지리산 종주 #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-0/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/10/%EC%A7%80%EB%A6%AC%EC%82%B0-%EC%A2%85%EC%A3%BC-0/</guid>
      <description>개요  언제 : 2015-10-18 Sun ~ 2015-10-21 Wed (2박4일) 어디 : 지리산 종주 (성삼재 - 벽소령(1박) - 장터목(1박) - 천왕봉 - 중산리 하산) 동행 : 준민  일정  0일차 : 서울에서 기차 타고 구례구역으로 이동, 택시타고 성삼재로 1일차 : 성삼재, 노고단 대피소, 반야봉 사이드 트립, 벽소령 대피소 도착 (9시간 30분 소요) 2일차 : 벽소령 대피소, 세석 대피소, 연하봉, 장터목 대피소 도착 후 천왕봉 왕복 3일차 : 천왕봉 일출 등반 후 하산 및 귀가  TLTR (Photo Only)  151019 지리산 종주 1 151020 지리산 종주 2 151021 지리산 종주 3   노트  대피소는 번잡하지만 따뜻하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mt. Bogong 그 정상에 서다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/06/mt.-bogong-%EA%B7%B8-%EC%A0%95%EC%83%81%EC%97%90-%EC%84%9C%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/06/mt.-bogong-%EA%B7%B8-%EC%A0%95%EC%83%81%EC%97%90-%EC%84%9C%EB%8B%A4/</guid>
      <description>Victoria의 가장 높은산, 듣기만 했던 그 이름. 드디어 Mt. Bogong에 갈 기회가 생겼다. 게다가 처음으로 한국말을 하는 사람들과 떠나는 백패킹. 갈길이 멀지만 금요일 퇴근 후 출발하기로 했다. 퇴근 하고 저녁을 먹고 짐을 챙겨 근호님 집으로 가니 이미 대문앞에 나와서 출발 준비를 하고 있는 두분. 근호님은 구면, 준민님은 초면. 간단하게 인사를 나누고 7시에 정확히 출발한다.
Friday night. 차주가 운전대를 남에게 맡기는데 주저함이 없이 돌아가며 운전해야 한다고 주장하여 가는 밤길은 두 남자가 번갈아가며 운전하기로.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45km 하루에 걷기 - Around the Prom in a Day</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/03/around-the-prom-in-a-day/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/03/around-the-prom-in-a-day/</guid>
      <description>도전이었다. 3일 코스인 45km의 산길을 하루에 걷는다는 것. 그저 뭔가 특별한 일을 해보고 싶다는 생각에 덜컥 신청했다. 결론은. 내가 기억하는 가장 힘든 하루였다. Difficult 아니고 Hard도 아닌 Painful을 처음으로 겪어본 날. 마지막 3km는 정말 발가락의 물집 때문에 한발 한발이 고통스러웠다. 빨리 끝나기만을 바랬을 뿐.
그룹의 페이스에 맞춰 내 상태와 상관없이 걷고 쉬어야 했던 것. 후반부에 물을 많이 못마신 것과 쉬고 싶을 때 못쉬고 안 쉬고 싶을 때 쉬어야 했다는 것이 힘들었던 점.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #8 Narcissus Hut · Lake St Clair</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/overland-track-8/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/overland-track-8/</guid>
      <description>Narcissus Hut - Lake St Clair
7시 기상. Ferry는 0930이므로 일부러 7시까지 늦잠을 잤다. Hut 에서 선착장까지는 걸어서 5분도 안걸리는 가까운 거리.
여유롭게 아침을 먹고 짐을 정리하고 0915쯤 선착장으로. 어제 저녁에 Fabian도 도착을 했고 마침 있던 ranger도 떠난다고 하여 우리 일행은 총 6명이 되어 부담해야 할 금액도 정상요금인 $40가 되었다.
어제의 좋았던 날씨와 달리 오늘은 흐리고 비를 뿌리기 시작했다.
반 거지꼴로 강에 넋놓고 앉아 강물로 떨어지는 빗방울을 세면서 Ferry를 기다린다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #7 Pine Valley Hut · Narcissus Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-7/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-7/</guid>
      <description>Labyrinth (sidetrip) - Pine Velley Hut - Narcissus Hut
Overland Track의 마지막 날이다. 아침에 side trip을 갔다가 Narcissus Hut으로 하산하는 일정이다. 0740 아침을 후딱 먹고 짐을 정리한 후 Labyrinth 로 나섰다. 날씨가 썩 좋지는 않았지만 비가 오지 않는 것 만으로도 감사한 마음이 든다.
어제와 마찬가지로 처음 약 1km 다락경사를 오르니 이런 아름다운 풍경이 펼쳐졌다. 그 미스테리한 이름처럼 아름다운 미로속에 와있는 것 같은 착각이 들었다. 축축한 공기가 &amp;ldquo;촉촉&amp;rdquo;하게 느껴지니 행복이 아니고 무엇이겠는가.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #6 Bert Nichols Hut · Pine Valley Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-6/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-6/</guid>
      <description>Bert Nichols Hut - Pine Valley Hut - Acropolis (side trip)
0630 기상 0730 출발. 텐트를 안접어도 되니 시간이 줄기도 했지만 이제 짐을 싸고 푸는데도 요령이 생겼다고나 할까. 대부분의 사람들에게 오늘은 마지막 날이지만 우리는 하루 Pine Valley Hut 로 가서 하루 더 시간을 보낸다. 0905 그 갈림길에 도착했다.
외나무 다리suspension bridge. Junction 에서 간단히 morning tea를 하고 우리는 Pine Velly 방향으로. 지금까지 한번도 보지 못한 외나무 다리가 나왔다.
이 다리는 한 번에 한 명만 건널 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #5 Kia Ora Hut · Bert Nichols Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-5/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-5/</guid>
      <description>Kia Ora Hut - Falls - Bert Nichols Hut
0620 기상. 밤새 빈지 우박인지를 동반한 거센 바람 때문에 귀마개를 하고 잤는데도 여러번 잠이 깼다. 날씨 참 지랄맞다 했는데 아침에 눈을 떠보니 우박까지 내렸나보다.
준비. 춥고 비도 뿌리길래 텐트에서 아침까지 먹고 나설라고 했는데 텐트에 숫가락도 없네 이런. 아침은 어쩔 수 없이 hut에서 먹는다. 아침 일찍 hut으로 대피한 선영언니는 밤새 추워서 잠을 한잠도 못잤덴다. 나는 미안하게 그것도 모르고 쿨쿨 잤다. 언니의 퉁퉁 붓고 어두운 표정이 밤새 얼마나 괴로웠는지를 말해주었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #4 Pelion Hut · Kia Ora Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-4/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-4/</guid>
      <description>New Pelion Hut - Mt. Ossa - Kia Ora Hut
텐트에 거미줄. 어라 요놈 봐라. 밤사이 텐트에 거미줄을 쳤다. 미안하지만 이몸은 떠날 몸. 이것이 오늘 거미와의 전쟁이 시작되는 순간이었다.
출발. Kia Ora hut까지는 약 8.6km. 중간에 Mt. Ossa side trip이 있다. 오늘 드디어 타즈마니아의 가장 높은 산 Mt. Ossa를 등반한다. 6시도 안되서 일어나서 설치기 시작해 7시쯤 출발한다. 곧 비가 내릴 기세라 배낭에 커버도 씌웠다.
숲길. 일등으로 눈누난나 출발했는데 숲으로 들어서면서 완전 후회.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #3 Windermere · Pelion Hutt</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-3/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-3/</guid>
      <description>Windermere Hut - Pelion Hut
굿모닝. 0620기상. 산에서 맞는 두번째 아침.
햇님은 반짝. 어제 널어놓은 빨래 위로 햇님이 쨍 떠올랐다.
고양이 세수. 어제밤 Hut에 넣어둔 배낭을 꺼내와 아침 식사를 하고 짐을 꾸린다.
0800. 갈길은 멀지 않지만 오늘은 좀 쉬어야겠기에 서둘러 길을 나선다. 출발에 앞서 화장실은 필수.
출발. 어제 걸어온 길을 뒤로하고.
오늘 걸을 길. 저 멀리 우리가 지나야 할 Mt. Pelion West이 보인다. 멀리 보이지만 오늘 걸어야 할 길.
날씨 좋고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #2 Waterfall Velly Hut · Windermere Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-2/</guid>
      <description>Waterfall Velly Hut - Barn Bluff - Lake Will - Wndermere Hut
굿모닝. 우뚝선 Barn Bluff가 보이는 이곳의 아침. 햇님도 쨍하시니 상쾌하기 짝이 없는 아름다운 아침이다.
망설임. 시작은 쨍하니 좋았는데 아침을 먹고 짐을 꾸리고 있으려니 저멀리 다가오는 구름떼. 일단 짐을 꾸려서 Hut 에 넣어 두고 상황을 조금 지켜본다. 비도 올 것 같은데 Barn Bluff 로 가는 사람이 아무도 없어서 우리끼리 가야하나 말아야 하나를 고민중.
Barn Bluff로. Ranger에게 이런 날씨에 올라가도 되겠냐 물어보니 대수롭지 않게 미끄러우니 조심하고 갈거면 빨리 가라고 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overland Track #1 Cradle Mt. - Waterfall Velly Hut</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-1/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/overland-track-1/</guid>
      <description>오버랜드 트랙 Overland Track Day1 Melbourne - Ronny Creek - Cradle Mt. (Side Trip) - Waterfall Velly Hut
드디어 크리스마스날 아침. 그 어떤 크리스마스보다도 더 설레이는 여행. 장장 6개월을 준비한 오버랜드 트랙. 그 출발이다. 5시쯤 일어나니 거실에서 자고 있떤 선영언니도 일어나고 현정언니도 일어나서 나왔다. 씻고 간밤에 생각난 준비물들을 마지막으로 챙기고 뮤슬리로 간단히 아침을 먹고 6시쯤 집을 나선다. 뭔가 빠진건 없겠지. 그럴리가. 공항까지는 현정언니가 태워다 줬다.
비행기는 0720. 짐도 보내야 하고 만약의 상황에 대비해 공항엔 조금 일찍 도착했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #6 Rodger River Track</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/04/snowy-river-national-park-day-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/04/snowy-river-national-park-day-4/</guid>
      <description>Rodger River Track 마지막 날. 아침에 일어나 다들 집에 갈 생각에 설레였는지 0830 집합이었는데 0800도 안되서 정리하고 배낭 메고 설치신다. 오늘의 브리핑에서 Bob은 지금까지 그룹중 Packing에 있어서는 최고의 그룹이라며 칭찬. 마지막으로 점검하고 출발.
오늘의 반나절 Walk은 약 7km.
나무들 사이로 산너머 산이 보이는 멋진 풍경이 펼쳐졌다. 산이 많은 한국에선 흔한 풍경이지만 여기선 귀한 뷰.
아름다운 길. 끝이 없이 완만한 오르막길. 내 앞으로 4명.
내 뒤로 9명. 빽빽한 나무들 사이로 난 흙길을 걷다보면 저절로 기분이 좋아진다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #5 Gorge Walk</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-3/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-3/</guid>
      <description>Gorge Walk 7시 날이 밝았다. 여기서 정말 잠은 원없이 잔다. 10시간을 넘게 자는데 힐링이 안될 수가 있으랴. 실컷 자고 일어나 천천히 아침을 먹고 스트래칭도 하고 여유를 부린다. 오늘 집합은 9시. 게다가 오늘은 Gorge Walk Side Trip이라 배낭을 꾸리지 않아도 되기 때문에 여러가지로 여유가 있다.
8시 45분 집합. 브리핑을 하고 9시 출발. 구름이 끼었지만 비구름은 아니고 해를 가려줄 구름이다.
두 분의 베테랑 리더. 지도와 나침판을 들고 오늘의 Gorge Walk을 이끄는 Bob과 늘 그 옆에서 오른팔 역할을 하는 이 클럽의 Vice President Ian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #4 Moonkan Track</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-2/</guid>
      <description>Moonkan Track에서 River Camp 아침이 밝았다. 있는 옷을 다 껴입고 침낭을 꼭 오므리고 코만 내놓고 잤는데 코가 시리다. 오늘 집합은 8시 30분. 6시 30분에 일어나서 아침을 먹고 텐트 밖으로 나오니 이미 철수 중인 사람들. 동작들이 참말로 빠르다. 혼자 여유를 부리다간 꼴찌를 하게 생겼다. 게다가 오늘은 강도 건너야 하는데. 급해진 마음에 바쁘게 텐트를 철수하고 짐도 배낭에 막 대강 쑤셔 넣는다.
River crossing. 어쩌다 보니 강건너에서 오늘의 어셈블리를 하게 되었다. 8시가 조금 넘었는데 사람들은 이미 강을 다 건너가고 나는 헐레벌떡 배낭을 싸느라 거의 마지막으로 강을 건넜다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #3 Rodger River Track</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-1/</guid>
      <description>Morning walk to Falls - Rodger River Track - River Camp
금방 날이 밝았다. 사람들이 일어나서 달그락 달그락 아침을 먹는 소리에 나도 깨어서 텐트 밖으로 나오니 온몸으로 느껴지는 차가운 산공기. 우하하하 춥다. 클럽룸에서 본 적 있는 Ian 과 Bob이 반겨준다. 아침은 눈 뜨자마자 텐트 안에서 먹고 나오자마자 마치 본능처럼 텐트부터 철수한다.
분위기를 봐가며 짐을 정리하고 배낭을 꾸리고 가져갈 것과 놓고 갈 것을 고민하며 집합장소로.
다같이 동그랗게 서서 간단하게 인사하고 오늘 코스에 대한 브리핑 후 9시 출발.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #2 Drive to NP</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-0/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-day-0/</guid>
      <description>Driving to Raymond Fall Creek Picnic Area via Orbost 금토일월 황금같은 이스터 연휴. 지난 2년은 태국, 괌에서 가족들과 함께 보냈지만 올해는 호주땅에서 홀로 이스터 연휴를 즐기기로 했다. 백패킹을 하기엔 조금 긴 일정이긴 했지만 사흘했는데 나흘 못하랴. 무엇보다 힐링이 필요한 시점이었고 이때가 아니면 이렇게 갈 기회가 없을 것 같아 조인하기로 결정했다.
월초 윌슨스프롬에 다녀온 그 다음 주, 발가락 물집이 채 없어지기도 전에 다시 Easter Walk을 예약하러 Club Room에 들렀었다. 물론 이번에도 난 의심받는(?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snowy River 국립공원 #1 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-overview/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/snowy-river-national-park-overview/</guid>
      <description> Overview  제목 : 힐링 캠프 (Pack Carry: Rodger River Gorge - Snowy River National Park) 동행 : Melbourne Bushwalkers 총인원 14명 MBW.org.au  일정  Day 0 : 멜번에서 Orbost를 경유 Snowy River NP로 이동. Raymond Creek Fall 에서 야영. Day 1 (Yellow) : Rodger River Track Day 2 (Purple) : Moonkan Track Day 3 (Blue) : Gorge Walk (Side Trip) Day 4 (Red) : Rodger River Track  비용  $10 (Visitor Fee) 캠핑장은 무료, 기름값은 뿜빠이  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #4 Roaring Meg · Tidal River</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-4/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-4/</guid>
      <description>Roaring Meg - Half Way Hut - Oberon Bay – Tidal River
오늘 갈길이 멀다. 남은 20km 여를 걷고 다시 4시간 차를 운전해서 멜번으로 돌아가야 한다. 빅데이중 빅데이다. 깜깜한 6시 기상. 새벽에 잠시 비가 뿌리긴 했지만 아침엔 조용했다. 밤새 발이 낫지 않으면 어쩌나 걱정하느라 잠도 설쳤다. 눈뜨자마자 발가락을 만져보니 다행히도 새끼발가락 물집은 나아진 듯했다. 할렐루야~ 조용히 아침을 먹고 떠날 채비를 한다. 짬빱도 없는 주제에 꾸물거리기까지 하면 민폐가 될 것 같아서 민첩하게 철수 완료.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #3 Little Waterloo Bay · Roaring Meg</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-3/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-3/</guid>
      <description>Little Waterloo Bay - Lighthouse - Roaring Meg
오늘의 약속된 출발 시간은 8시 30분. 아침을 먹고 텐트를 철수하고 다시 배낭에 짐을 정리하려면 2시간 전에는 일어나야 하는데 나는 어제 무리한 이유로 몸이 무겁다. 아줌마 두분은 아침 수영을 가시고 나는 7시쯤 그 분들이 돌아오는 소리에 일어나서 움직이기 시작했다.
아침을 준비하면서 동시에 짐을 싼다. 아침이라봤자 뮤슬리지만 물을 끓여서 식히려면 시간이 좀 필요하기에 팔팔 물을 끓이고 미지근하게 식는 동안에 난 짐을 밖으로 다 끌어내고 텐트를 철수하고 다시 배낭에 차곡차고 넣었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #2 Telegraph Saddle · Little Waterloo Bay </title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-2/</guid>
      <description>Telegraph Saddle - Telegraph Junction - Little Waterloo Bay - Kersops Peak (Side trip)
7시. 해가 뜨자마자 어김없이 울어대는 새들. 까옥까옥 까마귄지 뭔지 알수 없는 새소리에 눈을 뜬다. 간밤에 옆싸이트 젊은이들이 떠들어 시간이 좀 더 걸리긴 했지만 어디든 등만 대면 자는 나는 역시나 잘 잤다. 해가 뜨고 있다. 캠핑장의 아침. 내가 가장 좋아하는 순간이다. 고요하고도 상쾌한 이느낌.
옆집 Fran은 이미 일어나서 달그락거리며 아침을 먹고 있고 밤늦게까지 떠들던 옆집 젊은이들은 분주하게 싸이트를 철수하고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking #1 To Tidal River</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-1/</guid>
      <description>이번 여행의 총인원은 단촐하게도 4명. 리더 Di는 클럽룸에서 만났고 매우 깐깐해 보이는 아줌마라는 것을 알았지만 나머지 두명은 이름만으로 여자라는 사실을 추측할 수 있을 뿐 아무런 정보가 없었다. 일행 4명이 두팀을 나뉘어 출발하기로 하고 조금 일찍 퇴근하는 Fran이 우리 회사 근처로 와서 차를 세워두고 내차로 이동하기로 했다. 금요일 저녁 퇴근을 하고 회사 근처에서 만났는데 역시나 예상대로 여자분. 그것도 할머니에 가까운 아줌마. 간단히 인사하고 내 차에 짐을 옮겨실고 바로 출발한다.
예정대로 4시에 출발하긴 했는데 두시간 동안 트래픽에 갖혀 있어야 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilsons Prom Overnight Hiking Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-overview/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/03/wilsons-prom-overnight-hiking-overview/</guid>
      <description>Overview  제목 : 세할머니와 함께한 윌슨스프롬 극기훈련 (Pack Carry - Wilsons Prom Area) 날짜 : 2013-03-08 ~ 2013-03-11 (3박4일) 동행 : Di, Sue, Fran (Melbourne Bushwalkers)  일정  Day 1 : 멜번에서 Wilsons Prom으로 이동. Tidal River에서 야영. Day 2 (Yellow) : Tidal River - Telegraph Saddle - Telegraph Junction - Little Waterloo Bay - Kersop Peak Side Trip Total 23km Day 3 (Lime) : Little Waterloo Bay - Lighthouse - Roaring Meg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #9 Princetown · Gibson Steps</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-9-princetown-gibson-steps/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-9-princetown-gibson-steps/</guid>
      <description>프린스타운Princetown ~ 깁슨스텝스Gibson steps 오늘은 그레이트오션웍 빛나는 그랜드 피날레.
아침. 06시 기상. 캥거루 보러가잔 소리에 송자매도 번쩍 눈을 떴다. 본 적은 없지만 사전조사에 의하면 주변에 캥거루떼가 출몰한다는 정보.
눈꼽도 안떼고 바로 출동한 곳은 우리의 숙소일 뻔(?)한 Princetown Recreation Reserve.
예상대로 바램대로 저 멀리 캥거루 떼가 보인다. 한 두 마리도 아니고 정말 떼로!
마치 세렌게티를 연상시키는 드넓은 초원에 캥거루떼가 줄지어 달린다.
와 살다가 살다가 이런 풍경도 보는구나. 캥거루가 뛰는데 왜 내 가슴이 뛰지?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #8 The Gables Car Park · Princetown</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-8-gables-car-park-princetown/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-8-gables-car-park-princetown/</guid>
      <description>게이블스 카팍The Gables Car Park ~ 프린스타운Princetown GOW의 빛나는 피날레는 싸랑하는 송자매와 함께다. 정확히 말하면 송겨울. 송딸기는 엄마랑 마지막날 2km 정도만 조인했다. 세번으로도 가능했던 코스를 네번으로 만든 이유는 12월에 송자매랑 마지막을 함께하기 위해서. 예정대로 한국에서 날아온 송자매와 아름다운 마지막 코스를 함께 걸었다.
일행이 많으니 지체 예상 07시로 출발을 잡았다. 일어나서 눈꼽 떼고 차에서 먹을 아침밥 싸서 0720 바로 출발. 양호한 출발이다. 구름이 잔뜩 내려 앉은 길.천둥을 동반한 비소식이 있었으나 고민 끝에 무시하고 출발한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #7 Ryan&#39;s Den campsite · The Gables Car Park</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-7-ryans-den-campsite-the-gables-car-park/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-7-ryans-den-campsite-the-gables-car-park/</guid>
      <description>라이언스 덴Ryan&amp;rsquo;s Den ~ 게이블스 카팍The Gables Car Park 둘째날 아침. 머리 맡에서 새가 우는소리. 나를 깨우러 온건가. 간밤에 바람이 세서 텐트벽이 밀리는 느낌이 들었지만 잘 잤다. 바람소리와 파도소리에 잠을 깨어 뒤척이다 밝아진 하늘에 텐트밖으로 나온 시각 6시. 비소식이 있었는데 다행히 간밤에 비는 오지 않았다. 언니를 몇번 불러보지만 대답이 없다. 걱정이 되었지만 가까이 가서 두어번 부르니 그제서야 살아있다는 신호. 팔을 뻗어 낮은 텐트의 문을 연다. 비가 오는 줄 알고 4시부터 걱정을 하느라 잠을 설치셨다고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #6 Johanna Beach · Ryan&#39;s Den campsite</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-6-johanna-beach-ryans-den-campsite/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/12/gow-day-6-johanna-beach-ryans-den-campsite/</guid>
      <description>조한나 비치Johanna Beach ~ 라이언스 덴Ryan&amp;rsquo;s Den 이번 코스는 Johanna Beach에서 시작해서 Devils Kitchen에서 끝나는 1박2일 코스. 여러가지로 난코스다. 일단 거리도 가장 길고, 무엇보다 캠프싸이트에 차량 진입이 불가능 한 관계로 지난번 같은 식의 접근이 불가능하게 되었다. (지난번같은 식이란, 캠핑 또는 부쉬워킹에 관심이 있는 주변인물을 동행해서 부분적으로 함께하는 방법을 말한다.) 즉, 백패킹 모드로 10kg이상의 배낭을 매고 양일간 14km정도를 걸어야 하고, 3시간 이상의 운전을 해야한다.
마음만 있다고 갈 수 있는 곳도 아니요 장비가 있다고 덤빌 곳도 아니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #5 Aire River Campground · Johanna Beach</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-5-aire-river-campground-johanna-beach/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-5-aire-river-campground-johanna-beach/</guid>
      <description>아이어리버Aire River ~ 조한나비치Johanna Beach 간밤에 비오는 소리에 깬 것 말고는 내 집 안방처럼 편하게 잘 잤다. 갈수록 야생에 길들여져 가는 것인가. 언제나처럼 새소리에 깰 줄 알았는데 웬걸 최지영 그릉거리는 숨소리에 깼다. 고질 비염 환자. 저러다 숨 못쉬고 가는거 아닐까 싶을정도로 힘들게 숨을 쉬며 자고 있는 이여자를 깨울까 말까 속으로 생각하면서 그 거친 숨소리를 세다가 다시 잠이 든다. 그리고 다시 눈 뜬 시간 어김없이 06시.
다행히 비는 그치고 이미 해는 떠올라 밖이 환하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #4 Cape Otway Lightstation · Aire River Campground</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-4-cape-otway-lightstation-aire-river-campground/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-4-cape-otway-lightstation-aire-river-campground/</guid>
      <description>케이프오트웨이Cape Otway ~ 아이어리버Aire River 최지영이 동행한다. 이번 여행은 나의 GOW Part2와 최지영의 첫캠핑. 금요일 저녁에 만나 같이 저녁을 먹고 장을 보고 집에 와 일정에 대한 간략한 브리핑. 두번째라고 풀어진 마음가짐과 짐을 줄이지 않아도 된다는 가벼움에 그제서야 주섬주섬 짐을 싼다. 먹을것은 끼니별로 봉지에 나눠서 아이스박스에 넣고, 캠핑 테이블, 캠핑 의자. 이것저것 그냥 닥치는대로 모아본다. 현관앞에 짐을 모아 놓고 보니 이것은 1박2일이 아니라 무슨 일주일 홀리데이 떠나는 분량의 짐더미. 몸이 편할라면 짐이 많아지고 짐을 줄이려면 몸이 불편해지는 캠핑 짐싸기의 법칙.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #3 Blanket Bay Campsite · Cape Otway Lightstaion</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-3-blanket-bay-campsite-cape-otway-lightstaion/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-3-blanket-bay-campsite-cape-otway-lightstaion/</guid>
      <description>블랭킷베이Blanket Bay ~ 케이프오트웨이Cape Otway 0600 이른 아침 눈을 뜬다. 허리가 아파서 더 이상 잘 수가 없었으니.
일출로 하루를 시작한다.
간밤에 비가 왔지만 혹시나 해서 바닷가로 나왔는데 그래도 멋진 일출.
해와 달이 공존하는 이 아침.
비가와 송글송글 젖은 텐트.
아침을 과일과 뮤슬리바로 간단히 먹고 짐정리. 젖은 텐트를 대강 배낭에 쑤셔 넣고 출발한다.
캠핑장을 벗어나서
출발전 기념촬영은 잊지 않고.
오늘의 경로. Blanket Bay Campsite에서 Cape Otway Lightstaion까지. 어제와 같은 시각 0810 출발.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #2 Eliot Ridge Campsite · Blanket Bay Campsite</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-2-eliot-ridge-campsite-blanket-bay-campsite/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-2-eliot-ridge-campsite-blanket-bay-campsite/</guid>
      <description>엘리엇리지 Eliot Ridge ~ 블랭킷베이Blanket Bay 0630 날이 밝았따. 햇님 쨍. 숲속에서 맞이하는 상쾌한 아침.
빗물탱크에서 쪼그리고 앉아 고양이 세수를 하고.
아침식사는 구운 고구마와 과일. 그리고 코펠에 마시는 커피 한 잔.
0800 텐트를 철수 하고
정리해서 출발 준비 완료.
오늘의 경로. Eliot Ridge Campsite에서 Blanke Bay Campsite까지. 공식거리 11.8km. 대부분 숲길 되시겠다.
나는 가던 길로.
언니는 주차장으로 되돌아가 차를 타고 움직인다.
자 여기는 Great Ocean Walk.
아침 햇살 받아 반짝반짝 빛나는 나무들 사이를</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #1 Apollo Bay Visitor Centre · Eliot Ridge Campsite</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-1-apollo-bay-visitor-centre-eliot-ridge-campsite/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-1-apollo-bay-visitor-centre-eliot-ridge-campsite/</guid>
      <description>아폴로베이Apollo Bay ~ 엘리엇리지 Eliot Ridge 금요일 밤 준비 끝. 이 배낭을 매고 Great Ocean Walk 을 걷는다.
토요일 아침 0700. 아폴로베이Apollo Bay로 가는 중 잠시 커피 브레이크.
옆 Visitor Centre에 붙은 지도를 보며 전의를 다진다. 이 지도에 한 줄 그리고 오마.
그때 눈에 띈 4WD. 부럽다. 나도 언젠간 이런차를 사고 말테다.
잠시 쉬었다가 아폴로베이로 출발.
여러번 가는 길이지만 갈 때마다 새로운 풍경.
꼬불꼬불한 길을 지나
하늘색 바다를 보며</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Walk #0 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-0-overview/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2012/11/gow-day-0-overview/</guid>
      <description>Great Ocean Walk 전구간을 4번으로 나눠 걸었다.
Part 1  2012-11-03 (Sat) 토요일 멜번 07시 출발 2012-11-05 (Mon) 월요일 17시 멜번 도착 동행 현정L. 나는 배낭을 매고 걷고, 언니는 지점간 차로 이동해서 왕복으로 걸음. 차도 한대, 언니도 배낭 매고 걷기엔 부담되고. 이게 최선의 방법이었음. 토요일 Day1 아폴로베이Apollo Bay ~ 엘리엇리지 Eliot Ridge 나는 아폴로베이에서 서쪽으로 걷고 언니는 Shelly Picnic area에 차를 세우고 거기서 동쪽으로 걸음. 중간에 만나서 카팍으로 같이 이동.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부산 찍고 지리산 #3  운봉-인월 2코스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-3/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2011/12/pusan-jirisan-3/</guid>
      <description>2011년 12월 30일. 본격적인 지리산의 하루. 아침. 지리산 자락의 민박집 아침.
아침밥을 먹고 운봉 민박집을 나서며. 이 집에 머문 시간은 겨우 12시간.
이제 걷기 시작한다.
오늘은 운봉-인월 2코스.
처음 만난 반가운 둘레길 화살표. 우리는 순방향 빨간 화살표로 걷는다.
둘레길 본격 시작.
우리는 이 길을 걷는다.
중간에 화장실도 갈 겸 쉼터에 들러 타마시는 커피 한 잔.
마음이 편해지는 풍경을 지나..
비전 마을로 접어든다.
많이 보던 비전마을 표시
비전 마을은 국악 성지도 있엇는데 우리는 도랑가에서</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>