<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japan 2002 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/japan-2002/</link>
    <description>Recent content in Japan 2002 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2002 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/japan-2002/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>일본 #1 출국, 오사카, 고베</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-01/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-01/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;출국 비행기 시간. 13:40이다. 집을 나와 공항으로 가기전 일본가서 먹을 양식을 준비하기 위해 슈퍼로. 좀 주접스럽긴 하지만 어쩔 수 없다. 아침에 먹을 빵 3일치와 컵라면 두 개, 카프리썬 두 개, 심심풀이로 먹을 천하장사 쏘시지, 徐가좋아하는 쿠크다스와 내가 좋아하는 빠다코코넛, 휴지, 껌, 물. 이리하여 8,290원 첫지출.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;출국&#34;&gt;출국&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/UfOItENybz7wb0eW4Np69ejzDOQUIs2WgKpoNzpKl92e7tC72w7_jwGZisFV8nD5DfCgwhNYAnu0H6mIpdg=w1000&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
김포공항에 가서 인천공항으로 가는 리무진을 탔는데(1인당 6,000원) 차가 너무 잘 달리는 바람에 딱 2시간 전에 도착을 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/H-fzo5Qd8ft2pUflJAo7YV_mrpIf4hY-B8WDcORP_K455H3D2Sejguih9iGrIvkqHYvR1CztOsBink2UIVg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
일단 JAS 항공 데스크를 찾아가 비행기 표와 보딩패스를 교환하고 부칠 짐이 없어 간단히 수속이 끝났다.
일본 항공이지만 근무하는 직원들은 한국인들이다. 당근 한국말 통한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;창가자리를 달라고 하지도 않았는데 창가자리를 받고. 어슬렁 어슬렁 공항 상점들을 구경하다가 공항이용권 구입 (25,000원)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;출입구 줄이 길면 입국 심사도 오래 걸린다. 옆쪽 줄이 없는 출입구로 가서 몇분 기다리지 않고 입국 심사를 받았다. 내가 일부러 일본 비자 페이지에 입국신고서를 껴서 냈는데 아자씨가 맨 앞장에다가 도장을 찍어줘서 잠시 승질이 났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/fk3Qgfr-EUKidGQ1yOoxBp4Yl7gGQdbx6M-wVOEMfG8e9NRDj-U9sQnQrspQH9i06n_z49-Vf3MEN-MNdy8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;면세점 등을 구경하다보니 어느덧 출발 시간. JD230. 이번엔 JAS 항공의 비행기를 이용케 되었다. 승무원들을 당연히 일본인들.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;같이 머리가 까마니깐 다짜고짜 일본말이다. 그래봤자 기내식줄 때 뿐이었지만. 하지만 그후에도 일본인들은 대체적으로 내가 일본인이 아님을 알고도 계속 멋대로 일본말로 지껄이는 양상을 보인다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/dBIVX4yrw2hN_KpXS7MtwG4U9ChjZTKUYe7TTcMd18bcVMecvtt-VhAuFHWnMCVw9TPAryXM5pqNBU6UxGA=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
기내식. 쁘띠젤이 나왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/h5xoJfmaX60sVCL2q2ItfGs7JH6mDYL-LYBoTWyU1HZtRRVcjxaNe-lXX5BwF0fF-XMJCaVZTAuxclFRQJc=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
1시 40분. 비행기는 한국을 상공을 날아 오사카로 출발하고 있다. 날씨가 좋아서 일까? 그동안 여러번의 비행을(?) 해봤지만 한강이 내려다 보이는 서울풍경은 처음 본다. 지도에 나오는 것처럼 한강이 서울을 가로지르고 있었고 오웃 잠실경기장, 남산.. 다보인다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;오사카-도착&#34;&gt;오사카 도착&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/16vhKt9ucorfXOKqZB_zSksZ-zwo6JGIx09W_uj6PhT05TtT7neNkV5y4prrzFaJAOcvdF1rXDs3oMrzD8g=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
1시간 반정도를 날아 간사이 공항에 도착. 실은 자다 눈을 떠보니 비행기가 착륙하고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/zwdVqMphx9B_wMwiREEjUdtimbUs9vKxFK9asGkTSUEpCzxTzYGcWri5_UoEEQwbP70x62VN-mm9fNYb9CE=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
아리가또를 열심히 외치고 있는 승무원들을 지나 비행기에서 나와 자연스런 사람들의 흐름에 따라 모노레일을 탔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지난번 동경 나리따 공항에 갔을 때도 이런 것을 탔던 기억이 나는걸 보면 일본사람들 걷기 무쟈게 싫어하는게 아닐까? 이번에도 뭘하느라 입국심사의 꼴찌줄에 서게됐다. 거의 끝자락에 공항을 나오게 되고..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/L5SKczDPxO9bW4CxDqHS2Ad1hKdVxcSOPMZJEY-4_kmdvlS6v3kwt58g1bY0lewVU7qLb0sxxoEDZ9CkgHQ=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
입국심사를 마치고 오사카 시내로 들어가기 위해 information center 에 가서 한국말로 된 공항 안내도를 한 장 얻어왔따. 자 이제 시작이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;공항에서-오사카까지&#34;&gt;공항에서 오사카까지&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;예약해놓은 숙소로 가기 위해선 신이마미야(新今宮:Shin-imamiya)까지 가야했고 이를 위해서 난카이본선(南海本線:Nankai Main Line)을 타야했다. 한문도 일어도 할 줄 몰라 걱정을 했지만 다행히 모든 표지판은 영어로도 표기되어 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;간사이 공항에서 신이마미야까지의 요금은 890엔. 여행기에서 읽었기 때문에 별 망설임 없이 890엔짜리 표를 끊었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/yonXcaaEycqsNZhLd_JyigiNfXAkP3r6FQZaXs8bc0IwZBPuYiAwRTLVBgHVYvaSNuNj2-Sp80WxuycwZGc=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
간사이공항에서 신이마미야까지 가는 난카이 열차표 (890円)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러면서 난 생각한다. 내가 고스란히 가져간 이 여행기처럼 똑같이 3박4일을 보내게 되는건 아닐까.. 그런 생각을 하늘이 아신걸까. 담날 고맙게도(?) 이 소중한 여행기가 훌렁 날아가 버린다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;계단을 내려오면 너무나도 익숙한 지하철역 풍경이 펼쳐지고 두리번거리며 주위를 잘 살펴 난카이로 보이는 열차를 잡아탔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인상적이었던 것은 열차와 열차사이가 유리로 되어있어 앞뒤 열차의 내부가 훤히 보인다는 것과 마찬가지로 조종실 조차도 훤히 들여다 보인다는 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리나라의 1호선을 연상시키는 분위기의 풍경이 40여분 정도 지나고 신이마미야 역에 도착.
출구를 못찾아 한참을 헤매이다 구석탱이에 있는, 아무리 봐도 화물용으로 추정되는 엘리베이터를 타고 내려왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;밖으로 나오니 바로 왼쪽에 그유명한 선플라자 호텔이 붙어있었고 생각보다 큰 규모에 내심 놀라고 그 앞에 늘어선 자판기를 보고 더 놀랐다..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Sasil7oC6Rh_XQHjrUmZeA-joY9xbhdGswKb4074x5ArlxO7O22zPE3g3AjD1Q427wkkVFjFs8-8_g_lWzo=w330-h440-rw&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일본은 자판기의 나라라고 해도 과언이 아닐만큼 자판기 천국이다.
지하철 및 모든 열차표는 자판기에서 구입해야 하며 하물며 10000엔짜리 지폐도 들어간다.
열차표 자판기뿐만이 아니라 길거리에는 수십가지의 음료수 자판기를 비롯하여, 우유자판기, 맥주자판기, 관광지 입장권 자판기, 그리고 우리나라에서 왠만해선 보기 힘든 담배자판기까지..
하물며 영세한 역전 포장마차같은 식당의 식권도 자판기다.
동전이 무지하게 많이 생기고 또 많이 필요하기도.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙소-찾기&#34;&gt;숙소 찾기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;역앞은 생각보다 많이 지저분하다. 노숙자 같은 사람들도 많고 분위기가 어두침침 하다. 오늘 저녁에 고베의 야경을 보기 위해선 서둘러야 한다. 가지고온 지도에 의하면 신이마미야역에서 건널목을 두 개 건너 쭉가다가 골목에 있는데 그 일대를 아무리 돌아도 그놈의 호텔이 보이질 않은 것이다. 다리밑에 집합한 백명이 족히 넘을 노숙자들을 지나는 내 다리는 떨리고 있었다. 왜 바람은 그렇게 부는건지. 그들을 제외하곤 길을 물을 사람도 없었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이쯤일 듯 싶은 골목에 들어가 오토바이를 세우고 있는 한 여자가 있어 잽싸게 가서 처음 말을 건다. &amp;ldquo; 익스큐스미&amp;hellip;. &amp;rdquo; &amp;ldquo;두유노&amp;hellip;. 왜얼이즈 라이.. 라이잔? 호텔??&amp;rdquo; 이 여자는 못알아 듯는듯 싶었지만 쌩글거리며 어떤말이든 더 해보라는 표정이다. 그려온 한자로 된 호텔 이름을 보여주면 당연히 알겠지 했는데 고개를 갸우뚱하며 일본말에 간혹 영어를 섞어가며 뭐라뭐라 지낀다. 이때부터 우리는 여기엔 쓸 수 없는 몸의 언어로 이야기했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;듣자하니 주소가 뭐냐고 하는거 같은데? 난 주소는 모른다 전화번호는 아냐? 적어간 전화번호를 보여주니 이름이 뭐냐? 예약은 했냐? 핸드폰을 꺼내서 전화를 걸어 &amp;ldquo;쓰미마셍~&amp;rdquo; 주소를 물어보는거 같더니 수첩에 주소를 적어준다. 이럴때면 왜 항상 더욱 더 불쌍하게 연출되는건지. 바람은 날아갈듯 불어대고. 큰길에 나가서 택시를 타란다. 택시.. 내가 택시 탈거면 여기까지 걸어 왔겠니? 어쨋든  땡큐베리머치를 수도 없이 외치고 일단 큰길로 나와 다시한번 역에서부터 시작해보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한 바퀴를 더 크게 돌았지만 끝내 찾지 못하고 시간은 어느덧. 길거리에서 헤맬 것이냐. 아니면 눈에 보이는 선플라자로 갈 것이냐. 선택의 여지가 없었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;선프라자로 가니 소문대로 앞에는 파란색 슬리퍼가 놓여져 있었고 그 앞에서 주춤거리고 있는 사이 아자씨가 다짜고짜 &amp;ldquo;쓰레빠! 쓰레빠!!&amp;ldquo;를 외치며 슬리퍼를 신고 들어올 것을 설명하고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;방이 있냐? 있다. 손가락으로 요금표를 가르키는데 2900円짜리 방이 있다고 하는 것 같다. 선플라자의 트윈룸이 2900円 이라고 알고 있었고 나는 그 가격이 일인당 가격인줄 알았다. 알고보니 둘이서 2900円이라고?? 오호~ 혹시 몰라 만엔짜리를 내니 7100円을 거슬러 주고 1000円은 key deposit 이라며 가져간다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;돈을 번 듯한 기분좋은 느낌으로  한국말로 된 설명서 한 장과 키를 받아서 엘리베이터를 탔다.
아직은 듣던 것보단 괜찮은데..? 9층에 내려 걱정스런 맘으로 방문을 연다.
다다미방에 1인용 이불이 양쪽에 두 개 깔려있고 장 하나와 개수대 하나. 참 알뜰하게도 잘 들여놨다.&lt;br /&gt;
오사카에서 싸고 저렴하기로 소문난 썬프라자 호텔. 건물도 꽤 크고 이름도 호텔이지만 호텔 수준은 아니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/_PeQxNRwUGuKlR_rv0Ssv-TT9UP683JehFgH8-llDNcI6rxKgwJi6su32bLpxyfdWGAlpPBEAZ1nci87aa8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;썬프라자 트윈룸 방내부. 열심히 돈을 챙기고 있는 徐.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/P6awV4jHHIrrzKKmu6qlpZmKMlOlOg3f72o4ss0uqHMpkdRdpjiwdhUh17IE_P_n7HM5pCy9exDkbFxWKoQ=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/jWeRJkRS7c-kNPsR_etGAR_PsSFBeTHiuQMZ8clO-wdjVdDFULkiZhryCw4ktdC60LaCoT4UgZPLgNjTOdU=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;공용 화장실. 변소라고 씌여있다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/OFm6RBQzyzndW12vQjxBbhldKK-t4EYBcouswZVx609quV_RTD7lFWTy6fkgH5FJUGgSNBU8X8qN30xIjTc=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;선프라자 호텔 복도. 양옆으로 쫙 늘어진 방&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/_Ius7wdZzjwKma7_YGqSgr3nXygW8Ax4XNWASzE-tb6HsMJFtqjwggzAH01-3O87Eh3gD5eFR2WJX6wjHag=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;호텔 입구. 자판기 회사 같다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;지하철&#34;&gt;지하철&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;오늘은 고베로 가야한다. 고베의 야경을 보기 위해..
1층에 내려와 카운터에 가서 지도를 한 장 달라고 하니 왼쪽을 가르키며 또 일본말로 뭐라고 뭐라고.. 나가면 있다는 소린가? 지하철에 가면 있다는 소리같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;선플라자 근처에 동물원앞이라는 지하철 역이 있다는 것은 익히 들어 아는 사실. 아자씨가 왼쪽을 가르켰으니 왼쪽으로 가자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가다보니 싼 숙소들이 줄을 섰다. 선플라자와 비슷한 규모의 지팡이라는 호텔도 보인다. 헉. 이게 왠일인가. 아까 그렇게 찾던 그 호텔이 길 건너편에 우뚝 서있는 것이다. 그러고 보니 그 일대의 구조가 아까 헤메이던 거기랑 비스무리 한것이 멀리서 보니 무지하게 커보이고 깨끗한 고급스런 분위기가 난다. 아.. 아깝다..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;억울해 하며 모야모야하고 있는데 JR신이마미야(jr新今宮) 역도 보이고 옆에 보니 부쯔엔마에(動物園前:dobutsuen-mae)이라는 지하철 역이 보이고.. 어쨌든 억울하긴 하지만 시간이 늦어 발걸음을 재촉한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/HQYNZkJPpq5MoqbvQ9IgnRjzP7OzPUAokaofR5_XqaR8wGCf8LQVria2hjDBGdFFsg6V2R7EC3fOthpWQiw=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;한큐센 타는 길에 있는 표지판. 한큐삼번가라는 한글이 인상적이었다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음 타보는 지하철. 노선도를 읽을줄 몰라 표를 끊는데 한참 걸리긴 했지만 우리나라와 비슷하고 익숙하기 때문에 전철을 타는 것은 문제가 없다. 고베로 가기 위해선 지하철 빨간색 미도스지선(midosuji line)을 타고 우메다(umeda) 역까지 가서 그곳에서 다시 한큐센(hankyu kobe line)으로 갈아타고 산노미야(三ノ宮:sanno-miya) 역으로 가야한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이는 마치 지하철로 청량리에 가서 경춘선을 타고 대성리에 가는 정도가 아닐까 싶다. 하여 지하철 표 따로, 한큐센 표를 따로 끊어야 한다. 모든 철도는 우리나라처럼 구간별로 요금이 다른데 자판기 위에 현재위치에서 목적지까지의 요금이 보기좋게 표시되어 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;동물원에서 우메다까지의 6정거장 지하철표 230円, 우메다에서 산노미야까지의 한큐센표 310円. 일본의 교통비가 세계에서 가장 비싸다고 하두만.. 역시 그렇군.. 모든 역의 표지판은 영어로도 표기되어 있어 찾아가는데 그다지 어렵지 않다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/2J4rve__2_xDuYf6KxZ7ONd3wr0OhkHCMfkZitB2mTZVhBiS6LM6_1K9JTZcfaoOtK-1SKLlGIl-t9Z_zZM=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한큐센은 시테쓰(私鐵:private railways)의 일종인데 나는 일본에서 hankyu kobe line(고베행) 과 hankyu kawaramachi line(교토행) 을 이용했다. 이놈의 특징은 같은 목적지를 가는 것이라도 local, express, limited express 등의 여러 가지의 열차가 있다는 것. local은 비둘기호처럼 말그대로 온동네 역마다 다 서는 것이고 limited express 같은 경우는 몇정거장 서지 않고 직행으로 달린다. 당연히 빠르다. 요금은 똑같다. 플랫폼에서 취향대로 골라탄다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;고베&#34;&gt;고베&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;산노미야 역 근처가 더욱 볼거리가 많다고 하길래 고베역까지 가지 않고 산노미야역에서 내렸다. 우린 여행 책자가 없기 때문에 일단 information center부터 찾아 map부터 얻는다. (이후에도 map은 여행중 가장 절실한 것이 되어 버렸다) 밖으로 나오니 이미 어두워져 있었고 휘황찬란한 네온싸인과 번쩍거리는 불빛들. 이곳이 항구라는 것이 믿겨지지 않는다. 무엇을 봐야할지 그저 야경을 보기 위해 온곳인데.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭉텅한 목표를 가지고 온곳이라 마음만 급하고 지도를 봐도 잘 모르겠고. 일단 야경을 보러 왔으니 높은데 올라가야 할텐데. 조사한 바에 따르면 city hall(시청)에서 무료 관람대를 마련해놓고 있다길래 일단 먼저 city hall을 찾아가기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지도에 나온데로 열심히 밤거리를 구경하면서 항구쪽으로 걷다보니 높은건물 여러개를 지나고 어느덧 거의 끝자락에 와있는 것 같다. 이쒸.. 시청이 어디야.. 하는순간 저 멀리 사진에서 본 듯한 조형물이 불을 밝히고 서있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/AjTVLNkQaM226y7h4CQKAt8pB6eXrO2s3WwkGuBD6Z9hP5f57gEdibxLvJ1kw1lkWGB8Z65KGxmO2V59THI=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그놈의 이름은 포트타워. 됐어. 멀리는 못가더라도 저기라도 올라가서 야경을 보자. 열심히 걸었다. 세상에 어쩜 사람이 그렇게 없을 수 있는건지.. 무서운 느낌이 들 정도로 그넓은 거리엔 우리밖에 없었다. 그래서 더욱 더 열심히 걷는다. 지나가는 틈틈이 지도를 보니 어느덧 공원 가까이 와있는 듯 싶고 박물관도 보인다. 어휴 야경보기가 이렇게 힘든가.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;무서운 도로를 등지고 공원에 접어드니 배도 몇척 떠있고 공원의 야경이 멋지긴 한데 여전히 사람은 없다. 바람이 세게분다. 한국이었다면 커피자판기에서 커피라도 한잔 뽑아마실 것을.. 그 흔한 커피자판기가 왜 없단 말이냐!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/G0gehCnEyIHWF79OPIpn81XJIoTuYAGMxhkgd8LD9EKtaML1sJ7K5EpySiZ6su78_xATIjJ3zvnZNC8hB-8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;포트타워와 해양박물관의 어설픈(?) 조화&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;파란색 불을 총총히 밝인 호텔도 너무나 아름답고 우아하게 서있었고, 불을 밝혀놓은 박물관 구조물은 사람들의 발길을 끌기에 충분한 마력을 가지고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해양 박물관은 들어갈 생각도 없었지만 늦은 시간이라 문이 닫혀있었다. 우리는 그놈의 야경을 보겠다고 포트타워로 달려갔으나 앗! 여기도 문이 닫겨있는 것이다.!! 알고간 것과 달리 오후 6시까지밖에 문을 열지 않는 이상한 타워인 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;너무나 아쉽지만 고베의 야경은 이것으로 만족하기로 하고, 돈 굳었다고 위로를 하면서 추운 바람을 피하고자 유람선 wating place로 들어가 또다시 지도를 펴고 돌아가는 길을 연구한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/8F7VY62PRyEBKILS6pcFULVopP5GeIfhMiWg15wm3ZILk7kCNr8BSVm5gbVohpSKbAqPbMYtgC1cSH2Gs8w=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;왔던 길을 또 가느냐? 버스를 타는 방법도 있었지만 지도를 자세히 들여다 보니 그곳에서 산노미야 역까지 호기심을 자극할 avenue가 조성되어 있었다. 시간도 늦고 힘들겠지만 우리는 그곳으로 다시 걸어가기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙소로&#34;&gt;숙소로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;길을 건너 골목사이를 조금 걸으니 우리나라에선 한번도 본적이 없으나 어느나라에나 있는 것 같은 몰이 나타났다. 건물과 건물사이를 잇는 허공에 지붕이 있는 거리. 끝이 보이지 않을정도의 거리에 상점들이 늘어서 있었지만 시간이 늦어서 이미 대부분 문을 닫은 상태였다. 하지만 우리는 이 거리가 얼마나 반가웠는지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/ow4A1RNSLaHeVj7YbOPEXgxXFzL6aJna_4my43bQyBmy56FmhjUH_jVLxxua7KZ7lkIbhDXGkWrStjL3770=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지나던 길에 말로만 듣던 100엔샵에 들어가 군 것질거리와 메모를 할 수첩을 하나샀다. 올 때는 그렇게 멀던 거리가 띠엄띠엄 문을 연 상점들을 기웃거리면서 오다보니 금새 산노미야 역이다. 다시 산노미야에서 우메다행 한큐센을 타고 오늘 일정을 정리한다. (310円) 우메다에서 다시 도부쓰엔마에행 지하철. 이제는 지하철 타는 것도 조금은 익숙. 내일 갈 교토에 대한 정보를 읽다보니 금방 내릴 때다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소로 돌아왔다. 앗 그러고 보니 저녁을 안먹었다. 올 때부터 밥을 해먹을 생각은 없었지만 혹시 모른다는 생각에 컵라면을 하나씩 사가지고 왔다. 1층 카운터에 가서 가스코인을 달라고 하니 아자씨가 또 인상을 쓰며 뭐라뭐라 난리다. 지금 안판다는 소리같은데. 내말은 들으려 하지도 않고 혼자 일본말로 지껄이고는 쳐다보지도 않는다. 재수가 없군.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내일 당장 짐을싸서 나가기로 마음을 먹는다. 라면 먹기를 포기. 씻긴 씻어야 하는데 귀찮아서 세수만 하고 자기로. 가스렌지 있는곳에 세면장이라고 있는데 찬물밖에 안나온다. 띠빌.. 그 물에 세수를 하고 나니 잠이 확 달아나고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내일을 위해 자야하지 않겠는가. 알람용으로 쓸 삐삐를 가져갔다. 삐삐에 알람 맞추기 위해 팜PDA에 있던 건전지를 잠시 실례.. 하는 두고두고 후회할 만행을 저지른다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일본 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-overview/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-overview/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;기간 : 2002년 2월 (3박4일)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;장소 : 일본 오사카 고베 교토&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;동반자 : 徐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/38fowDStmXAjUTUM6&#34;&gt;사진&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;회사를 관두고 백수 시절 시간만 많던 시절.
한창 스노우보드에 물이 올랐을 당시, 명동에서 돈까스를 먹으면서 일본으로 뽀드를 타러가자고 농담반 진담반으로 나눈 이야기.
그이야기가 있은지 1달반 여 후 얼레벌레 준비를 하여 떠남.
물론 보드는 못타고 배낭만 덜렁 매고 갔다옴.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;항공&#34;&gt;항공&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;인터넷에 오사카행 왕복 항공권이 18만원짜리 까지 쏟아져 나왔고 그것을 보고 여행을 마음을 먹었다. 하지만 비자를 받는 동안 얄짤없는 26만원으로 올라 버리고 동행자인 徐의 비자가 쉽사리 나와주질 않아서 절망을 하고 거의 포기한순간 비자가 나오고 또다시 여행사마다 10만원 후반대의 항공권을 내놓기 시작. 하지만 24일날 떠나서 27일날 돌아오는 비행기가 없으면 떠나지조차 못하는 상황이 되버렸다. 날짜는 박혀있는 상태이고 출발 5일전부터 여기저기 알아보고 비교하고.. 일단 시간이 촉박한 관계로 몇군데 예약부터. 그러나.. 일본 가기가 왜이다지 힘든 것이냐. 가는건 있는데 돌아오는게 스탠 바이.. 또다시 포기를 하고 있는데 연락. 좌석이 확보되었으니 발권을 받으라.. 항공권 가격 199 000원 + tax = 212,400 원. 그리하여 여행 3일전에서야 항공권 발권을 받고 여행을 준비하기 시작한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙박&#34;&gt;숙박&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;호주에서의 숙소는 가서 현지에서 전화로 예약을 하고 가는 식이었지만 이번 일본여행은 워낙 일정이 짧고 말이 안통하는 데다가 대부분의 여행객들이 한국에서 예약을 하고 가는 듯 했다. 사실 어딜 가든 여행은 숙박이 가장 걸리는 문제 중 하나이다. 일본여행싸이트를 뒤져보니 오사카로 가는 한국 여행객들은 정말 대부분이 Sun Plaza 호텔에 묵는 듯하다. (말이 호텔이지 수준은 한국 여관수준이다) 악평과 호평이 존재하기에 왠만해선 그곳을 피하기로 마음을 먹고 온갖 싸이트를 이잡듯 샅샅이 뒤져 新今宮(Shin-imamiya:신이마미야) 근처에 있다는 깨끗하고 친절하다는 Raizan Hotel을 찜. 홈페이지에 들어가보니 만들어 놓은 꼴이 우습긴 하지만 갔다온 사람이 추천해준 숙소이므로 일단 믿어보기로.. 하루밤 숙박비가 1인당 2100円 . 비싼편은 아니라 생각되어 출발후 이틀을 그곳에서 묵어보기로 마음을 먹고 첫째, 둘째날을 예약. 게시판에 예약을 하니 confirm 메일이 날아왔다. &amp;ldquo;예약되었다&amp;rdquo; 고. 그러나 현지에 도착후 이러저러한 사정으로 둘째,셋째날을 이곳에서 묵게된다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;준비&#34;&gt;준비&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;벼르던 배낭부터 하나 사고. 여행책자는 일정이 짧은데다가 갔다온 사람들의 이야기가 더 생생하니 사지 않기로. (이것이 실수였다) 그리하여 그동안 닳도록 드나들었던 싸이트들에서 여행기를 모아 Palm에 넣고. (이때 귀찮아도 프린트를 했어야 한 것이다. 나중에 이놈이 리셋되어 저장해간 자료가 다 날아가 버렸다.)
자 그럼 배낭을 꾸려볼까??&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;T셔츠, 바지는 비올 것을 대비하여 한벌씩 넣고.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;속옷, 양말은 날수대로 (빨아입기 귀찮으니깐)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세면도구 (수건, 비누, 칫솔, 치약등.. 숙소에 없을 만약을 대비하여)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;숙소에서 입을 편한 바지 1벌 (겨울이니까 추리닝..)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;카메라 (밧데리가 하루 이상을 못가기 때문에 충전기도 챙김, 메모리 32M. 약 250장 정도의 사진을 찍을 수 있음 일본은 110V이나 아답타에서 다행히 110V 지원)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;수첩 (다이어리 같은 두꺼운걸 가져갔다 현지에서 100엔 주고 하나 조달. 스프링으로 된 작은 수첩이 good)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;목걸이 볼펜 (여행중 항상 휴대하며 일거수 일투족을 메모하기 위해 ㅡ,.ㅡ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;상비약 (소화제, 두통약, 반창고 등등.. 없어야 할 만약을 대비하여..)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모자, 선그라스 (여행객임을 티내는 소품이지만 매우 요긴하게 쓰인다)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;얇은 담요 (묵을곳이 호텔이긴 하지만 이놈은 어디라도 쓰이기 마련이다, 예전에 JAL에서 가져온 담요를 찾지 못하고 조카의 코딱지만하고 가벼운 담요를..)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;귀중품을 넣을 작은 가방 (여권과 항공권, 수첩, 카메라 등을 휴대하기 위해)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;환전&#34;&gt;환전&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1인당 여행경비로 50만원을 잡았는데 이미 항공권 값으로 20여만원 정도가 나갔으므로 30만원을 환전하기로. 환율은 그날 그날에 따라 다르지만 사실 큰 차이는 없다. 은행마다 똑같을줄 알았는데 달랐다. 사거리에 붙어있는 네군데 은행을 다가봤는데 제일은행이 가장 싸게팔았다. 그래봤자 1원단위지만 1000원대와 900원대의 그 느낌이 다르므로.. 어쨌든 그리하여 100엔당 998.76 에 사게 된다. 신분증과 돈을 툭 던져놓고 알아서 달라고 하면 만엔짜리, 오천엔짜리, 천엔짜리를 골고루 알아서 줌. (큰돈이 아니므로..) 영수증과 함께.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일본 #2 교토</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-02/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-02/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;팜-날아가다&#34;&gt;팜 날아가다&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;어제밤에 맞춰놓고 잔 삐삐알람 덕분에 계획된 시간에 일어났다. 고마워 삐삐. 세면장까지 가기가 귀찮아서 그냥 방안에 있는 개수대에서 고양이 세수를 했다. 얼렁 짐을 싸가지고 나가야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예정대로라면 오늘 9시엔 교토에 가 있어야 하는데. 서둘러 짐을 정리하면서 어제 잠시 빌린 팜의 건전지를 다시 원위치 시키는 순간, 오마이갓. 하드리셋. 우리의 여행의 모든 정보가 들어있는 팜이 하드리셋 되어버렸다. 말하자면 컴퓨터의 하드가 포멧이 되었다는 소리다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;너무나 당황시러 재차 확인을 해보았지만 소용없다. 이제 일본에 버려진 고아 신세가 되버렸다. 책도 한장 없이 가진것이라곤 오사카 지하철 노선도 한장뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다행히도 어제밤에 오늘 교토가는것 까지는 노선도를 보면서 기억해 놨기 때문에 교토까지는 일단 어떻게든 가보기로 한다. 어흑.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙소-옮김&#34;&gt;숙소 옮김&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;한군데서 자는것도 편하고 좋지만 이왕이면 다른 분위기의 숙소에 묵어보는것도 좋을것 같아 숙소를 옮기기로 결정했다. 이제 짐을 어디에 맡기느냐가 문젠데. 어제부터 계속 나만보면 짜증을 내는 할아버지에게 짐을 맡길 마음이 영 생기질 않아 일단 raizan hotel로 가서 짐을 떠맡기든 어쩌든 해보기로 하고 짐을 질질 끌고 그곳으로 향했다. 카운터로 나와 매우 간단한 check out 절차를 마치고(key deposit을 돌려받는 행위) 햇살이 부서지는 일본의 아침거리를 나선다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cLo8__YFkP7j7WQ548-mwNjY-m2-_vDGQZ_dFI4gE0NJikRGSDPuTdaSkpHajeGC6EqtXP7GQxNu8rxPAVc=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;아침 풍경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;raizan 호텔. 원래 오기로 했던 곳에 왔다. 문앞에는 2100円이라고 대문짝만하게 쓰여져 있었다. 카운터에는 스포츠머리를 한 아주머니 한분과 중국영화에서 많이 본것같은 인상의 아자씨, 그리고 할아버지 한분. 세명이 있었다. 들어가서 방이 있느냐 했더니 아침부터 예상치 못했던 외국인의 등장에 굉장히 당황한 눈치다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/IinRIkNLAJ-BvX89CfeC790_b3jFUE3MlBZKz_RhTKmiNm7rGM-sI1C5aiAUjUSAolR80ehRXkNCRosL3bw=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;raizan 호텔.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;벌떡 일어나서 불쑥 키를 하나 내준다. 얼마냐 지금 들어가도 되느냐등을 물어보고 4200円을 내고 들어가려고 하니 우릴 붙잡는다. 뭔가 문제가 있는듯 셋이 뭐라뭐라 난리가 났다. 나는 일어를 못한다 아무리 말해도 계속 일어로만 지끼고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;돈을 더 내란 소리같은데? 답답해서 &amp;ldquo;우린 오늘 하루밤을 묵겠다 그래서 4200円이 맞지 않느냐&amp;rdquo; 설명을 하여도 영어를 못알아 듣는건지 내 영어에 문제가 있는건지 굉장히 답답한 모양이다. 그러면서도 서로간의 말이 통하지 않는다는 것이 재밌다는듯 웃기도 하신다. 훗. 그나마 마음이 놓인다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하다하다 안되겠는지 종이에다 뭔가 숫자를 쓰고 뭐라뭐라고 한다. 이사람들이 뭔소릴 하는진 모르겠지만 나도 종이에 오늘 날짜와 내일 날짜를 쓰고 그 가운데를 까맣게 칠하면서 &amp;ldquo;원나잇&amp;rdquo; 이라고 하니 그제서야 셋이서 &amp;ldquo;아~~~&amp;rdquo; 하면서 웃고 박수치고 난리다. 알았다고 올라가라고. 나쁜 뜻이 있었던것 같지는 않은데 아직도 그 곳에서 그사람들이 무슨 얘길 하려고 했는지는 풀리지 않는 미스테리이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우여곡절끝에 새로운 보금자리로 올라왔다. 717호. 방문 열쇠부터가 선플라자와는 다르다. 기대반 걱정반으로 방문을 열어보니 아. 깨끗하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/I3Xr3ZoYX1Kyh7I4Qf9tqNhIHs7k4J4IWi88yvOwh7lIGeJGA5lGTf2ugJ2mcl1HlBIVouZesB8lMk-oeb8=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호텔수준은 아니지만 비슷하려고 많이 흉내낸 흔적이 보이는.. 다다미 대신 나무바닥에 싱글침대 두대가 나란히 놓여있고 가운데 조그만 탁자. 그리고 방 구석에 냉장고(냉장고안엔 아무것도 없다- 이것이 우리나라 여관과 다른점) 그위에 tv. 바구니에 놓여진 수건과 유카타(浴衣) . 벽에 달린 선반엔 헤어드라이기까지. 매우 맘에 드는 깔끔함이었다. 이제야 보금자리를 찾은 것 마냥 바닥에 온갖 짐들을 다 꺼내놓고 우리의 일용할 식량을 탁자위에 고이 모셔두고 이제 정말 교토갈 가벼운 준비를 하여 호텔을 나선다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;교토로&#34;&gt;교토로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;숙소를 옮기고 나니 숙소에서 한 2분정도의 거리로 동물원역이 더 가까워졌다. 오사카에서 교토로 가는 방법은 여러가지가 있었지만 유일하게 기억하고 있는 방법으로 가는 수 밖에. 예정대로라면 9시
에 교토에 있어야 했는데 약 한시간 정도가 지체되었다. 서둘러 지하철역으로..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hDnybORZSf0T-v_wIvkwFRLLVh1xvcG3iC2CJV0-kIct7W4U-Vc86Lm3QEG3JYNLeZ6MX_tI-qA1Nuf3k70=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어제처럼 우메다로 가서 한큐센 타는 곳으로 와서 가와라마치(kawaramachi)로 가는 놈을 잡아 탔다. 별 생각없이 탔는데 이놈이 local 일줄이야.. 온동네 정류장마다 다 서는 바람에 더욱더 시간이 지체되고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중간에 내려서 어느새 쫓아온 다른선로에 있는 limited express를 잡아탔다. 이제 교토에 가서 어떻게 돌아다닐 것인가를 고민하다 보니 어느새 가와라마치.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리는 교토의 모든 관광명소를 돌아 볼 수 있는 교통수단 버스를 맘대로 이용할수 있는 버스 oneday pass를 사야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;출구쪽으로 나오다 보니 가판 같은것을 벌여놓고 역무원으로 보이는 아저씨가 oneday pass를 비롯한 여러가지 것들을 팔고 있었다. 500円을 내니 패스 한장과 일본어로 된 커다란 버스노선도를 준다. (팜을 날린 이후로 이제 어딜 가든 구걸하듯 &amp;ldquo;맵플리즈&amp;rdquo;를 외치고 다녀야 했다) 이제 이것이 오늘 하루 우리를 교토에서 이끌어줄 유일한 구세주이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;금각사-金閣寺-kinkakuji-temple&#34;&gt;금각사(金閣寺:kinkakuji-temple)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;노선지도를 받기 전까진 가와라마치 역 앞 7번 승강장에서 205번을 타는것 까지가 우리가 알고 있는 교토에 대한 모든것이었다. 선택의 여지가 없었으므로 일단 금각사로 가기로 한다. 그러고 보니 일본와서 처음 타는 버스.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스 정류장에는 버스 시간표와 노선도가 그려져 있었고 비교적 정확히 온다는 버스를 기다려 보기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/15461rCMCDYaM2LCernQJYeK8KvNCpStyEayZismNdailLhtX1o0zSPZpYcHYaJq1OEEYi-ak1GnqPz7lRQ=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스를 한번 타는데 요금은 220円. 그렇기 떄문에 500円짜리 버스패스는 매우 실용적이라고 볼 수 있다. 교토 버스의 가장 특이한 점은 우리나라완 반대로 뒤로 타고 앞으로 내린다는 점이다. 일단 잡아타고 내릴때 돈없다 배째라 나온다면??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;요금은 내릴때 앞쪽에 가서 현금으로 내거나 기계에 패스를 통과시키면 자동 정산이 된다. 버스 정류장 안내방송이 일본어와 영어로 나오고 앞쪽 전광판에 일본어로 보여준다. 패스 구입시 함께 주는 버스 노선도를 잘 보면 왠만한 관광명소 찾아가는것은 어렵지 않다. 또 한가지 인상깊었던 것은 운전기사의 배려이다. 버스 문이 열릴때까지 자리에 앉아 있다가 내리는 사람들의 느긋함.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 타고나서 지도를 펼쳐 드니 지도의 위쪽 왼편에 금각사가 위치해 있다. 그렇담 반바퀴 이상을 도는셈.. 지도가 온통 일어로 되어 있어 보기조차 힘이 들다. 에잇.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;전광판을 뚫어지게 보고 있다가 금각사에 내렸다. 내리고 나니 더욱 막막하기만 하고.. 버스정류장에 앉아있던 여자에게 긴카쿠치가 어딨는지 물어보니 손으로 가르키려다가 일어나서 안내를 해준다. 조금 따라가다 보니 길 건너편에 금각사라는 안내표시가 보인다. 땡큐를 외치고 길을 건너 입구로 갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qfGAGYZlV7e9AAIo4vYrzN49X4rQFDjH4LRTO-HSapwtphQjmFawUwKxcN0Lq5Dek1hhOHBm9Xo2tKdjJHI=w330-h440-rw&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;입장권이 깬다.왠 부적.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;입장료는 400円. 입구에 한글로 된 설명서가 마련되어 있다. 내부로 들어가니 일본인 관광객들이 대부분인듯 했다. 특히나 교복을 입은 고등학생들이 많았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-mrx9J-d4s4Grgqv1tU9mzekDHYZhgeAMut0CRYGyVaDnMppk2cGEPgUpyO16im7Y6SNIgNOnk6DiJGY5KA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;절의 내부는 생각보다 작고 아담했다. 평일이라 그런지 사람도 별로 없고 조용하고 편안한 느낌이었다.
어차피 어딜 가야할지도 막막하고.. 많은 곳을 가기보단 하나라도 제대로 보자는 합의하에 정말로 산책하듯 여유있게 걷는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭔가 어색한 듯한 금칠을 한 금각사 앞에서 사진을 한장 찍고.. 順路를 따라 찬찬히 걷다가 자판기가많은 곳에 자리를 잡고 콜라 한잔을 뽑아 들고 다음 목적지를 물색한다. 버스 노선도를 보니 금각사 바로 옆에 류안지(龍安寺:ryoanji-temple)가 있다. 자연스레 다음 목표는 류안지로 정해진다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;류안지-龍安寺-ryoanji-temple&#34;&gt;류안지(龍安寺:ryoanji-temple)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;59번 버스를 타면 될것 같긴 한데 어디서 타야하는지 몰라 출구를 나와 앞에서 안내를 하는 아자씨한테 물어보니 한국말을 섞어가며 저쪽에서 59번을 타고 가면 된단다 이십분 이십분 하는데 그건 뭔소린지 잘 모르겠고, 정류장에 가서 보니 조금 아까 버스가 떠났고 20분정도를 기다려야 했다. 아자씨가 말한 20분이 20분 기다린단 소리 인가??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시간도 남고하여 집에 전화를 하기로 한다. 전화기에도 온통 일본어. 영어로 help가 있긴 한데.. 따라 해도 잘 되질 않는다.. 쩝.. 결국은 수신자부담 전화를 하기로. 인천공항 공항세 영수증 뒷면에 써있는 데이콤 국제전화 설명서에 있는 접속 번호(00539-822)로 전화를 거니 한국말 안내가 나온다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이때 기다리던 버스가 오고 버스를 타고 5 분 정도 가니 류안지. 걸어도 20분이면 되겠는걸?? 버스에서 내려 입구가 어딘지 몰라서 주차장으로 가는등 한참을 헤메이다 힘들게 들어간다..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Z-8GJgaLCf1YVTLaskzlPr_qZHzKtmyvb-uRysOAO2RH39igU3nolt0_0-NxqAkFvqteaETpk9d2QpLbfBY=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;역시나 입구에는 교복을 입은 학생들이 대부분.. 입장료 500엔을 내고 들어가니 더욱더 조용하고 사람도 없다. 역시나 順路를 따라 가다보면 이곳의 대부분을 볼 수 있는듯 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;별장같이 생긴 본당이 나오는데 슬리퍼를 바꿔신고 들어갈수 있다. 본당과 이어진 곳에 rockgarden 이란 곳이 있었는데 이것이 이곳의 대표적인 장소라는것. 너무나 정갈하게 하얀 작은 돌들 위에 여러개의 큰 돌들이 놓여져 있다. 누가 만들었는지 그 자체가 그림이다. 나중에 안 일이지만 이 하얀 돌은 바다를, 바위들은 떠있는 섬을 의미한다고. 떠 있는 섬은 모두 15개라고 하는데..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cdRKAvUZZJyU71u9ly7KPJTEsvEqXDIjhLCerGPZOs2CO6cCQ_SStYsAwI5I254f5uLSVDeTMImcJM-Fn2Q=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;rockgarden에서 햇볕을 좀 쬐다 서둘러 나와 정원을 마저 돌면서 이게 뭐네 저게 뭐네 떠들고 있는데 &amp;ldquo;한국에서 오셨죠..?&amp;ldquo;하면서 한 여인이 말을 건다. 대학생으로 보이는 여학생인데 열흘 일정으로 혼자 여행을 다니고 있단다. 혼자 다니는 모습이 외로워 보이기도 하지만 부럽기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서로 사진을 찍어주고 이런저런 이야기를 하다가 우리가 내일 가게될 나라에 가는 방법에 대해 물어보자 친절하게 가르쳐 준다. 덧붙여 여행 정보가 없어 막막하다 하소연을 하자 자기가 책을 도시별로 뜯어온게 두개가 있다면서 교토에 대한 책을 내주기까지 하였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서로 좋은 여행이 되라 인사하고 헤어지고 나니 드디어 교토에 대한 뭔가가 생겼으니 오늘의 계획을 세로이 짜야하지 않겠는가? 이때부터 또 다시 분주해 지기 시작한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;이조성-nijo-castle&#34;&gt;이조성(nijo castle)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;안내책자를 들여다보고 가장 먼저 가기로 한곳이 이조성. 지도를 놓고 보니 이조성은 교토의 중심부에 위치하고 있었다. 아니 이놈의 교토는 동서남북으로도 절! 중심부까지 절! 온통 절뿐이던 말인가? (사실 절, 정원, 성, 사원등이 섞여있으나(?) 난 지붕이 기와로 된것은 다 절 같다. &amp;ndash;; )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이제서야 애초에 금각사로 깊숙히 와버린것이 후회가 된다. 교토 동부나 중심부를 먼저 보고 차근차근 북부로 올라왔어야 했는데 말이다.. 어쨋든 다시 중심부로 가서 이조성을 보고 동부의 청수사. 교토역으로 와 시간이 되면 교토역 부근의 히가시 혼간지와 니시혼간지를 보기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이조성으로 가기 위해 류안지에서 12번 버스를 타야 하는데 암만 기다려도 버스가 오지 않는다. 생각해보니 여기 12번 버스가 왔으면 아까 금각사앞에서 12번 버스를 타고 왔겠지? 노선도에도 12번이란 놈이 59번과 함께 이쪽으로 오다가 중간에 끊기는 걸로 봐선 거기가 종착점인것 같다. 걷기로 한다. 한정거장 정도를 걸어가니 12번 버스 종점으로 보이는 곳이 있었고 길건너 맞은편에 버스정류장이 있었다. 이곳에서 12번을 타고 한번에 이조성으로 간다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/M5GMAW-xUVqtX0KuXU26Idq1j_l4kWGYO2eiW-bMQnRA0MzSL_YuyANyCbOnNr0h4x6gmpIctq_2mOFKQpY=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중심부라서 그런가 차선도 많고 차도 많다. 이조성은 입장권 끊는곳이 자판기로 되어있었다. 일인당 600엔. 지금까지 봤던 곳에 비해선 스케일이 꽤 큰편이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/0V297TF8IPjcXwJGNu6q_77lJmNddb2cIdi7iSdPs7c2yKkPMT3gB2BMpJdxIZ1yGW6hC8fDgSrbH3b4b60=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;이조성 니노마루궁전 입구&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;성의 중심인 니노마루궁전은 슬리퍼로 바꿔신고 들어가 관람을 하게 되어있다. 6개의 방이 계단 모양처럼 복도로 연결이 되어 있는데 이 방은 높이도 각각 다르고 계급에 따라 들어갈 수 있는 방이 제한 되어 있었다고 한다. 각각의 방에는 그림이 전시 되어 있거나 마네킹들로 재현이 되어있고 방을 쭉 돌아 복도를 타고 다시 밖으로 나오게 되어 있는 구조이다. 매우 희안한 구조이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qhzHO0o4nQW66lDTyJ7qewkqJycr5R5aXJehOqSGqVOQzmAUlNT0BPnXGGdGu6SnkfGdqZgPAUGt91e-EFw=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;성을 둘러싼 해자&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;높은성벽으로 둘러싸인 정원을 거닐어 나오니 바지와 신발에 흙먼지가 뽀얗게 묻어 있다. 다리도 아프다. 다음 목적지는 청수사. 이름이 왠지 나를 부른다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;기요미즈데라-淸水寺-kiyomizu-dera&#34;&gt;기요미즈데라(淸水寺:kiyomizu-dera)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;청수사는 교토의 동부에 있고 이조성에서 한번에 가는 버스가 없어 가다가 갈아타야 한다. 12번을 타고 가다가 207번으로 갈아타기로 한다. 이렇게 버스를 기다리며 길거리에 뿌리는 시간이 너무나도 아깝게 느껴진다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노선도를 보니 五xx 가 더 큰 글씨로 쓰여져 있길래 거기서 내린다. 내리고 보니 또 막막.. 이정표엔 가다가 좌회전인데 어디로 좌회전을 해야할지 모르겠어 마냥 갔다. 너무 온듯 싶어 편의점에 들어가서 청수사가 어딘지 물어보니 못알아 듣는다. &amp;ldquo;기요미즈데라&amp;rdquo;라고 하니 그제서야 알아고 죽 올라가서 약국있는 골목으로 들어가면 된단다. 또 지나왔다. 암튼 모르면 물어봐야 할것을.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;큰길가에서 골목에 들어서니 저 멀리 청수사로 추정되는 건물이(?) 보이고 그것을 향해 언덕길을 올라간다. 처음엔 왠 언덕길이냐 짜증이 났지만 걷다보니 교토에서 이곳보다 일본스러운 곳을 본적이 없는것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/RBGqrfRSuB0U7MHLXFOPRhyhs42AcEIMcQYfhHQdcBgeyTCivLjUHcqVPeRvIIz_PgRfA65pevJ7hHY17Mc=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아이들이 뛰어 놀길래 주택가인줄 알았는데 기념품, 전통의상, 공예품 상점들이 띠엄띠엄 있었고 그것들을 구경하다보니 금새 청수사 입구에 다다라 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;입구엔 뭔가 공사를 하고 있는듯한 건물이 있었고 그 옆쪽엔 청수사를 배경으로 사진을 찍는 사람들. 앗? 여긴 꽁짠가? 으히히~ 좋아라 안으로 안으로 들어가는데 역시나 안쪽에 매표소가 있다. 입장료 300円. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/buN9nT8EbUD5E4y9-eyCLq80BEDyP2Slw5tueOnPNW9MXKWJ76FoE0Kv1bFzNSVZlmepMGS0cHOyiH5wweY=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;근엄한 청수사 장관&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금까지 갔던 곳 중에서 사람이 가장 많다. 한걸은 한걸음 들어올때마다 낸 돈에 비해서 이놈이 보여주는 하나하나가 너무나 근사하다. 절벽에 세워진 본당과 수많은 계단. 한 눈에 내려다 보이는 교토시내.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/vwezubhp_TS6_y2VqdHhsKZCd99aEAJfNcVzljvVh4l7CZy9g5NrwGmbZq1Jek2PM0goegk_7-IpeGHFmdU=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;해질녘의 청수사 전경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 모든것들이 지는 석양에 빛을 발하고 있는것일까? 오늘의 마지막 여행지라 여유롭게 볼 수 있어서 일까? 좀처럼 떠나기 싫은 곳이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/X_LmI1uCAkVS60eIHagMxtDQ_2Tq2WRZyTj9uT4fv4k7tsNfXi6718whyIHGHUodfcKuz7TluM7Pf0IT5Ng=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;본당 아래쪽으로 가니 물을 받아마시는 작은 폭포가 있는데 세개의 물줄기가 떨어지고 있고 아주 긴 국자같은 것으로 떨어지는 물을 받아먹는다. 청수사에 온사람들은 여기서 찍은 사진이 다 한장씩 있겠지??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Q5hY8UPDMDcLyYGXZkAXLF4biZF8Ga0SPHxqcFGWdfRQ6oCUWAWFIziEC15XOAUiAjLVUCdEMi0rXrzfF8Y=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기념품 가게로 보이는 곳으로 올라가보니 여자아이들이 기모노를 입고 총총걸음으로 왔다갔다 하고 있었다. 아르바이트인가 하면서도 신기하여 사진을 한컷. ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qafzr-MuLTswRye2WxHsd5km55euQobGhdBP7pFdheNtdCUvJItbga8J9mkoEFm1nV2Q9AS1TQVJGeL_uXA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;노을질때의 교토시내. 일본 하면 여기 이곳에서의 느낌이 가장 먼저 생각난다.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;청수사 관람이 아쉽게도 끝나고 나니 해가 뉘엿뉘엿 지고 있다. 내려오는 길은 올라오는 길과 다른 길을 택했다. 해질녘에 바라보는 교토 풍경은 오래 머리속에 남을 듯 했다.  아기자기한 기념품들과 여러가지 상점들을 구경하다보니 어느새 다 내려와 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;교토역&#34;&gt;교토역&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그 중요한 순간에 왜 콜라와 햄버거가 먹고 싶은건지 마침 근처에 있던 맥도날드에서 저녁을 먹기로 했다. 셋트메뉴가 우리나라에 비해 비싸긴 하지만 시켜보니 감자는 우리나라보다 훨씬 큰 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/sslpDTwdtpsuXqtZluLd8_QxR2d5utFPCRutpr--Eb8zu0M_DhkOBqX7yJ_gIoc9J4i9AKgQF4kpSIOAZJE=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;데리야끼버거 셋트와 더블치즈 버거 셋트&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이미 모든 관광지는 문을 닫은 시간이었고 숙소로 가는길 우메다에 들러 구경을 하기로 했기 때문에 교토역으로 바로 가기로 한다.교토역에 내려서 교토타워를 배경으로 사진을 찍고 (멀리서 보는게 훨씬 낫다) 100엔샵에 들어가 여행정보들을 모을 수 있는 수첩을 하나씩 샀다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이제 한큐센을 타야 하는데 시떼쯔와 긴떼쯔를 착각하는 바람에 한참을 교토역에서 헤메이다가 지도를 보고서 뒤늦게야 가와라마치역이 두정거장 정도의 거리라는걸 알았다. 교토에서 지하철을 타고 카라수마에내려 한큐센을 타고 우메다로. 우메다에서 뭔가를 구경하려고 했으나 서점과 지하의 상점들만 둘러보다가 그냥 숙소로 가기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙소로&#34;&gt;숙소로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;숙소로 돌아오니 배낭을 비롯하여 아침에 717호에 벌여두었던 짐들이 카운터에 내려와 있다. 아까 아침에 뭐라고 하던게 방을 바꿔준단 소리였나? 다시 930호 키를 받아 짐을 들고 올라오니 방구조는 약간 다르긴 하지만 마찬가지 크기의 트윈룸이다. 아까거 다있는데 헤어드라이어가 없네? 쩝.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래도 어제보다 편하고 쾌적한 잠자리를 얻게된것 같아 마음이 더 편하다. 어제 먹지 못한 컵라면을 순식간에 해치우고 어제 하지 못한 샤워를 하기 위해 세면도구들을 들고 1층으로 내려가니 아저씨가 쏜살같이 달려와 목욕탕의 문을 따준다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공동목욕탕이라고 해서 어떻게 생겼는가 궁금했는데 안에는 대중목욕탕처럼 사물함이 있고 또 문을 열고 들어가니 샤워부스가 있으리라는 내 예상과는 달리 우리나라 대중목욕탕처럼 의자에 샤워기가 있고 몸을 담글수 있는 온탕에다 사우나까지 마련되어 있었다. 오우~ 조금 당황시럽긴 했지만 맘에 드는 시설이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;콘돔자판기며 면도 거품이 있는걸로 봐선 남자도 들어온단 얘긴데? 일본의 혼탕문화를 생각하며 혹시나 사내가 들어올까 하는 걱정을 하면서 몸을 씻다보니 여자들만 들어온다. 음. 다행이로군. 아닌가? ㅋ 샤워기가 안꺼져서 당황했는데 알고보니 물이 한 10초가량 나오다가 자동으로 멈춰지는 샤워기다. 물빨도 쎄다. 시원하게 샤워를 하고 나와 머리도 말리고 나니 세상이 다 내것 같다. 내일은 때를 밀리라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;샤워를 마치고올라와 하루를 정리하고 내일 나라갈일이 걱정이긴 하지만 대강의 계획을 잡아본다. 나라를 오전중에 끝내고 오후엔 오사카시내에서 시간을 보내기로 했다. 또 친절한 한국인 한명 만난다면 좋으련만.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일본 #2 교토</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-02/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-02/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;팜-날아가다&#34;&gt;팜 날아가다&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;어제밤에 맞춰놓고 잔 삐삐알람 덕분에 계획된 시간에 일어났다. 고마워 삐삐. 세면장까지 가기가 귀찮아서 그냥 방안에 있는 개수대에서 고양이 세수를 했다. 얼렁 짐을 싸가지고 나가야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예정대로라면 오늘 9시엔 교토에 가 있어야 하는데. 서둘러 짐을 정리하면서 어제 잠시 빌린 팜의 건전지를 다시 원위치 시키는 순간, 오마이갓. 하드리셋. 우리의 여행의 모든 정보가 들어있는 팜이 하드리셋 되어버렸다. 말하자면 컴퓨터의 하드가 포멧이 되었다는 소리다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;너무나 당황시러 재차 확인을 해보았지만 소용없다. 이제 일본에 버려진 고아 신세가 되버렸다. 책도 한장 없이 가진것이라곤 오사카 지하철 노선도 한장뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다행히도 어제밤에 오늘 교토가는것 까지는 노선도를 보면서 기억해 놨기 때문에 교토까지는 일단 어떻게든 가보기로 한다. 어흑.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙소-옮김&#34;&gt;숙소 옮김&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;한군데서 자는것도 편하고 좋지만 이왕이면 다른 분위기의 숙소에 묵어보는것도 좋을것 같아 숙소를 옮기기로 결정했다. 이제 짐을 어디에 맡기느냐가 문젠데. 어제부터 계속 나만보면 짜증을 내는 할아버지에게 짐을 맡길 마음이 영 생기질 않아 일단 raizan hotel로 가서 짐을 떠맡기든 어쩌든 해보기로 하고 짐을 질질 끌고 그곳으로 향했다. 카운터로 나와 매우 간단한 check out 절차를 마치고(key deposit을 돌려받는 행위) 햇살이 부서지는 일본의 아침거리를 나선다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cLo8__YFkP7j7WQ548-mwNjY-m2-_vDGQZ_dFI4gE0NJikRGSDPuTdaSkpHajeGC6EqtXP7GQxNu8rxPAVc=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;아침 풍경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;raizan 호텔. 원래 오기로 했던 곳에 왔다. 문앞에는 2100円이라고 대문짝만하게 쓰여져 있었다. 카운터에는 스포츠머리를 한 아주머니 한분과 중국영화에서 많이 본것같은 인상의 아자씨, 그리고 할아버지 한분. 세명이 있었다. 들어가서 방이 있느냐 했더니 아침부터 예상치 못했던 외국인의 등장에 굉장히 당황한 눈치다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/IinRIkNLAJ-BvX89CfeC790_b3jFUE3MlBZKz_RhTKmiNm7rGM-sI1C5aiAUjUSAolR80ehRXkNCRosL3bw=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;raizan 호텔.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;벌떡 일어나서 불쑥 키를 하나 내준다. 얼마냐 지금 들어가도 되느냐등을 물어보고 4200円을 내고 들어가려고 하니 우릴 붙잡는다. 뭔가 문제가 있는듯 셋이 뭐라뭐라 난리가 났다. 나는 일어를 못한다 아무리 말해도 계속 일어로만 지끼고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;돈을 더 내란 소리같은데? 답답해서 &amp;ldquo;우린 오늘 하루밤을 묵겠다 그래서 4200円이 맞지 않느냐&amp;rdquo; 설명을 하여도 영어를 못알아 듣는건지 내 영어에 문제가 있는건지 굉장히 답답한 모양이다. 그러면서도 서로간의 말이 통하지 않는다는 것이 재밌다는듯 웃기도 하신다. 훗. 그나마 마음이 놓인다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하다하다 안되겠는지 종이에다 뭔가 숫자를 쓰고 뭐라뭐라고 한다. 이사람들이 뭔소릴 하는진 모르겠지만 나도 종이에 오늘 날짜와 내일 날짜를 쓰고 그 가운데를 까맣게 칠하면서 &amp;ldquo;원나잇&amp;rdquo; 이라고 하니 그제서야 셋이서 &amp;ldquo;아~~~&amp;rdquo; 하면서 웃고 박수치고 난리다. 알았다고 올라가라고. 나쁜 뜻이 있었던것 같지는 않은데 아직도 그 곳에서 그사람들이 무슨 얘길 하려고 했는지는 풀리지 않는 미스테리이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우여곡절끝에 새로운 보금자리로 올라왔다. 717호. 방문 열쇠부터가 선플라자와는 다르다. 기대반 걱정반으로 방문을 열어보니 아. 깨끗하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/I3Xr3ZoYX1Kyh7I4Qf9tqNhIHs7k4J4IWi88yvOwh7lIGeJGA5lGTf2ugJ2mcl1HlBIVouZesB8lMk-oeb8=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호텔수준은 아니지만 비슷하려고 많이 흉내낸 흔적이 보이는.. 다다미 대신 나무바닥에 싱글침대 두대가 나란히 놓여있고 가운데 조그만 탁자. 그리고 방 구석에 냉장고(냉장고안엔 아무것도 없다- 이것이 우리나라 여관과 다른점) 그위에 tv. 바구니에 놓여진 수건과 유카타(浴衣) . 벽에 달린 선반엔 헤어드라이기까지. 매우 맘에 드는 깔끔함이었다. 이제야 보금자리를 찾은 것 마냥 바닥에 온갖 짐들을 다 꺼내놓고 우리의 일용할 식량을 탁자위에 고이 모셔두고 이제 정말 교토갈 가벼운 준비를 하여 호텔을 나선다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;교토로&#34;&gt;교토로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;숙소를 옮기고 나니 숙소에서 한 2분정도의 거리로 동물원역이 더 가까워졌다. 오사카에서 교토로 가는 방법은 여러가지가 있었지만 유일하게 기억하고 있는 방법으로 가는 수 밖에. 예정대로라면 9시
에 교토에 있어야 했는데 약 한시간 정도가 지체되었다. 서둘러 지하철역으로..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hDnybORZSf0T-v_wIvkwFRLLVh1xvcG3iC2CJV0-kIct7W4U-Vc86Lm3QEG3JYNLeZ6MX_tI-qA1Nuf3k70=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어제처럼 우메다로 가서 한큐센 타는 곳으로 와서 가와라마치(kawaramachi)로 가는 놈을 잡아 탔다. 별 생각없이 탔는데 이놈이 local 일줄이야.. 온동네 정류장마다 다 서는 바람에 더욱더 시간이 지체되고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중간에 내려서 어느새 쫓아온 다른선로에 있는 limited express를 잡아탔다. 이제 교토에 가서 어떻게 돌아다닐 것인가를 고민하다 보니 어느새 가와라마치.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리는 교토의 모든 관광명소를 돌아 볼 수 있는 교통수단 버스를 맘대로 이용할수 있는 버스 oneday pass를 사야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;출구쪽으로 나오다 보니 가판 같은것을 벌여놓고 역무원으로 보이는 아저씨가 oneday pass를 비롯한 여러가지 것들을 팔고 있었다. 500円을 내니 패스 한장과 일본어로 된 커다란 버스노선도를 준다. (팜을 날린 이후로 이제 어딜 가든 구걸하듯 &amp;ldquo;맵플리즈&amp;rdquo;를 외치고 다녀야 했다) 이제 이것이 오늘 하루 우리를 교토에서 이끌어줄 유일한 구세주이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;금각사-金閣寺-kinkakuji-temple&#34;&gt;금각사(金閣寺:kinkakuji-temple)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;노선지도를 받기 전까진 가와라마치 역 앞 7번 승강장에서 205번을 타는것 까지가 우리가 알고 있는 교토에 대한 모든것이었다. 선택의 여지가 없었으므로 일단 금각사로 가기로 한다. 그러고 보니 일본와서 처음 타는 버스.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스 정류장에는 버스 시간표와 노선도가 그려져 있었고 비교적 정확히 온다는 버스를 기다려 보기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/15461rCMCDYaM2LCernQJYeK8KvNCpStyEayZismNdailLhtX1o0zSPZpYcHYaJq1OEEYi-ak1GnqPz7lRQ=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스를 한번 타는데 요금은 220円. 그렇기 떄문에 500円짜리 버스패스는 매우 실용적이라고 볼 수 있다. 교토 버스의 가장 특이한 점은 우리나라완 반대로 뒤로 타고 앞으로 내린다는 점이다. 일단 잡아타고 내릴때 돈없다 배째라 나온다면??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;요금은 내릴때 앞쪽에 가서 현금으로 내거나 기계에 패스를 통과시키면 자동 정산이 된다. 버스 정류장 안내방송이 일본어와 영어로 나오고 앞쪽 전광판에 일본어로 보여준다. 패스 구입시 함께 주는 버스 노선도를 잘 보면 왠만한 관광명소 찾아가는것은 어렵지 않다. 또 한가지 인상깊었던 것은 운전기사의 배려이다. 버스 문이 열릴때까지 자리에 앉아 있다가 내리는 사람들의 느긋함.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 타고나서 지도를 펼쳐 드니 지도의 위쪽 왼편에 금각사가 위치해 있다. 그렇담 반바퀴 이상을 도는셈.. 지도가 온통 일어로 되어 있어 보기조차 힘이 들다. 에잇.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;전광판을 뚫어지게 보고 있다가 금각사에 내렸다. 내리고 나니 더욱 막막하기만 하고.. 버스정류장에 앉아있던 여자에게 긴카쿠치가 어딨는지 물어보니 손으로 가르키려다가 일어나서 안내를 해준다. 조금 따라가다 보니 길 건너편에 금각사라는 안내표시가 보인다. 땡큐를 외치고 길을 건너 입구로 갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qfGAGYZlV7e9AAIo4vYrzN49X4rQFDjH4LRTO-HSapwtphQjmFawUwKxcN0Lq5Dek1hhOHBm9Xo2tKdjJHI=w330-h440-rw&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;입장권이 깬다.왠 부적.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;입장료는 400円. 입구에 한글로 된 설명서가 마련되어 있다. 내부로 들어가니 일본인 관광객들이 대부분인듯 했다. 특히나 교복을 입은 고등학생들이 많았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-mrx9J-d4s4Grgqv1tU9mzekDHYZhgeAMut0CRYGyVaDnMppk2cGEPgUpyO16im7Y6SNIgNOnk6DiJGY5KA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;절의 내부는 생각보다 작고 아담했다. 평일이라 그런지 사람도 별로 없고 조용하고 편안한 느낌이었다.
어차피 어딜 가야할지도 막막하고.. 많은 곳을 가기보단 하나라도 제대로 보자는 합의하에 정말로 산책하듯 여유있게 걷는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭔가 어색한 듯한 금칠을 한 금각사 앞에서 사진을 한장 찍고.. 順路를 따라 찬찬히 걷다가 자판기가많은 곳에 자리를 잡고 콜라 한잔을 뽑아 들고 다음 목적지를 물색한다. 버스 노선도를 보니 금각사 바로 옆에 류안지(龍安寺:ryoanji-temple)가 있다. 자연스레 다음 목표는 류안지로 정해진다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;류안지-龍安寺-ryoanji-temple&#34;&gt;류안지(龍安寺:ryoanji-temple)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;59번 버스를 타면 될것 같긴 한데 어디서 타야하는지 몰라 출구를 나와 앞에서 안내를 하는 아자씨한테 물어보니 한국말을 섞어가며 저쪽에서 59번을 타고 가면 된단다 이십분 이십분 하는데 그건 뭔소린지 잘 모르겠고, 정류장에 가서 보니 조금 아까 버스가 떠났고 20분정도를 기다려야 했다. 아자씨가 말한 20분이 20분 기다린단 소리 인가??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시간도 남고하여 집에 전화를 하기로 한다. 전화기에도 온통 일본어. 영어로 help가 있긴 한데.. 따라 해도 잘 되질 않는다.. 쩝.. 결국은 수신자부담 전화를 하기로. 인천공항 공항세 영수증 뒷면에 써있는 데이콤 국제전화 설명서에 있는 접속 번호(00539-822)로 전화를 거니 한국말 안내가 나온다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이때 기다리던 버스가 오고 버스를 타고 5 분 정도 가니 류안지. 걸어도 20분이면 되겠는걸?? 버스에서 내려 입구가 어딘지 몰라서 주차장으로 가는등 한참을 헤메이다 힘들게 들어간다..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Z-8GJgaLCf1YVTLaskzlPr_qZHzKtmyvb-uRysOAO2RH39igU3nolt0_0-NxqAkFvqteaETpk9d2QpLbfBY=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;역시나 입구에는 교복을 입은 학생들이 대부분.. 입장료 500엔을 내고 들어가니 더욱더 조용하고 사람도 없다. 역시나 順路를 따라 가다보면 이곳의 대부분을 볼 수 있는듯 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;별장같이 생긴 본당이 나오는데 슬리퍼를 바꿔신고 들어갈수 있다. 본당과 이어진 곳에 rockgarden 이란 곳이 있었는데 이것이 이곳의 대표적인 장소라는것. 너무나 정갈하게 하얀 작은 돌들 위에 여러개의 큰 돌들이 놓여져 있다. 누가 만들었는지 그 자체가 그림이다. 나중에 안 일이지만 이 하얀 돌은 바다를, 바위들은 떠있는 섬을 의미한다고. 떠 있는 섬은 모두 15개라고 하는데..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cdRKAvUZZJyU71u9ly7KPJTEsvEqXDIjhLCerGPZOs2CO6cCQ_SStYsAwI5I254f5uLSVDeTMImcJM-Fn2Q=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;rockgarden에서 햇볕을 좀 쬐다 서둘러 나와 정원을 마저 돌면서 이게 뭐네 저게 뭐네 떠들고 있는데 &amp;ldquo;한국에서 오셨죠..?&amp;ldquo;하면서 한 여인이 말을 건다. 대학생으로 보이는 여학생인데 열흘 일정으로 혼자 여행을 다니고 있단다. 혼자 다니는 모습이 외로워 보이기도 하지만 부럽기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서로 사진을 찍어주고 이런저런 이야기를 하다가 우리가 내일 가게될 나라에 가는 방법에 대해 물어보자 친절하게 가르쳐 준다. 덧붙여 여행 정보가 없어 막막하다 하소연을 하자 자기가 책을 도시별로 뜯어온게 두개가 있다면서 교토에 대한 책을 내주기까지 하였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서로 좋은 여행이 되라 인사하고 헤어지고 나니 드디어 교토에 대한 뭔가가 생겼으니 오늘의 계획을 세로이 짜야하지 않겠는가? 이때부터 또 다시 분주해 지기 시작한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;이조성-nijo-castle&#34;&gt;이조성(nijo castle)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;안내책자를 들여다보고 가장 먼저 가기로 한곳이 이조성. 지도를 놓고 보니 이조성은 교토의 중심부에 위치하고 있었다. 아니 이놈의 교토는 동서남북으로도 절! 중심부까지 절! 온통 절뿐이던 말인가? (사실 절, 정원, 성, 사원등이 섞여있으나(?) 난 지붕이 기와로 된것은 다 절 같다. &amp;ndash;; )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이제서야 애초에 금각사로 깊숙히 와버린것이 후회가 된다. 교토 동부나 중심부를 먼저 보고 차근차근 북부로 올라왔어야 했는데 말이다.. 어쨋든 다시 중심부로 가서 이조성을 보고 동부의 청수사. 교토역으로 와 시간이 되면 교토역 부근의 히가시 혼간지와 니시혼간지를 보기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이조성으로 가기 위해 류안지에서 12번 버스를 타야 하는데 암만 기다려도 버스가 오지 않는다. 생각해보니 여기 12번 버스가 왔으면 아까 금각사앞에서 12번 버스를 타고 왔겠지? 노선도에도 12번이란 놈이 59번과 함께 이쪽으로 오다가 중간에 끊기는 걸로 봐선 거기가 종착점인것 같다. 걷기로 한다. 한정거장 정도를 걸어가니 12번 버스 종점으로 보이는 곳이 있었고 길건너 맞은편에 버스정류장이 있었다. 이곳에서 12번을 타고 한번에 이조성으로 간다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/M5GMAW-xUVqtX0KuXU26Idq1j_l4kWGYO2eiW-bMQnRA0MzSL_YuyANyCbOnNr0h4x6gmpIctq_2mOFKQpY=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중심부라서 그런가 차선도 많고 차도 많다. 이조성은 입장권 끊는곳이 자판기로 되어있었다. 일인당 600엔. 지금까지 봤던 곳에 비해선 스케일이 꽤 큰편이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/0V297TF8IPjcXwJGNu6q_77lJmNddb2cIdi7iSdPs7c2yKkPMT3gB2BMpJdxIZ1yGW6hC8fDgSrbH3b4b60=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;이조성 니노마루궁전 입구&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;성의 중심인 니노마루궁전은 슬리퍼로 바꿔신고 들어가 관람을 하게 되어있다. 6개의 방이 계단 모양처럼 복도로 연결이 되어 있는데 이 방은 높이도 각각 다르고 계급에 따라 들어갈 수 있는 방이 제한 되어 있었다고 한다. 각각의 방에는 그림이 전시 되어 있거나 마네킹들로 재현이 되어있고 방을 쭉 돌아 복도를 타고 다시 밖으로 나오게 되어 있는 구조이다. 매우 희안한 구조이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qhzHO0o4nQW66lDTyJ7qewkqJycr5R5aXJehOqSGqVOQzmAUlNT0BPnXGGdGu6SnkfGdqZgPAUGt91e-EFw=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;성을 둘러싼 해자&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;높은성벽으로 둘러싸인 정원을 거닐어 나오니 바지와 신발에 흙먼지가 뽀얗게 묻어 있다. 다리도 아프다. 다음 목적지는 청수사. 이름이 왠지 나를 부른다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;기요미즈데라-淸水寺-kiyomizu-dera&#34;&gt;기요미즈데라(淸水寺:kiyomizu-dera)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;청수사는 교토의 동부에 있고 이조성에서 한번에 가는 버스가 없어 가다가 갈아타야 한다. 12번을 타고 가다가 207번으로 갈아타기로 한다. 이렇게 버스를 기다리며 길거리에 뿌리는 시간이 너무나도 아깝게 느껴진다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노선도를 보니 五xx 가 더 큰 글씨로 쓰여져 있길래 거기서 내린다. 내리고 보니 또 막막.. 이정표엔 가다가 좌회전인데 어디로 좌회전을 해야할지 모르겠어 마냥 갔다. 너무 온듯 싶어 편의점에 들어가서 청수사가 어딘지 물어보니 못알아 듣는다. &amp;ldquo;기요미즈데라&amp;rdquo;라고 하니 그제서야 알아고 죽 올라가서 약국있는 골목으로 들어가면 된단다. 또 지나왔다. 암튼 모르면 물어봐야 할것을.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;큰길가에서 골목에 들어서니 저 멀리 청수사로 추정되는 건물이(?) 보이고 그것을 향해 언덕길을 올라간다. 처음엔 왠 언덕길이냐 짜증이 났지만 걷다보니 교토에서 이곳보다 일본스러운 곳을 본적이 없는것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/RBGqrfRSuB0U7MHLXFOPRhyhs42AcEIMcQYfhHQdcBgeyTCivLjUHcqVPeRvIIz_PgRfA65pevJ7hHY17Mc=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아이들이 뛰어 놀길래 주택가인줄 알았는데 기념품, 전통의상, 공예품 상점들이 띠엄띠엄 있었고 그것들을 구경하다보니 금새 청수사 입구에 다다라 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;입구엔 뭔가 공사를 하고 있는듯한 건물이 있었고 그 옆쪽엔 청수사를 배경으로 사진을 찍는 사람들. 앗? 여긴 꽁짠가? 으히히~ 좋아라 안으로 안으로 들어가는데 역시나 안쪽에 매표소가 있다. 입장료 300円. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/buN9nT8EbUD5E4y9-eyCLq80BEDyP2Slw5tueOnPNW9MXKWJ76FoE0Kv1bFzNSVZlmepMGS0cHOyiH5wweY=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;근엄한 청수사 장관&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금까지 갔던 곳 중에서 사람이 가장 많다. 한걸은 한걸음 들어올때마다 낸 돈에 비해서 이놈이 보여주는 하나하나가 너무나 근사하다. 절벽에 세워진 본당과 수많은 계단. 한 눈에 내려다 보이는 교토시내.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/vwezubhp_TS6_y2VqdHhsKZCd99aEAJfNcVzljvVh4l7CZy9g5NrwGmbZq1Jek2PM0goegk_7-IpeGHFmdU=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;해질녘의 청수사 전경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 모든것들이 지는 석양에 빛을 발하고 있는것일까? 오늘의 마지막 여행지라 여유롭게 볼 수 있어서 일까? 좀처럼 떠나기 싫은 곳이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/X_LmI1uCAkVS60eIHagMxtDQ_2Tq2WRZyTj9uT4fv4k7tsNfXi6718whyIHGHUodfcKuz7TluM7Pf0IT5Ng=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;본당 아래쪽으로 가니 물을 받아마시는 작은 폭포가 있는데 세개의 물줄기가 떨어지고 있고 아주 긴 국자같은 것으로 떨어지는 물을 받아먹는다. 청수사에 온사람들은 여기서 찍은 사진이 다 한장씩 있겠지??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Q5hY8UPDMDcLyYGXZkAXLF4biZF8Ga0SPHxqcFGWdfRQ6oCUWAWFIziEC15XOAUiAjLVUCdEMi0rXrzfF8Y=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기념품 가게로 보이는 곳으로 올라가보니 여자아이들이 기모노를 입고 총총걸음으로 왔다갔다 하고 있었다. 아르바이트인가 하면서도 신기하여 사진을 한컷. ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qafzr-MuLTswRye2WxHsd5km55euQobGhdBP7pFdheNtdCUvJItbga8J9mkoEFm1nV2Q9AS1TQVJGeL_uXA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;노을질때의 교토시내. 일본 하면 여기 이곳에서의 느낌이 가장 먼저 생각난다.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;청수사 관람이 아쉽게도 끝나고 나니 해가 뉘엿뉘엿 지고 있다. 내려오는 길은 올라오는 길과 다른 길을 택했다. 해질녘에 바라보는 교토 풍경은 오래 머리속에 남을 듯 했다.  아기자기한 기념품들과 여러가지 상점들을 구경하다보니 어느새 다 내려와 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;교토역&#34;&gt;교토역&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그 중요한 순간에 왜 콜라와 햄버거가 먹고 싶은건지 마침 근처에 있던 맥도날드에서 저녁을 먹기로 했다. 셋트메뉴가 우리나라에 비해 비싸긴 하지만 시켜보니 감자는 우리나라보다 훨씬 큰 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/sslpDTwdtpsuXqtZluLd8_QxR2d5utFPCRutpr--Eb8zu0M_DhkOBqX7yJ_gIoc9J4i9AKgQF4kpSIOAZJE=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;데리야끼버거 셋트와 더블치즈 버거 셋트&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이미 모든 관광지는 문을 닫은 시간이었고 숙소로 가는길 우메다에 들러 구경을 하기로 했기 때문에 교토역으로 바로 가기로 한다.교토역에 내려서 교토타워를 배경으로 사진을 찍고 (멀리서 보는게 훨씬 낫다) 100엔샵에 들어가 여행정보들을 모을 수 있는 수첩을 하나씩 샀다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이제 한큐센을 타야 하는데 시떼쯔와 긴떼쯔를 착각하는 바람에 한참을 교토역에서 헤메이다가 지도를 보고서 뒤늦게야 가와라마치역이 두정거장 정도의 거리라는걸 알았다. 교토에서 지하철을 타고 카라수마에내려 한큐센을 타고 우메다로. 우메다에서 뭔가를 구경하려고 했으나 서점과 지하의 상점들만 둘러보다가 그냥 숙소로 가기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙소로&#34;&gt;숙소로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;숙소로 돌아오니 배낭을 비롯하여 아침에 717호에 벌여두었던 짐들이 카운터에 내려와 있다. 아까 아침에 뭐라고 하던게 방을 바꿔준단 소리였나? 다시 930호 키를 받아 짐을 들고 올라오니 방구조는 약간 다르긴 하지만 마찬가지 크기의 트윈룸이다. 아까거 다있는데 헤어드라이어가 없네? 쩝.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래도 어제보다 편하고 쾌적한 잠자리를 얻게된것 같아 마음이 더 편하다. 어제 먹지 못한 컵라면을 순식간에 해치우고 어제 하지 못한 샤워를 하기 위해 세면도구들을 들고 1층으로 내려가니 아저씨가 쏜살같이 달려와 목욕탕의 문을 따준다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공동목욕탕이라고 해서 어떻게 생겼는가 궁금했는데 안에는 대중목욕탕처럼 사물함이 있고 또 문을 열고 들어가니 샤워부스가 있으리라는 내 예상과는 달리 우리나라 대중목욕탕처럼 의자에 샤워기가 있고 몸을 담글수 있는 온탕에다 사우나까지 마련되어 있었다. 오우~ 조금 당황시럽긴 했지만 맘에 드는 시설이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;콘돔자판기며 면도 거품이 있는걸로 봐선 남자도 들어온단 얘긴데? 일본의 혼탕문화를 생각하며 혹시나 사내가 들어올까 하는 걱정을 하면서 몸을 씻다보니 여자들만 들어온다. 음. 다행이로군. 아닌가? ㅋ 샤워기가 안꺼져서 당황했는데 알고보니 물이 한 10초가량 나오다가 자동으로 멈춰지는 샤워기다. 물빨도 쎄다. 시원하게 샤워를 하고 나와 머리도 말리고 나니 세상이 다 내것 같다. 내일은 때를 밀리라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;샤워를 마치고올라와 하루를 정리하고 내일 나라갈일이 걱정이긴 하지만 대강의 계획을 잡아본다. 나라를 오전중에 끝내고 오후엔 오사카시내에서 시간을 보내기로 했다. 또 친절한 한국인 한명 만난다면 좋으련만.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일본 #3 나라</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-03/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-03/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;어제와 마찬가지로 7시에 아침부터 서두르는 바람에 숙소에서 8시에 나올 수 있었다. 나오면서 카운터에가서 하룻밤을 더 묵겠다고 말했다. 어제처럼 방을 바꾸지는 말고 시트만 바꿔달라고 말하고 숙박료를 지불했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;나라-奈良-nara-로&#34;&gt;나라(奈良:nara)로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;어제 호류지에서 만난 여학생에게 들은 바에 의하면 나라에 가기 위해서 남바에서 킨테쯔를를 타면 된다고 했다. 일단 동물원역에서 남바로 가는 천철표를 끊고(200엔) 남바로 간다. 출근 시간이라 지하철에 사람도 붐비고 복잡하구마이. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;남바에 도착해서 긴테쯔 타는데라고 따라 가긴 했는데 무슨 표를 끊어야 할지 몰라 마침 근처에 서있던 잘생긴 역무원 아자씨께 물어본다. &amp;ldquo;잘생긴 아자씨, 나라로 가려면 어떻게 가야하나요?&amp;rdquo; 다행히도 의사소통에 별 어려움이 없어 아저씨가 시키는데로 자판기에서 540엔짜리 표를 끊고 들어갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30분쯤 달려 나라 도착. 나라에 도착한시각이 9시 10분. 예정대로이긴 했지만 매우 이른 시간이다. 지도 한장 없는데 뭘하나? information이 10시부터라고 해서 그동안 어떡하나 고민하며 혹시나 해서 information에 가보니 다행히도 문이 열려 있었고 한국말로 된 관광안내도를 얻을 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;연두색으로 된 종이에 나라 지도, 주요 관광지와 행사, 버스노선등이 있다. 지도를 펼쳐들고 나라에서의 일정을 세워본다. 길어봤자 2km나 될까한 거리들에 옹기종기 모여있는 관광지들. 나라란 곳 자체가 문화 유산인듯 싶다. 교토보다 더 전통깊은 곳이라고 하니 지루하기 짝이 없을것이라 생각하고,  코오쿠지와 토다이지절과 나라사슴공원, 그리고 호류지를 간단히 둘러보기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;코쿠지-興福寺-흥복사-koku-ji&#34;&gt;코쿠지(興福寺:흥복사:koku-ji)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;도다이지 가는 길에 있는 코오쿠지에 먼저 들러보기로 했다. 나라역에서 나와 오른편으로 조금 가다보면 코오쿠지가 나오는데 우리나라 근린공원같이 조성되어 있다. 이른 아침이려니와 누가 그 아침부터 절에 오겠는가? 사람이 어제보다도 없다.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hSqphumbO-iQ0IyHSQTnT4qilSzzCs132_8s7UHsf5_cMecXKy8dOPC8N1pIHeIBd1OV-Vp_Nco-53wKRKM=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;코쿠지 전경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이곳에서 부터 드디어 말로만 듣던 사슴을 만나게 된다. 멀리보이는 탑. 코오쿠지의 심벌인 코쥬우노토오가 일본에서 두번째 높은 탑이라고 한다. 그동안 5번이나 불탔다고 하는데 그걸 불탈때 마다 다시 만들어 놓은 정성도 참 지극하다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;나라-사슴공원&#34;&gt;나라 사슴공원&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;코쿠지를 싱겁게 나와 표지판을 따라 쭉 가다 지하도 같은 것을 하나 건너고, 조용한 거리를 한 1km 정도 또각또각 걷다보니 토다이지가 나왔다. 입구부터 사슴 천국이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/n_14fNe0xc5V4kbIfHmWegevRYgABpnvCPQMUcS-G4qu-0mqY6I6MiORrVQLLT6nkxYqZeDufdMLg4QYjyw=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;늘어져 있는 사슴들. 먹이를 꺼내면 일제히 다 쳐다본다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사슴을 울타리도 없이 그냥 잔디밭에 방목하기 때문에 이놈의 사슴들이 뭔가 부스럭 거리기만 해도 막 따라온다. 아기 사슴 한마리가 졸졸 쫓아오는 모습이 어찌나 귀엽던지. 간혹가다 저놈이 송아진가 사슴인가 하는 커다란 놈도 있다. 먹이를 안준다고 옷깃을 물고 늘어지기도 한다. 무서운놈.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/nuOuXmwVQTePPWzIbIhK2u16nmwM9JWAOyQElx2bNOdPKcYuqlEJY6ax8ROIUdODZs3W7Jx2PTAQEqnLtCI=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;나라의 맨홀 뚜껑에도 사슴&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사슴공원 입구에 사슴 먹이가 파는데 1500엔이다. 우리는 간식으로 먹으려고 빠다코코넛을 가지고 갔는데 다 사슴먹이로 날렸다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;도다이지-東大寺-동대사-dodai-ji&#34;&gt;도다이지(東大寺:동대사:dodai-ji)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;도다이지는 듣던대로 세계 문화유산답게 그 위용을 자랑하고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/FeIukC1LAWB_tExj-5Oe4aMj6-msts-P7Zjo4sqErvluuzXxtycg55Va41jRuktmu0Zvtp3ZMA2siei5ZWQ=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;세계문화유산임을 알리는 동대사 입석&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그 크기에 어울리지 않게 지붕엔 금색 뿔같은 것을 달고 있는데 참 귀엽기까지 하다. 어렸을 때 했던 마성전설이 생각났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/OvJy0JL_5MlgRXaU0hkn7o_NYk6bF5YLWKa94M8r7t7CHbR8SmOqrVUywAupsLkqOWMHZ2Isdi2n8t7Faq4=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;동대사 전경. 스케일로 승부한다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/t4dWI4wYvRDb6hdgZfQK27T6Qrvy6qs1kjFU0TxgzOYOK9R1DEMVVW9SRZ0Bs9Gp19Rx3cDhftQ1tHhTB64=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;다이부쯔 청동 불상&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다이부쯔덴(大佛殿)안에는 다이부쯔(大佛)라는 청동불상이 있었는데 이렇게 큰 불상도 처음 보는것 같다. 주워듣기론 손바닥에만 16명이 올라간다고 하니 어마어마하게 큰거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그 옆을 돌아가면 사천왕상과 아래쪽에 구멍이 뚤린 나무 기둥이 있는데 어린 학생들이 나무 아래로 난 구멍으로 몸을 통과시키면서 떠들고 있었다. 뭔가 뜻이 있는것 같긴 한데.. (나중에 알고보니 그 구멍을 통과하면 5년을 더 산다고) 구경만 하다가 나왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/AUUqZpmj1YrMRGyOHnXAb_RnwvfhjRIZvFTfxbopERFOvFZK0mBsZ78LOspfMgLnlg4i0qIe14PFNjP9muA=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;누군가 원숭이상이라고 말한적도 있는 목조상&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;본당을 나오면 왼쪽에 목조상이 하나 더 있는데 왜 빚바랜 빨간 망또를 입혀 놓은것인지..정말 온화한 불상이라고 믿겨지지 않을만큼 흉측하게 생겼다. 얼른 사진한장만 찍고 도망.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이렇게 돌고 나니 11시에 나라에서의 일정이 끝나버렸다. 비도 부슬부슬 오고 절에 돈내고 들어가 구경하는것도 재미없고 생각같아선 오사카로 가서 시내 구경이나 하고 싶은데 徐가 꼭 호류지를 가야 하겠단다. 별로 내키지 않았지만 동행하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;호류지-法隆寺-법륭사-horyu-ji&#34;&gt;호류지(法隆寺:법륭사:Horyu-ji)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;아까 받은 연두색 종이에 호류지 가는 방법이 나와있었지만 확실히 알아보고자 아까 들렀던 인포메이션센터에 들어갔다. 아가씨 한분이랑 아주머니 한분이 앉아있었는데 &amp;ldquo;excuse me..&amp;ldquo;하며 들어가니 아줌마쪽으로 안내해 줬다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호류지에 가고싶다고 하자 어디서 버스를 타야하는지, 몇번을 타야하는지, 어디서 내려야 하는지, 시간및 요금까지 너무나 친절히 가르쳐준다. 지금까지 만난 일본인중에 영어를 가장 유창하게 말하는 사람이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;jr나라역에 가서 jr선을 이용하는 방법이 더 싸지만 좀 걸어야 하고 시간이 오래걸린다고 하였기 때문에 우린 아줌마가 말해준데로 8번 승강장에 가서 60번 버스를 타기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아줌마가 말한 정확한 시간에 버스가 오고 어제 교토 버스를 생각하고 탔는데 약간 다른 모습이다. 남들 하는것을 보고있다가 뒷쪽 출입문 쪽에서 종이를 한장 꺼내고 자리에 앉았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;얼마나 달린걸까. 지리도 모르고 안내방송도 못알아 듣는 주제에 꾸벅꾸벅 졸고 있다. 이러한 초긴장 상태에 잠이 오는것을 보면 무지하게 졸린 것이다. 호류지가 종점이라고 생각하고 신나게 졸다 깼는데, 갑자기 60번의 종점은 호류지가 아니란 것을  깨달았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호류지가 지난게 아닌가 두리번 거리고 있는데 마침 전광판과 호류지라고. 아자씨한테 물어보니 여기서 내리면 된다고. 요금은 1번 요금을 내란다. 1번에서 탔기때문에 1번에 적힌것을 내면 되나? 모르겠다. 내라는대로 내고 (760円) 내리고 나니 버스비가 너무 비싸다는 생각이. 흑.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/CaITc0Uo73ZhxPGuAODSTsDq4FTpaQETV0RiJdkLUWhlNUdo_txUnx0FDhvWM3MKWu4BQp97XkOReCQkQ6k=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;호류지 전경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한적한 입구를 지나 슬슬 걷다 보니 마치 사극 속에 나오는 궁궐 마당에 들어와 있는듯한 느낌이 들었다. 차비도 비싼데 입장료라도 꽁짜면 내가 봐준다. 이런 생각을 하면서 매표소로 가니 헉. 입장료가 1000円. 절이란 것이 지겨웠던 나는 얼씨구나 안 들어가기로 하고 徐 혼자 구경을 하고 이따가 만나기로 했다. 그리하여 나는 더이상 쓸 호류지에 대한 이야기는 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난 호류지 마당에 앉아서 이시간 이후의 일정을 정리했다. 가장 문제는 다시 난바(nanba)까지 가는것인데, 왔던길을 되짚어 갈것이냐? 그러기는 정말 싫었다. 차비도 차비지만 버스를 타는 것과 시간낭비. 이런 저런 지도를 보고 짜맞춘 결과 JR호류지역에 가면 오사카 가는 방법이 있지 않을까 하는 생각이 들고. 무작정 JR호류지 역으로 출발했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;난바로&#34;&gt;난바로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;물어물어 JR호류지역 근처까지 갔다.  입구를 찾지 못해 헤메이다가 자전거를 타고 가는 한 여인을 막고 물어 겨우 JR호류지역에 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예상대로 나라방면과 오사카 방면의 열차가 있었고 오사카방면의 열차는 신이마미야를 거쳐 남바까지 가는 노선이었다. 요금은 450엔. 왔던길로 다시 갔으면 큰일 날 뻔했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/gYABIPxMKwHMKa5jIGAwfK3qtyJLNQg2oHMXpToqB4ckn2sGk3DL8H40RmzsCCf-AOZb9z5iGfabZ9FI10w=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
JR 호류지 역에서 난바까지 가는 열차표(450円)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사실 올때도 JR신이마미야에서 JR호류지 와서 호류지를 먼저보고 JR나라로 갔다가 거기서 남바로 갔으면 딱이었는데 그 반대의 길을 돌면서 쓸때없이 안가도 될 길을 간 것이다. JR라인은 일본에 와서 탈일이 없을꺼라 생각해 한번도 거들떠 보지 않은게 불찰이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;난바-難波-namba&#34;&gt;난바(難波:namba)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;40분 정도를 달려 난바에 떨어졌다. 당연히 시내지도를 구할 수 있을줄 알았는데 인포메이션도없고. 막막한 마음으로 나와서 길거리에 세워진 지도를 보고 대강 찾아가기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 난바에서 신사이바시역쪽으로 걸어가기로 한다. 도톰보리 강을 건넜을까. 늦은 점심을 먹어야 하는데 가다보니 지붕을 덮은 번화가가 있었고 그곳으로 건너가 밥 먹을 만한데를 찾아서 마구잡이로 헤메이다가 보니 책에서 많이 본 게모양의 간판이 있네? 앗? 여기가 그 먹을 것이 많다는 도톰보리? 아직 이른 시간이라 사람도 많지 않고 썰렁했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/pNhaqg65Z_sKchGw9PoNGAZ2jZDgPWTLbN1qxzpES1rM791S499bZ0zZw9_cqXVknmL0eE3R2OqjXBZx1U8=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;도톰보리의 쇼핑거리&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이골목 저골목을 누비고 다니다가 결국은 만만해 보이는 요시노야에 들어간다. 뭘 먹어야 하는거지.? 주위에 있는 사람들을 보니 다 똑같은 것을 먹고있다. 규동(kyudong)이라고 불리는 소고기 덮밥. 여긴 메뉴가 하난가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/zdUQa0b7OTdIEGCox_BadvPzDllgkEMVQCSK11DNoahoydzddLMPHjFosnb14bGQ72XZ4gIBZjZWwk6m1Wg=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;요시노야 큐동&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결국 우리도 중간짜리를 하나씩 (260円) 시키고 샐러드를(120円) 하나 시켜서 먹었다. 밥위에 소고기가 덮혀져 있는데 싼 가격치고는 맛은 괜찮았다. 그런데 국물도 안주고 숫가락도 없고 반찬도 없고. 아 반찬은 생강을 준다. 절인생강.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;도톰보리-道鈍堀-dotombori&#34;&gt;도톰보리(道鈍堀:dotombori)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;대강 끼니를 하고 나와서 어차피 지도도 없는데다 천지가 다 볼 것이므로 역시나 발닿는데로 돌아다니기 시작. 후식으로 밥값보다도 비싼 아이스크림을 먹었다.이 골목 저골목을 헤메이다가 밥보다 비싼 돈을 주고 빠쓰도 사먹었다. 400엔.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이틀내내 절만 구경하다가 번화가를 보니 매우 신이났다. 도톰보리엔 음식점이 주를 이루고 옆으로 늘어선 골목골목들엔 상점과 오락실등이 많다 가끔가다 극장도 눈에 띤다. 아직도 해리포터를 상영하는듯.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/3b2LkiUsCJ1t-o3v3xXd3e3si6ng9qAPKsur17a5VmYXlDFzwFk69FVLJONG1k8RYhEdZPj-yz_CByZzdV8=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;도톰보리의 상징 게&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;날이 어두워지니 우리나라 명동처럼 사람이 부지기수로 많아졌고 양아치같은 쉐이들도 널려있다.  네온사인을 밝인 빠찡고와 오락실. 뽑기방등이 더욱 돋보였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기저기 떠돌다 전자상가같은 건물엘 들어갔는데 우리나라의 테크노마트와 비슷한 분위기이긴 했지만 물건을 팔려고 붙잡거나 귀찮게 하는 사람이 없어서 신나게 구경했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/NAajQRojwNznQjnnZ7PwsVeD2K8mj5OOQDAWagvU_0UQaAziRGp82C8HApxRB0NSZO8T_MvOvyRkHkPV0cQ=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;수많은 md 들&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다리는 아파 죽겠지만 눈이 휘둥그래지는 전자제품들을 이리저리 열심히 구경하다가 마침 거기서 컴퓨터를 죽 늘어놓고 adsl 시연을 하는것을 발견했다. 오호~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/GwGbOStChHrE2sAArGu8JRWv9VZa8rLCdpeOG8oX2iVXjSztV8Q9mJjZFMoPHe5k7wyIOy1ktDa9yRsk1Fk=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;인터넷을 쓰고 있는 徐&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인터넷에서 내일 오사카성에 가는 방법을 찾아 적어놓고 이 근처에 무엇이 볼게 있나 몇 줄 적었다.  한국에 가서 풀어놓을 과자부시래기도 한보따리 샀다. 이런식으로 이골목 저골목을 헤메였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/dukuNXBOPJ76Y_3K493UBunFjzidzH-1N8uid6EC9h2fLM-sTzoEGZAX2-a0eGkyNyuELc-uKNH50pX59nA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;도톰보리의 맨홀 뚜껑. 천연색이다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;신사이바시(心齋橋:shinsaibashi) 까지 이러한 상점들이 늘어서 있었고 도톰보리다리를 건너니 그 쪽 지붕엔 신사이바시라고 쓰여있다. 대형백화점, 부띠크, 그곳에 부착된 대형광고. 오웃 번화가 답다. 신사이바시를 조금 걸어다니다가 힘이들어 오늘은 일찍 일정을 마무리하기로. 지나다 신사이바시 역에서 지하철을 타고 숙소로 향했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;신이마미야&#34;&gt;신이마미야&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;거의 쓰러질듯한 몸뚱이를 끌고 숙소로 돌아왔다. 잠시 쓰러져 있다보니 다시 몸이 살아난 것이다.탁자 밑에 호텔측에서 주변 관광정보를 프린트를 이쁘게 해 놓은것에 몇가지 볼것이 있길래 신이마미야의 밤거리를 구경하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/4qbCjnOKn-NxZcJ51aKlmSY1rP_5O3v8ffBFS28tXjE0x5fHCP1UVVaf_jRKgKmUT4sfqNeyzHKTXenx5oo=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;오사카의 상징 즈텐카쿠.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;jr신이마미야 역과 동물원역 사이길로 죽 올라가다보니 오사카의 상징이라는 즈텐카쿠(通天閣)가 보인다. 그 주변 일대가 신세카이(新世界)라고 하는 번화가이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/WYPREcDb26S4i3AhDYoOWkVwe8U2dyxtBaQ8DYWY03hW6BW7yjWoXn0sz6Vqxb_foTVyj_q-tKt1UsYPsD0=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;왕 복어 모형과 즈텐가꾸의 절묘한(?) 조화&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Zyq802INuLokBzcyPQEIorowIiohoYzwJUKsaUVpxRRmIvmKPP8cKIar5CU98G_qMX6lyvEwun6YbsqdZl4=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;복어집에 매달린 복어 모양의 등&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;도톰보리와는 달리 매우 서민적인 술집과 음식점들이 늘어서 있었는데 늦은 시간이라 그런지 문을 닫거나 청소를 하고 있다. 페스티발게이트라는 놀이동산도 불을 밝히고 있을뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이제 정말 오늘의 일정을 끝내기로. 빨리 들어가 따뜻한 물에 몸을 담그고 싶을뿐이다. 오늘이 일본의 마지막 밤이다. 난 무사하노라 집에 전화를 하고 무사히 여행을 마친것에 대해 자축하기 위해 들어오면서 자판기에서 맥주를 하나 뽑았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9시 40분에 숙소로 들어왔다. tv에서 드라마가 하고 있었는데 그것을 마치 알아듣기라도 하는듯 매우 재미있게 보는 徐. 난 유일하게 삼각관계라는 말을 알아 들을 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘 쓴돈과 일정을 정리하면서 10시가 되기만을 기다렸다. raizan  사우나에서 땀까지 빼면서 어제보다 편안한 마음으로 목욕을 즐겼다. 목욕을하고 올라와 여행에 대한 이야기를 나누면서 가볍게 맥주 한잔. 굿나잇.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일본 #4 오사카, 귀국</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-04/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2002/02/2002-japan-04/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;마지막 날이다. 어제 먹고 잔 맥주덕에 얼굴이 팅팅 부었따. 오늘은 오전중에 오사카성만 보고 공항으로 간다. 어차피 9시에 관광지 문을 여니조금 천천히 숙소를 나서기로. 8시 반쯤 check out. 배낭을 다 꾸려서 카운터로 가서 집을 맡겨도 되느냐, 12시쯤에 오겠다 하고 밖으로 나오니 날씨가 좀 흐리다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;오사카성&#34;&gt;오사카성&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;이제는 너무 익숙한 동물원전 역에서 미도스지센을 타고 한정거장 뒤인 덴노지(tennoji)역에 가서 다니마치센(tanimachi)을 타고 네정거장 지나 다니마치욘쪼메(tanimachi4-chome)역에 내렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마침 에스컬레이터를 타고 올라가니 승무원 아자씨가 뭔가 지도를 벽에 붙이고 있었다. 그놈을 한장 얻어서 밖으로 나오니 저멀리 천수각(天守閣)이 보인다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘은 시간도 많기 때문에 산책로를 걷듯 슬렁슬렁 걸어서 입구까지 갔다. 성벽은 무지하게 큰돌들로 이루어져 있다. 성의 모서리가그 돌들이 이뤄내는 교묘한 곡선인것이 신기하다. 성 가까이에 가자 표파는곳이 있다 입장료 600円.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/S9kMhjzOIIEqU-3TSEmfAGwBq2Uak8Bzl3sjEcFsZPX2KxNIR6Gk4Nrsd-8z_pttH87-_gliy1hnB31WSNs=w700&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;오사카성&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;전통적인 겉모습과는 달리 안으로 들어가니 기죽을 정도로 삐까번쩍한 내부에서 안내원이 기다리고 있다. 엘레베이터를 타라고 재촉하는 바람에 안내서를 깜빡잊고 올라왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오사카성은 8층으로 되어 있는데 엘레베이터는 5층에 선다. 걸어서 8층에 올라가니 기념품 같은 것을 파는 가게들이 있고, 바깥 둘레는 전망을 볼 수 있게끔 베란다 같이 되어 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;동서남북 네 방향으로 전경을 찍은 넓은 사진에 지명이 설명 되어있다. 좋은 전망이건만 쳐놓은 철조망이 그림을 망친다. 오사카성 동서쪽엔 매화나무와 벛나무가 있었는데 꽃이 조금 피어 하얀 빛깔을 내는것을 볼 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8층 전망대 아래층으로 오사카성을 만든 도요토미히데요시의 일생에 관한 설명들이 롯데월드에 가면 많이 볼 수 있는 홀로그램으로 전시되어 있었고, 그 아래층들 역시 오사카성의 역사에 대한 설명과, 실물 역사자료등이 전시되어 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1층엔 영상실이 있는데 오사카성에 대한 프로그램을 상영중이었다. 이놈을 보고 밖으로 나와서 성벽을 이룬 돌들에서 성을 지을때 참여했던 가문들을 상징한다는 각인을 찾아 봤다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;또 성이 큰돌들 사이에 작은 돌을 끼워 넣는 방식으로 성벽을 세웠지만 출입문쪽은 돌을 정확하게 모서리가 맞게 깎아서 쌓았다는것도 눈으로 확인 할 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나올때 꽃나무 있는데로 가서 꽃구경을 할까 했지만 아직 활짝핀것도 아니고 사람도 많고 해서 그냥 지나쳐서 나왔다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;obp&#34;&gt;OBP&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;오사카성 뒤쪽으로 돌아 나가면 오사카성 홀이 있고 그 뒤쪽이 obp이다. 별로 땡기지 않는 곳이지만 가까우니 잠시 가보기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리나라 여의도뻘 인가? 빌딩군에 들어서니 트윈빌딩을 비롯한 여러개의 높은 빌딩들이 있다. 난 왜 이게 관광지가 되었을까 하는 생각을 하며 여기서 시간을 보내느니 차라리 라면집엘 가보는게 낫겠다는 생각에 숙소로 발을 돌렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/iLnaQH9Uu6RmlMFjsiq3VCISkNKa4apDxah7mKsVed6nhtUHKWQeAesXE2n1G0SQUVqc4HZjMX3a1ZGlxGI=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;osaka business park 전경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;숙소로&#34;&gt;숙소로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;가까운 osaka business park 역에서 지하철을 타고 나가호리바시(nagahoribashi) 역에서 사카이쓰지센(sakaisuji line)으로 갈아타고 동물원 전역에서 내리면 된다. 동물원 전역에 두 개의 노선이 교차하기때문에 내가 내린데서 4번출구까지는 조금 걸어야 했다. 숙소로 돌아와서 아침에 맡긴 배낭을 찾고 넉넉하게 시간을 남겨두고 공항으로 향했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난카이 신이마미야역으로 와서 올때와 마찬가지로 890엔짜리 표를 끊고 들어가 올 때 찍어뒀던 우동집 같은 곳에 가서 우동을 먹기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/sznSC0G5QS2jr6BXuOwg-eoVYzQTrYGsEFS6-v-jLvi6vagHkCdzMibzqbpsDH0GKfABmzLK_xL6K4wZp04=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;역내부의 허름한 우동집&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;식권을 뽑는 자판기에 여러가지 메뉴가 있었는데 일본어로 되어있어 뭐가 뭔지 하나도 모르겠다. 시험문제 찍는 심정으로 200엔짜리 두가지 메뉴를 뽑는다. 아줌마가 &amp;ldquo;이럇싸이마세이&amp;rdquo; 하면서 반겼다. 식권을 내미니 금방 우동 두 그릇을 말아준다. 다행히도 우리가 뽑은 메뉴가 우동이었는데 같은 국물에 하나는 우동면발, 나머지 하나는 모밀 면발이었다. 싸고 맛있는 음식을 먹게 되니 기분이 아주 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hbkPVb2W9nYrTbI2o1vaVWa2VBvQ4MUdm0n8hlWZmPIszk1cu_wMn22PDVGslXSCrVJvCBq13hq6Kr9Hmyo=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;떠나기전 먹은 우동 두그릇&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;근처 편의점에서 음료수를 하나씩 사 먹고 비행기 표시가 된 쪽으로 따라가 플랫폼에서 간사이 공항행 난카이선을 기다린다. 이놈의 플랫폼에는 무슨 의자도 하나 없는건지.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;간사이-공항&#34;&gt;간사이 공항&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;너무 이르다고 생각했는데 공항에 도착하니 2시간전. 국제선 출발층은 4층이다. 에스컬레이터를 타고 올라가자마자 보안검색을 하고 있다. 가방을 검사하고 검사를 했다는 스티커를 가방에 붙여준다. 911테러때문에 공항 보안검사가 많이 까다로워 진듯 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;좀 빨리 온감이 있지만 이것은 매우 다행이었다. 데스크에 가서 그동안 신주단지 같이 모시고 다니던 항공권을 내밀었는데 무슨 문제가 있는지 일본말로 뭐라고 뭐라고 해댄다. 뭐라고? 나 한국인이라서 일본어 못한다고 해도 콧방구도 안끼고 일본어로 떠든다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다른 좀 높아 보이는 직원을 데리고 오더니 여권을 쓱쓱 들춰보다 올때 끊었던 비행기 좌석티켓을 가져가고 줄에서 우릴 빼내더니 죄송하지만 조또(조금) 여기서 기다리란다. 한국에 못가는거 아니냐 이거. 이런저런 잡소리를 하면서 기다리니 다행히 잠시 후에 보딩패스와 여권을 가지고 오더니 됐다고 가란다. 뭔일인진 모르겠지만 하마터면 서울 못올뻔했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;서울로&#34;&gt;서울로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;공항세를 내려고 남겨둔 만 엔짜리로 자판기에서 공항이용권을 두장 뽑고 상점들을 구경하면서 시간을 보낸다. 동생이 사다달라고 한 고양이 열쇠고리를 사려고 했는데 정말로 가게가 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;입국심사를 받는고 면세점에 들어가면 있겠지 했는데 면세점도 몇군데 없다. 그것도 다 비싼 술 담배나 팔고. 다 포기하고 모노레일을 타고 게이트로 가는길에 다행히 열쇠고리를 살 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;비행기를 타고 기내식을 먹고 tv를 보다보니 금방 서울이다. 날씨가 많이 흐려서 걱정을 했는데 다행히 별일 없이 무사히 인천공항에 도착하였다. 비행기 착륙하고 서둘러 나오는 바람에 입국심사도 빨리 받고 나오는것 까지는 좋았는데 어물쩡거리다가 사람들에 밀려 리무진을 30분도 넘게 기다렸다. 겨우겨우 버스를 타고 일본에서 서울 오는것 보다 더 오랜시간을 걸려 가까스로 집에 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;여행을-마치며&#34;&gt;여행을 마치며&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;바쁘게 준비하고 여러가지로 준비가 미흡하였던 여행이었다. 하지만 오랜만에 내뜻대로 다니면서 새로운 경험을 많이 할 수 있었던 여행이었다.  마음속으로 뭔가 뭉클한 것을 느껴야만 여행이 아니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다른 나라의 이런저런 문화를 보고 사람들을 만나면서 그나라를 접하고 경험하는 것 만으로도 충분히 좋은 여행이라 생각한다. 그리고 훗날 두고두고 그릴 기억까지도 담아온다면 더더욱.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>