<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Europe 2019 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/europe-2019/</link>
    <description>Recent content in Europe 2019 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/europe-2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>유럽2탄 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/12/europe-2019-01-overview/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/12/europe-2019-01-overview/</guid>
      <description>4년 만에 다시 가는 유럽. 지난 번 멤버인 4인 체제로 가려고 했으나 어쩌다 판이 커졌다. 6주가 넘는 이번 여행은 크게 3개의 파트로 나눠진다.
Part 1 여여여  언제: 01/01/2019 ~ 14/01/2019 (13박 14일) 어디 : 동유럽 4개국(헝가리, 오스트리아, 독일, 체코) 누가 : 현자매3 예자매3 (6인)  Part 2 서방들과 함께  언제: 14/01/2019 ~ 29/01/2019 (15박 16일 ) 어디 : 스페인, 포르투갈 누가 : 송가족4, 오가족3, 나 (8인)  Part 3 현송현송  언제: 29/01/2019 ~ 10/02/2019 (12박13일) 어디 : 모로코, 스페인, 일본 누가 : 딸기, 겨울, 언니, 나 (4인)  전체 일정 모든 교통편과 숙소는 미리 예약했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>서울에서 부다페스트로 24시간 이동</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-budapest/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-budapest/</guid>
      <description>서울에서 부다페스트로 24시간 이동 우리는 이 여행을 &amp;lsquo;여여여&amp;rsquo; (여섯명의 여자들이 함께하는 여행)이라고 이름 붙였다. 초1, 중2, 고3. 예자매와 40대의 현자매. 여행의 계획과 실행이라면 누구라도 무릎을 꿇을 우리 언니, 삶이 곧 여행이라 이제는 여행을 갈구하지 않는 나, 여행을 싫어하지만 여행은 언제나 옳다고 말하는 막둥이. 출발 전부터 투닥투닥 삐그덕 거리긴 했지만 어쨌든 우리는 함께 출발한다.
장거리 비행이다. 서울에서 런던까지 11시간 30분. 히드로 공항에서 4시간 대기 후, 다시 3시간을 날아가야 한다. 이번 여행의 첫 나라는 헝가리.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>하이 부다페스트</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-01/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-01/</guid>
      <description>헝가리 부다페스트 첫째날 헝가리 부다페스트에서 우리에게 주어진 시간은 3박 4일.첫날은 밤늦게 도착해서 잠만 자고 마지막날은 일어나자마자 일찍 이동해야해서 결국 풀데이 2일이 실제 우리가 부다페스트를 즐길 수 있는 시간이다.
한국과의 시차 8시간. 여독도 있고 시차 적응도 필요할 법한데 솔이도 아침에 벌떡 일어나서 나오고 모두 금방 적응한 듯 했다. 아침 먹을 거리를 사러 5자매가 수퍼에 나간 사이 난 혼자 에스프레소를 한 잔 내려마시고 QT를 가지며 이 여행을 조용히 열었다.
숙소 앞 거리 풍경</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>칼바람 속 온천, 야경</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-02/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-02/</guid>
      <description>세체니 온천 온천에 가는 날. 별로 내키진 않았지만 딱히 따로 할 일도 없었다. 숙소 근처에서 버스를 타고 15분쯤 걸렸나. 버스에서 내리니 불어오는 칼바람. 세체니 온천하면 야외 온천인데, 이런 날 야외 온천이라니, 미친 짓이다 싶었다.
티켓을 어찌저찌 끊고 입장했는데 어리둥절. 시스템을 알 수 없으니 바보가 된 느낌이 들었다. 주변을 둘러보니 슬리퍼도 필요하고 큰 타월도 필요했는데 난 아무 준비 없이 덜렁덜렁 왔다. 빌려온 수영복은 캡이 없고, 슬리퍼는 obligation이라고 써있는데 우리는 슬리퍼가 없이 다 맨발이고, 아무도 안내해 주는 이 없고, 나는 여기가 어딘지 어디로 가야하는지 모르겠고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>기차 타고 국경 넘어 오스트리아로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-to-vienne/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-to-vienne/</guid>
      <description>오늘은 부다페스트에서 오스트리아 빈으로 이동하는 날. 오전 7시 40분 열차를 타야한다. 예자매들을 5시40분에 깨워 대충 먹고 짐 정리를 하고 있는데 0640분에 호스트가 문을 두드렸다. 영수증에 싸인을 하고 숙박부 명단을 급히 적었다. 우리가 걱정됐는지 할배가 앞장서서 버스 정류장까지 데려다줬다.
날씨는 영하 2도라는데 그렇게 춥게 느껴지지는 않았다. 버스를 타고 2 정거장. 혼자였으면 당연히 걸어갔을 거리지만 어제 산 24시간 티켓이 있었기에 버스를 타고 이동.
오스트리아로 열차 이동 역에 도착하니 솔이가 성당처럼 생겼다며 좋아한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>게을러도 괜찮아, 빈</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-01/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-01/</guid>
      <description>눈이 왔다. 하루 왠종일 눈이 왔다. 눈이라도 펑펑 왔으면 좋았을 걸 눈도 아닌 것이 비도 아닌 것이 하루종일 왔다.
5자매는 느즈막히 일어나 미술사 박물관에 가고 나는 나는 숙소에서 혼자 시간을 보냈다. 이유? 미술관에 별로 가고싶지 않았고, 오늘은 주말이라 더 붐빌 것 같아서. 그리고 생리때문인지 컨디션이 썩 좋지 않았다. 이런 날씨엔 음악 들으면서 책이나 읽고 늘어지게 쉬면 좋을 것 같았다.
중무장을 하고 미술사박물관으로 출동한 5자매가 보내온 사진은 처참했다. 비바람에 우산은 아무 소용이 없고, 헝크러진 머리와 발과 옷과 신발까지 쫄딱젖은 꼴.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>렌트카 빌려타고 오버트라운으로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</guid>
      <description>렌트카 빌리기 빈을 떠나 오스트리아의 두번째 도시, 내가 가장 기대하는 할슈타트Hallstatt로 이동하는 날이다. 차를 빌렸다. 렌트카를 공항에서 픽업해야해서 언니랑 둘이 숙소를 나섰다. 원래는 막둥이랑 언니랑 가고 나는 숙소에서 느긋하게 시간을 보낼 예정이었는데 막둥이가 면허증을 안가져오는 바람에 언니랑 동행할 주자가 바뀌었다.
9시쯤 숙소를 나와 급하게 메트로를 탔다. 갈 생각이 없었기에 어떻게 가야하는지도 알아보지도 않았다. 무작정 뛰어 내러와보니 막 승강장에 들어오는 열차. 그때야 우리가 티켓을 사지 않았다는 것을 알았다. 일단 승차. 얼떨결에 무임승차로 두 정거장을 이동했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>겨울 왕국 오버트라운</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt/</guid>
      <description>느긋한 하루 딱히 일찍 일어나야할 이유가 없는 이곳. 할슈타트는 보통 당일이나 1박 정도의 일정으로 충분한 곳인데 우리는 2박을 잡고왔다. 시간적 여유가 있었다. 이곳에서 해야 할일은 먹고 놀기. 떠나기 전에 할슈타트를 둘러보면 그걸로 끝이다. 그럼에도 불구하고 나는 5시에 눈을 떴다.
날씨를 체크해보니 계속 눈. 며칠째 해를 볼 수 없으니 아쉽지만 눈 덮인 할슈타트의 풍경도 멋질 것 같았다. 창문의 커텐을 열어재끼니 눈이 펑펑. 얼마나 눈이 온건지 집주변엔 눈이 무릎까지 쌓여있었다.
눈 쌓인 뒷마당 풍경</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>폭설 속 개고생</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt-to-salzburg/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt-to-salzburg/</guid>
      <description>아침에 눈을 떴는데 어제 삽질 좀 했다고 그런지 어깨쭉지가 쑤셨다. 창 밖으로 산이 보이길래 눈이 그쳤나 했는데 커튼을 열어보니 눈이 내리고 있었다. 조용히 소리도 없이 가만히 평화롭게.
고요하고 평화로웠던 눈발은 체크아웃을 할 때 쯤 펑펑 쏟아지기 시작했다. 맘 같아선 하루 더 있고 싶지만 남은 일정이 있으니 떠나야 한다. 게다가 이렇게 눈이 펑펑 오는데 차를 끌고 가야하니 아쉬움과 걱정이 반반이다.
눈발이 너무 거세서 걱정을 하고 있는데 차는 어느새 산으로 난 언덕을 오르고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>맹숭맹숭 잘츠부르크</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-salzburg/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-salzburg/</guid>
      <description>새벽에 뭔가 퍽하는 소리. 송자매 중 하나가 침대에서 떨어졌다 싶었다. 불을 켜보니 다행히(?) 솔이였다. 다행이라 생각했던 건 송자매는 2층 침대에서 자고 있었고 솔이는 1층에서 자고 있었기 때문. 솔이는 울다 잠이 들었고 나도 다시 잠이 들었다.
그리고 7시30분까지 늦잠을 잤다. 오늘은 모두 자고싶은 만큼 자는 날. 사진을 정리하다가 살금살금 짐을 챙겨서 1층으로 내려왔다. 구석에 이미 자리를 잡고 앉아 있는 송겨울. 친구들이랑 게임을 하는지 싱글벙글 중얼중얼. 그래 이 소중한 아침 시간은 각자 하고싶은 일을 하는 걸로.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>짧고 굵게, 독일 뮌헨</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-germany-munich/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-germany-munich/</guid>
      <description>아침에 눈을 떠 창밖을 보고 깜짝놀랐다. 눈이 족히 한 뼘은 넘게 쌓였다. 오스트리아와 독일의 역사적인 폭설 그 현장에 우리가 있었다. 폭설로 인해 스키어들이 사망하고 항공 결항으로 수천명의 관광객들의 발이 묶었다는 소식이 들려왔다. 다행히 우린 어제밤 차를 반납했으니 마음이 한결 가볍다.
오늘은 독일 뮌헨으로 가는 날. 오스트리아 잘츠부르크에서 독일 뮌헨으로 가는 열차는 인터넷보다 현장에서 끊는게 싸다고 하여 예약하지 않았다. 한 시간에 한 대 꼴로 있었지만 날씨 때문에 예정대로 독일로 기차를 타고 넘어 갈 수 있을지는 미지수.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>문제적 장소, 체코 프라하</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-czech-prague/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-czech-prague/</guid>
      <description>어제 밤에도 쓰러져잤다. 아니 술이 취해 잤다고 하는게 맞겠지. 이 여행해서 유일하게 내가 누리는 호사는 맥주를 맘껏 마시는 것.
5시반 쯤 눈을 떠서 누워서 어제 찍은 영상을 정리하고 있으려니 막둥이가 일어나 언니랑 모닝 쇼핑을 가기로 했다며 숙소를 나섰다. 저 둘이 저렇게 부지런을 떠는 것을 이번 여행에서 본 적이 없다. 그렇다고 대단한 걸 사는 것도 아니다. 자매들이 이렇게 열정을 내는 품목은 1유로도 안하는 핸드크림, 요거트, 젤리 나부랭이 같은거다. 나에겐 없는 쇼핑 열정이다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>