<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vienne on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/vienne/</link>
    <description>Recent content in Vienne on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/vienne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #06 렌트카 빌려타고 오버트라운으로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;렌트카-빌리기&#34;&gt;렌트카 빌리기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;빈을 떠나 오스트리아의 두번째 도시, 내가 가장 기대하는 할슈타트Hallstatt로 이동하는 날이다. 차를 빌렸다. 렌트카를 공항에서 픽업해야해서 언니랑 둘이 숙소를 나섰다. 원래는 막둥이랑 언니랑 가고 나는 숙소에서 느긋하게 시간을 보낼 예정이었는데 막둥이가 면허증을 안가져오는 바람에 언니랑 동행할 주자가 바뀌었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9시쯤 숙소를 나와 급하게 메트로를 탔다. 갈 생각이 없었기에 어떻게 가야하는지도 알아보지도 않았다. 무작정 뛰어 내러와보니 막 승강장에 들어오는 열차. 그때야 우리가 티켓을 사지 않았다는 것을 알았다. 일단 승차. 얼떨결에 무임승차로 두 정거장을 이동했다. 두 정거장이 아득히 길게 느껴졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/os8LilRfORfUvp2mkA0ACeEunwZr-HA8hPoBZ8rm-VUAJoSZvpf5VZOJbYzsVurd5ImSh-eiHvW69NM0JuE=w1600&#34; alt=&#34;환승역인 Wien Mitte역에서 내려 일단 공항가는 티켓부터 끊었다.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;환승역인 Wien Mitte역에서 내려 일단 공항가는 티켓부터 끊었다. 근데 어디로 가야하지. 낯선 곳에서 길을 물을 땐 유니폼을 입은 사람에게 묻는게 좋다. 유니폼을 입고 있다는 것은 곧 근무중이라는 소리고 적어도 그 주변을 잘 아는 사람일 가능성이 크니까. 경찰이나 시큐리티가 가장 좋지만 그런 사람이 없으면 목에 아이디 카드를 걸고 있거나 조끼를 입고 있는 사람을 찾으면 된다. 목에 아이디를 걸고 있는 한 여자에게 공항가는 S7은 어디서 타야하는지를 물었다. 알려주는 방향의 승강장으로 내려가보니, 응?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기차 한대가 건너편 승강장에 들어와 있다. 저건가?. 물어볼 사람은 이불을 들고 서 있는 노숙자 뿐. 전광판을 찾아서 보니 저 열차가 우리가 타야할 열차 맞다. 떠나는 열차를 바라보며, 때로는 직접 찾아보는게 물어보는 것 보다 더 정확하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30여분을 더 기다려야 했다. 서둘러 오느라 느끼지 못했던 빈의 상쾌한 아침. 하루종일 내리던 눈비가 그치고 파란 하늘에 해가 떴다. 나는 에스프레소를 한 잔 마시고 언니는 마트에 구경을 갔다. 우리는 함께 여행하지만 각자 시간을 보내는 방법은 다르다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;길을 찾는 것도 그렇다. 낯선 곳에서 익숙치 않은 언어로 쓰여진 표지판을 볼 때, 언니는 보통 그림을 보고 찾는 반면 나는 글자를 보고 찾는다. 오스트리아 빈에서 짐을 맡기기 위해 라커를 찾아야 했었다. 난 온통 독일어로 된 표지판 속에서 감도 못잡고 있는데 언니가 가방 아이콘을 찾아내어 우릴 이끌고 갔다. 신기했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누군가와 함께 여행을 할 때는 혼자 여행하는 것과는 달리 무척 신경이 쓰이고 스트레스를 받는다. 먹는것이 다르고, 보고자 하는 것이 다르고, 하고자 하는 것이 다르고, 길 찾는 방법이 다르고, 시간을 보내는 방식이 다르고, 돈을 쓰는 방식이 다르기 때문에. 당연한거다. 그래도 한가지 같은 것은 여행의 목적이다. 모두가 안전하게 즐거운 추억을 만드는 것. 그래서 역할과 예산과 일정이라는 것이 있고, 매일 회의가 필요한거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누구 한 명이 여행의 모든 것을 책임 질 수도 없고, 함께 여행한다고 해서 모든 것을 같이 할 필요도 없다. 가족이라고 해도 마찬가지다. 각자 하고 싶은 것이 있고 하기 싫은 것이 있다. 하고 싶은 것이 다를 땐 각자 하면 되는거고, 함께하고 싶을 땐 함께하면 된다. 물론 대화가 우선이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Tf_RrCJNVzy7zFU_MOILUvzPSk9j9tOq-yNBXlv5zmuaM3hjqmL6ZPaXT2lMw8xIWmfu2W8ciMLLWfKLdgA=w1600&#34; alt=&#34;내가 여유 시간을 보내는 방법. 에스프레소 한 잔.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그렇게 각자 시간을 보내고 열차 시간에 맞춰 다시 만났다. 예자매들이 화창하게 날이 개인 빈 시내를 즐기며 사진을 보내왔다. 오늘이라도 날씨가 좋아졌으니 다행이다. 그래 너희들이라도 즐겨라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공항에 내려 렌트카 사무실로 가니 복잡한 시간대를 피했는지 우리 말고는 사람이 아무도 없었다. 예약했던 렌트카 수령. 언니는 차를 가지고 체코 국경을 넘을 기세였다. 나에게 렌트카에 대한 트라우마가 있긴 때문인가. 말리고 싶었다. 추가로 요금을 내야 하기도 했지만, 그러면 최소 6시간을 차에서 보내야 하고 야간 운전을 해야하기 때문이었다. 무리데쓰. 국경을 넘는건 포기했다. 대신 이 차는 잘츠부르크에서 반납하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;차키를 받았다. 우리가 예약한 차는 7인승인데 가보니 9인승 승합차다. 나라면 엄두도 내지 못했을 일인데 언니는 그걸 아무렇지 않게 한다. 이럴 땐 내가 쫄보고 언니는 참 대범하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 차를 꼼꼼히 공부하고 연습 삼아 주차장을 두어바퀴 돌았다. 후방카메라가 없는데다 익숙하지 않은 사이즈라 주차가 힘들었지만 하면서 익숙해져야할 일이었다. 쫄아 있는 나에게 언니가 말했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;운전은 파킹이랑 길 찾는게 전부야.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐지 이 자신감은. 갑자기 언니의 안전운전에 대한 믿음이 생겼다. 그래 파킹이랑 길찾기. 함께 하는 여행이니 주차할 때 누군가 뒤를 봐주면 되고, 네비도 있고 구글맵도 있으니 별로 걱정할 게 없었다. 쫄지 말자.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;오버트라운으로-이동&#34;&gt;오버트라운으로 이동&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/CmRCSJ5GxkKhjTki226Q_MdJISGGl40JkDqmSEgBUFpwik_a0Ln9dH1ZIctWyqHh3JtN4-5wZB-8MPG3omU=w1600&#34; alt=&#34;마냥 신난 아해들&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;차를 끌고 숙소에 와서 노약자들을 실었다. 출발. 나는 조수석에 앉아 잔뜩 긴장한 상태였다. 시내를 벗어나자 그제서야 좀 풀리고 창밖의 풍경이 눈에 들어오기 시작했다. 한국 어디인 것 같기도 하고. 좀 외곽으로 나오니 눈 덮인 풍경이 많아지고 여행 온 느낌이 들었다. 날씨도 활짝 개었다. 겨울이가 겨울수련회 가는 기분이라며 능청을 떨었다. 나만 빼고 모두 신난 것 같았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버거킹이 보여 급히 차를 세워 점심을 해결했다. 세상 길고 느린 줄에서 한참을 기다려 주문을 했다. 어수선한 분위기에서 햄버거를 먹고 있으려니 마치 로드무비의 한 장면에 들어온 것 같았다. 밥을 먹고 나오니 날씨가 다시 흐려졌다. 날씨 좋아서 기분도 좋았는데.  눈비가 뿌리니 다시 긴장모드로.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중간에 길을 한 번 헤맸다. 언니 핸드폰의 구글맵이 가르키는 길과 내 구글맵이 가르키는 길이 달랐다. 1시간 30분 전에 우리가 가려던 길이 통제되어서 구글이 새로운 길을 알려줬는데, 언니 구글맵은 오프라인으로 해두어서 업데이트가 안되었던 거다. 갑자기 길이 통제됐다고 하니 걱정이 되기 시작. 눈이 많이 와서 일까. 오늘안에 갈 수 있을까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hsZLhZTDwZH-K2_w7u1E2aN6mT95bkweosnNdgXUw8Lq2GxjLNCvrLDZoHQPX2gMD4GFd8jDFQqmOBBW0H8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;고속도로에서 벗어나자 범상치 않은 풍경이 펼쳐졌다. 뭔가 산 속으로 깊이 들어가고 있는 느낌. 커다란 암벽 사이를 달리고 있으려니 뉴질랜드에서 밀포드 사운드 가던 길이 떠올랐다. 눈이 있으니 스위스의 아이거 북벽을 보고 있는 것 같기도했다. 설레기도 하고, 무섭기도 하고, 긴장도 되고, 너무 멋진 풍경에 감격스럽기도 하고. 복잡한 감정을 감당하느라 그런지, 심장의 두근거림이 느껴졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해는 떨어졌지만 다행히 어두워지기 전에 숙소에 도착을 했다. 눈이 잔뜩 쌓인 풍경. 아주 비싼 리조트에 온 것 같았다. 체크인을 하고 숙소에 들어서는 순간. 좋은 나무 냄새가 났다. 깨끗했고 따뜻했다. 환영받는 느낌에 평화가 찾아왔다. 모두가 숙소를 너무너무 맘에 들어했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;왠지 이번 여행은 숙소에서 숙소를 옮겨다니는 것이 목적이자 임무처럼 느껴졌다. 인원이 많아서일까? 예자매가 있어서일까? 이상하게 숙소에 도착하면 마음이 편안해진다. 뭔가 할일을 다 한것 같은 느낌. 오늘은 렌트카 때문에 신경 쓸 게 많아서 더 그랬던 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;쌀로 밥을 지어 저녁을 먹고 테이블에 모여 앉았다. 평소 같았으면 마트로 출동했을텐데 오늘은 산골짜기에 있으니 그럴 수가 없다. 저절로 그림이 그리고 싶어지는 순간, 모여 앉아 한동안 그림을 그렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/OT5enVeQHOIoL-msdtXum_CRu2Zg4mTGBkApKeT9bKieSAlb5dDN0K1TX27pJSj7nhlbJir6v_J75jMNZ8A=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;맥주를 안사와서 안타까워 했는데 막둥이가 빈 숙소에서 준 웰컴 와인을 챙겨왔다며 먹가방에서 와인을 꺼냈다. 브라보. 와인 한잔을 마시고 기분좋게 탕 목욕. 욕실 베란다로 통하는 문을 열어놓으니 노천 온천이 따로 없다. 하루의 긴장이 싹 풀렸다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Day06 2019년 1월 6일&lt;/strong&gt;  빈에서 렌트카 빌려 타고 할슈타트(오버트라운)으로 이동  &lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/Ki8YPdyh36a3pTJs7&#34;&gt;(사진)&lt;/a&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/w0gE--86NOI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;지출&lt;br /&gt;
공항까지 메트로 S7 €4.60&lt;br /&gt;
커피 €1.90&lt;br /&gt;
4인 간식 (자허) €21.10&lt;br /&gt;
6인 렌트카 2박3일대여료  ₩290,093&lt;br /&gt;
렌트카 완전자차 보험료 ₩94,035&lt;br /&gt;
6인 점심 (맥도날드) €36.44&lt;br /&gt;
6인 숙소 (Dormio Resort Obertraun) 2박 €425.00&lt;br /&gt;
6인 오버트라운 시티 택스 €16.00&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #05 게을러도 괜찮아, 빈</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-01/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-01/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;눈이 왔다. 하루 왠종일 눈이 왔다. 눈이라도 펑펑 왔으면 좋았을 걸 눈도 아닌 것이 비도 아닌 것이 하루종일 왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5자매는 느즈막히 일어나 미술사 박물관에 가고 나는 나는 숙소에서 혼자 시간을 보냈다. 이유? 미술관에 별로 가고싶지 않았고, 오늘은 주말이라 더 붐빌 것 같아서. 그리고 생리때문인지 컨디션이 썩 좋지 않았다. 이런 날씨엔 음악 들으면서 책이나 읽고 늘어지게 쉬면 좋을 것 같았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중무장을 하고 미술사박물관으로 출동한 5자매가 보내온 사진은 처참했다. 비바람에 우산은 아무 소용이 없고, 헝크러진 머리와 발과 옷과 신발까지 쫄딱 젖은 꼴. 아 이런날은 집에 있어야 해.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오전 내내 숙소에서 빈둥거리다 보니 빈에게 미안한 마음이 들었다. 딱히 어디 가고싶은 곳은 없었지만 그래도 빈 시내 한복판에 숙소를 잡았으니 시내 구경이라도 해줘야 할 것 같았다. 오스트리아 빈은 멜번과 함께 세계에서 가장 살기 좋은 도시 1위를 다투는 도시이기도 하다. 살지는 못해도 거리를 걸으며 공기라도 마셔봐야 하지 않겠는가.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우산을 들고 숙소를 나섰다. 창문을 열고 느끼던 날씨는 3인칭 시점이라 나름 낭만적이었는데. 그 날씨 속에 들어오니 결코 낭만적이지만은 않구만. 우산은 뒤집어 질 듯 바람이 거셌고, 고개를 들면 눈비가 얼굴을 때렸다. 날씨가 이런데도 길에 사람은 왜 그리 많은지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/H91Ife-5n3qg_AdplaLsnSm597C_S--FQOXJ1eA7nH22RcBmZNYjwLRc9tCqzSLtrVl-sG53J2KXNelGlmc=w1600&#34; alt=&#34;오페라 하우스&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/N-m4zW6VWWZ5WJ3jav65jpqjIjwD5HSWjvGT1Y0q41JAMjTtiEiFJgqxouBjqMeZz9kLudWlY6aF0nk8o6M=w1600&#34; alt=&#34;눈 비가 뒤섞여 철벅이는 거리&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그나미 가보고 싶은 곳이 있었다면 국립 도서관과 성 스테판 성당인데, 도서관은 갔더니 줄이 길다. 줄 서서 들어갈만큼 궁금하진 않았기에 패스. 성당은 밖에서 사진 한 장 찍는걸로 만족. 이런 날씨엔 아무리 대단한 성당도 별로다. 안은 별로 궁금하지도 않다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;날씨가 여행의 많은 것을 좌우한다. 실내활동을 별로 좋아하지 않는 나는 특히  더 그렇다. 날씨가 좋으면 풍경도 좋고 기분도 좋다. 날씨가 거지 같으면 기분도 똑같다. 이렇게 구질맞게 비오는 날은 참으로 별로다. 나가기도 싫고 구경하기도 싫고 걷기도 싫다. 날씨란 통제 불능의 것, 운이 없는 걸로 받아들여야 하지만 이런 날씬 싫다. 오늘 참 별로다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/ZQji2CwQ5A6srLHCIIhhOs_lGYVSdDjEN1VeYidAY7RS16x7dy4Ve3Vwe7DJZc8oq0UPmUuenZqTHeshFqI=w1600&#34; alt=&#34;명동 거리를 걷는 기분&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소로 돌아오는 길. 명동 한복판을 걷고 있는 것 같은 느낌. 아. 피렌체의 그 거리가 떠오르기도 했다. 오스트리아 빈은 이만하면 됐다. 속성으로 끝냈다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소에 들어와서 젖은 옷을 말리고 있으려니, 미술사 박물관 관람을 마친 5자매가 어제 못먹은 슈니첼 집에 간다고 연락이 왔다. 빈을 대충 둘러본 나로썬 제대로 된 슈니첼이라도 먹어야 할 것 같아 레스토랑에서 만나기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/lttHaTERBO0R2Hxmt4tDN_s8qbyNasZLE2cmRvLKGFF6-8bJ8wATZWfWxnEbnNthTMcgZl4xiKxmazgpwn8=w1600&#34; alt=&#34;피그뮬러 슈니첼 레스토랑&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;피그뮬레라는 레스토랑이 빈의 대표 슈니첼 맛집이란다. 얼마나 대단한 곳인지 한참을 문밖에서 줄을 서서 기다렸다. 길을 잃고 주변을 헤매다 가까스로 도착한 막둥이가 &amp;lsquo;망할 슈니첼!&amp;rsquo; 이라며 내가 하고 싶은 말을 대신해주었다. 그 망할 슈니첼을 먹기 위해 주문을 하고도 30여분을 기다렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;신발 밑창이라도 맛있게 먹을 수 있을 것 같다고 생각할 무렵 음식이 나왔다. 슈니첼은 그냥 돈까스 같은거다. 시장에서 파는 얇은 돈까스. 특징이 있다면 엄청 크다는거. 접시를 덮고도 남는 큰사이즈로, 둘이 하나를 먹어도 충분한 양이었다. 소스도 야채도 없는 돈까스를 먹으려면 맥주가 필수였다. 맥주와 샐러드를 곁들여 맛있게 먹었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁을 다 먹고 눈발 날리는 거리를 걸어 숙소로 오는 길에 성스테판 성당 야경을 스치듯이 지났다. 낮에 걸었던 거리는 밤이 되니 더 휘황찬란해졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-29ZIh19kdsaDKntRqL1ASd63MhhHEWMlDt9v2BessvT91PA8r5vczCg1FA3yjhPL6f4AEzkICis9lEk5Mk=w1600&#34; alt=&#34;불 밝힌 거리&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마트에 들러 물과 맥주를 샀다. 이곳에서 가장 좋은 것은 맥주가 싸다는 것. 슈퍼에서 사면 1유로도 안한다. 500ml 큰 맥주 하나에 천원 꼴. 나에겐 천국이다. 날씨가 거지같은 천국.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Day05 2019년 1월 5일&lt;/strong&gt;  오스트리아 빈 시내 관광. 5자매는 미술사 박물관에 가고 나는 숙소에서 빈둥거리다 오후에 만나서 외식. &lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/Ci43DQ4kmNKXpnT19&#34;&gt;(사진)&lt;/a&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ZlsSZyLjjFA&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;지출&lt;br /&gt;
5인 미술사 박물관 €30.00&lt;br /&gt;
오디오 가이드 €8.00&lt;br /&gt;
6인 저녁 외식 (피그뮐러) €80.90&lt;br /&gt;
쇼핑 (기념품) €12.75&lt;br /&gt;
간식 €4.21&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #04 기차 타고 국경 넘어 오스트리아로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-to-vienne/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-to-vienne/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;오늘은 부다페스트에서 오스트리아 빈으로 이동하는 날. 오전 7시 40분 열차를 타야한다. 예자매들을 5시40분에 깨워 대충 먹고 짐 정리를 하고 있는데 0640분에 호스트가 문을 두드렸다. 영수증에 싸인을 하고 숙박부 명단을 급히 적었다. 우리가 걱정됐는지 할배가 앞장서서 버스 정류장까지 데려다줬다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;날씨는 영하 2도라는데 그렇게 춥게 느껴지지는 않았다. 버스를 타고 2 정거장. 혼자였으면 당연히 걸어갔을 거리지만 어제 산 24시간 티켓이 있었기에 버스를 타고 이동.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;오스트리아로-열차-이동&#34;&gt;오스트리아로 열차 이동&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;역에 도착하니 솔이가 성당처럼 생겼다며 좋아한다. 예약 번호를 기계에 넣고 표를 5장의 티켓을 받고, 0715분에 열차를 탔다. 자리를 찾고 짐을 정리. 세개의 캐리어를 짐칸에 놓고 혹시 몰라 자물쇠를 채웠다. 열차는 정확히 0740에 출발했다. 기차에서 와이파이가 잡혀서 놀랬다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Dx6JtJijQt2D1QjYMh0Ag2QUhVJBqfSh5kdF-eWy0zA7mhaejqS29UudUwOwyhZdga3SsKO31eoVFvAerr0=w1600&#34; alt=&#34;Budapest-Keleti 에서 Wien Hauptbahnhof&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;티켓 검사를 한 번 했고, 잠시 후에 경찰 몇 명이 지나갔다. 뭔일인가 두리번 거리다가 눈이 마주치자  패스포트 컨트롤이라며 여권 좀 보잔다. 내가 수상하게 생겼나. 입국 도장을 찾는 듯 여권을 뒤적이더니 오케이.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;국경을 넘어 오스트리아에 접어들었는지 여기저기서 띵띵. &amp;lsquo;Welcome to Austraia&amp;rsquo;라고 EE에서 문자가 왔다. 국경을 넘자마자 어디선가 또 제복을 입은 한 무리가 여권검사를 한다며 나타났다. 이번엔 전수검사다. 한 명 한명 꼼꼼히 여권을 확인했다. 예의바르고 친절했다. 이들은 다음역에서 내려서 사라졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/xusC1WaB9iT4zyKnCqG78R6lvO8yf1MLdeP6mYj18ddYLh06jdDxasunnurIXSRnNcJGx-iHGlJJlUEqvfE=w1600&#34; alt=&#34;창밖의 밋밋한 풍경이 지루하던 차에 갑자기 옆으로 눈풍경이 펄쳐졌다.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2시간 40분이 후딱 지나갔고, 열차는 정확히 1021에 빈에 도착했다. 숙소 체크인 시간은 14시. 일찍 체크인을 할 수 없다고 하여 남은 3시간은 벨베데레 왕궁에 다녀오기로 했다. 일단 기차역 무인 라커에 짐을 보관하기로 했다. 다양한 사이즈 중에서 적당한 크기를 찾아 캐리어 3개 백팩1개 짐가방 1개를 차곡차곡 넣었다. 3.5유로로 해결. 이럴 땐 참 알뜰하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가벼운 몸으로 맥도날드에 가서 감자튀김을 먹으며 오늘의 일정 브리핑. 왕궁에 가고싶은 자들과, 가고싶지 않은 자들로 나뉘었지만 내일 일정을 고려해 오늘은 다같이 움직이기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;역 밖으로 나오니 눈발이 날리고 있었다. 내일 비가 온다더니 그 비가 오늘 눈으로 오는건가. 날이 추워졌다는 신호이기도 하겠지.  눈이 오는 것도 좋고 날이 추워지는 것도 괜찮지만, 내일모레 렌트를 해서 할슈타트로 가야 할일이 걱정이 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;벨베데레-궁전&#34;&gt;벨베데레 궁전&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;중앙역에서 10분 정도를 걸어 왕궁에 도착했다. 커다란 연못인지 분수인지 앞에서 사진을 몇 장 찍고 건물 앞으로 가니 엄청 긴 줄. 한참을 기다려 표를 끊고 또 한참을 기다려 입장했다. 미술관이 그나마 좋을 때는 사람이 없을 때다. 들어가기도 전에 진이 빠졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/TMhU3chD9gZ_r0mo5iXEdM4h5jsVH4_cvFzcJ0RVHNuQ7HmeoNHeqDhxcAk1U0oxMD4LbErZzsDHvwNW2Nk=w1600&#34; alt=&#34;벨베데레 궁전&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오디오 가이드를 빌리려고 했는데 매진이 되었단다. 백팩을 보관해야 한다고 해서 지하에 있는 라커에 가방을 보관했다. 코인이 필요한 라커였는데 마침 동전이 있어서 다행이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;미술관은 별로지만 그래도 열심히 걸어다니면서 봤다. 사진 촬영이 허락된 미술관이라 맘에 드는 작품은 사진도 찍었다. 2층으로 올라가니 또 줄. 이 줄은 뭔줄인고 하니 클림트의 작품을 보기 위한 줄이란다. 아니 그 긴 줄을 서서 들어왔는데 이 줄을 또 서야 작품을 본다고? 모나리자도 아니고, 최후의 만찬도 아닌 클림트 &amp;lt;키스&amp;gt; 인데. 나는 줄을 서기 싫어서 홀에 있는 모조품을 사진 찍는 것으로 대신했다. 대신 5자매가 내 몫까지 관람하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;궁전의 정원이 그렇게 멋지다던데 겨울이라 별로였다. 3층에서 내려다본 풍경이 차라리 나았다. 혼자 3층까지 대충 둘러보고 1층에서 한참 기다렸다. 혼자하는 여행에는 기다림이 없지만 여럿이 하는 여행은 이렇게 기다림의 연속이다. 나는 아직 기다림을 휴식으로 승화시킬 줄 모르는 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;숙소로&#34;&gt;숙소로&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;다시 걸어서 중앙역으로 왔다. 어떻게 갈까 고민하다가 일단 배가 고파서 밥을 대충이라도 먹기로 했다. 서브웨이를 먹으러 갔는데, 어느새 옆에 있는 아시안 레스토랑에서 메뉴를 보고있는 우리. 역시 우리는 빵보다 밥이 좋은 한국인이다. 각자 메뉴를 하나씩 골라서 먹었다. 5인 식사에 32.3유로. 푸짐하고 맛도 괜찮았다. 가성비 최고의 만족스러운 점심 식사.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가방을 찾고 우버를 불렀다. 메트로를 타면 인당 2.5유로, 내려서 좀 걸어야하고, 우버는 인원수 때문에 밴을 불러야하는데 요금은 13유로. 먹는덴 돈을 안아끼면서 유난히 택시비등의 교통비에 짜게 구는 우리들. 눈발도 날리는데 편하게 가기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소까지 2.5km.10분이면 갈 거린데 20분 거리의 멀리 있던 차가 콜을 받았다. 20분 후 검정색 벤츠 비토를 몰고 나타났다. 꼬불꼬불 시내길. 우버 기사는 우리를 빨리 내려 주고 싶었는지 일방통행이라 좌회전을 할 수 없다며 한 블럭이 떨어진 길에 우리를 내려주고 갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/XtTY52Wjy654qmvkMbzWS6OkdSOZcAMcjzMsG2glZZsm-47fLyn_LtTgK8ZY3IgQ6-UoC5MC_wpkH_AIuK0=w1600&#34; alt=&#34;숙소로 가는 길&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;눈발이 날리는 가운데 언니가 앞장서 숙소를 향해 앞장섰다. 셀프 식크인이라 알아서 해야했다. 건물은 찾았고 설명한대로 2층에 올라가보니 키박스가 달린 집이 없다. 다시 내려와 건물 이곳저곳을 이리저리 왔다갔다 우왕좌왕.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;불현듯 유럽의 0층 제도(?)가 떠올랐다. 다시 돌아와 엘레베이터를 타고 한 층을 더 올라가보니 현관에 키박스가 달린 집이 있었다. 우리가 1층이라고 생각했던 곳은 말하자면 0층인거였다. 잊고 있었다. 0층이라는 개념. 맞는 것 같기도하고, 틀린 것 같기도 하고.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;저녁&#34;&gt;저녁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;나는 혼자 숙소에 남았고, 5자매는 슈니첼을 먹으러 간다고 나갔다. 대신 물과 맥주를 부탁했다. 두 시간쯤 지났나. 한참 후에 현관 밖에서 조잘조잘 떠드는 소리가 들렸다. 문을 열어보니 뭔가를 한아름씩 들고 눈비를 맞아 쫄딱 젖은 5자매. 먹으려했던 슈니첼은 사람이 많아서 못먹고 수퍼에 가서 간식만 폭풍 쇼핑. 군것질거리 5만원 어치를 사놓고 쇼핑백이 500원이라 아까워서 나눠서 들고 왔단다. 이럴땐 알뜰하다 못해 미련한 것 같기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한 명씩 각자 주머니에서 뭔가를 꺼내놓았다. 테이블에 과자 나부랭이가 잔뜩 쌓었다. 밥될 거리는 하나도 없었다. 기가 막혔다. 하지만 하나같이 자기가 좋아하는 과자봉지를 들고 행복해하는 모습을 보니 웃음이 나왔다. 좋으면 됐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/1ap6x6Di88LzL7g0tfWeH-p0vsdd6wFQIeAIksflkBgphILwBoxXTOEr5DIhabnpoff4B8p4F3wiBkn5YiI=w1600&#34; alt=&#34;50.86유로 어치의 간식거리&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;부다페스트의 작은 식탁에서는 힘들었던 테이블에 둘러앉기. 널찍한 테이블에 온갖 과자를 늘어놓고 둘러 앉으니 모두의 표정이 만족스럽다. 언니가 가장 신나보였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내일은 오스트리아 자유 관광. 각자 자유롭게 시간을 보내기로 했다. 날씨가 좀 도와주면 좋으련만.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Day04 2019년 1월 4일&lt;/strong&gt; 헝가리 부다페스트에서 열차를 타고 오스트리아 빈으로 이동( 2시간 40분 소요). 짐을 역에 보관해놓고 벨베데레 궁전 관람 후 우버를 타고 숙소로 &lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/7FzqEFfJ1ZHcRUkP6&#34;&gt;(사진)&lt;/a&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/VfBD7CyIUw4&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;지출&lt;br /&gt;
6인 부다페스트-비엔나 열차(온라인 예약) €78.00&lt;br /&gt;
맥도날드 감자튀김 €1.90&lt;br /&gt;
3인 벨베데르 미술관 입장 (예자매 무료)€48.00&lt;br /&gt;
6인 점심 외식 (푸드코트) €32.30&lt;br /&gt;
빵 €1.39&lt;br /&gt;
6인 우버 밴 (중앙역 - 숙소) €13.00&lt;br /&gt;
5인 저녁 외식 (Nordsee) €39.92&lt;br /&gt;
쇼핑 €44.96&lt;br /&gt;
스파 간식 €50.86&lt;br /&gt;
6인 에어비앤비 2박(온라인 예약) ₩485,395&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>