<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Czech on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/czech/</link>
    <description>Recent content in Czech on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/czech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #14 바르셀로나로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-spain/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-spain/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;오늘은 스페인으로 이동하는 날이다. 여여여의 1장을 마무리함과 동시에 서방님들과 함께 하는 대가족 여행이 시작된다. 7시에 일어나 키친에 앉아 있는데 언니가 마그넷을 산다고 나갔다. 밥을 해놓고 나도 얼른 챙겨 입고 밖으로 나섰다.  프라하는 예쁜 도시였지만 내 마음은 예쁘지 못했다. 아름다운 프라하에게 미안한 마음이 드네.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/ho3fT06BakrdtzU-dYejYfdQay9SvaQ2s1C3BpVkGn-dnzx14K1_AKnkTxE1_rrfqDMkvSe483thz4NxrOU=w1600&#34; alt=&#34;체코의 아침. 안녕&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소 주변으로 산책을 마치고 돌아와 10시에 체크아웃 시간에 맞춰 짐을 챙겨 먼저 나왔다. 키를 반납하러 사무실에 갔더니 집을 체크해야 한다며 20분을 기다리란다. 시간이 없는 것도 아니었는데 기다리라니 짜증이 났다. 리셉션의 여직원에게 숙소 프로세스에 대해 이것 저것 질문을 하니 귀찮다는 듯 눈도 마주지지 않고 기계처럼 대답했다. 프라하에선 아무도 행복하게 일하는 것 같지 않았다. 어제밤 레스토랑의 웨이터만 빼고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자매들과 광장 근처에 있는 메트로 역에서 만나 공항으로 이동. 표를 끊는데 동전이 없어서 또 짜증이 났다. 별 것도 아닌 일에 짜증이 쉽게 난다. 마음이 문제다. 여행하기 적당한 시기가 아닌 것 같기도 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1120쯤 공항에 일찍 도착했다. 14시40분까지 시간이 많이 남아서 공항 여기저기를 쑤시고 다니며 수퍼마켓도 구경하고 서브웨이에서 점심도 때웠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러고보니 예솔이는 핸드폰도 없는데 이번 여행을 하면서 지금까지 단 한번도 칭얼댄 적이 없다. 어른들과 똑같이 걷고, 아니 보폭이 적으니 훨씬 더 걸어야 하니 힘들고 피곤할텐데 잘먹고 잘논다. 늘 뭔가 즐겁고 재밌다.  좋아하는 언니들과 무조건 예뻐해주는 이모들에게 24시간 둘러싸여 있으니 좋긴 하겠지. 이 모든 일정을 함께 하고 있는 것이 기특하고 대견하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/tViVXA0yBeYPCdGArZG1G7lMJ414zAlWoPrpUtFteCpDSbK4a4J2S_i-qTRzsXIXIkVRlmsvt2LZH8DMtkY=w1600&#34; alt=&#34;라이언 에어&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;수화물 문제로 라이언 에어에게 단단히 유감이 생겼다. 앞으로 라이언에어를 5번이나 타야한다. 적을 알고 나를 알면 백전백승이라고 했다. 난 지피지기를 위해 게이트 앞에서 승무원들의 태도와 업무 절차를 관찰하기 시작했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;보딩 시간이 다가오면 푯말 두개가 게이트 앞에 선다. 하나는 Priority, 하나는 Others. 보딩이 시작되면 Priority줄에 선 사람들이 먼저 탑승한다. 다 들어가고 나면 Others가 입장. 중간에 늦게 온 Priority 승객이 있으면, 마치 비지니스 클래스 승객처럼 우선적으로 들여보내준다. 빨리 타는건 하나도 부럽지 않았다. 먼저 탄다고 먼저 가는 것도 아니고 사람들이 다 탈 때까지 시내버스 같은 좁은 의자에 앉아 기다려야 하니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;궁금증을 해결하기 위해서 Priority줄을 유심히 관찰했다. 마침 캐리어를 든 두 명의 남자 승객이 줄을 잘 못 섰는지 옆으로 밀려 났다.  승무원이  캐리어 사이즈를 재라고 시키고 뭐라고 설명하자 난처한 표정을 지었다. 망설이는듯 하더니 안좋은 표정으로 지갑을 꺼내어 카드를 내밀었고 직원은 캐리어에 노란색 태그를 붙여줬다. 예상컨데 Non Priority인데 캐리어를 들고 Priority 줄에 선 것 같았다. 귀신같이 잡아내는 걸 보니 보딩패스에 바코드를 찍으면 좌석정보가 나오나보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non Priority  줄의 대부분의 사람들은 캐리어가 없이 작은 배낭 또는 가방을 들고 있었다. 간혹가다 캐리어를 든 사람이 있었는데 아무 문제 없이 통과하기도 했다. 궁금했지만 확인하지 못했다. Priority 티켓을 샀지만 일행 때문에 Non Priority 줄에 선게 아닐까 라고 추측.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;스페인-바르셀로나&#34;&gt;스페인 바르셀로나&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;예정보다 10분 늦게 문을 닫고 1450에 출발하여 1705 해가 뉘엿거릴 무렵 바르셀로나에 도착했다. Areobus 를 타기 위해 공항 밖으로 나오자 피부로 느껴지는 공기가 달랐다. 기온도 따뜻하고 날씨도 쾌적했다. 겨울에서 가을로 넘어온 기분. 한 번 와봐선지, 버스 창밖으로 보이는 풍경이 한국처럼 친근하게 느껴졌다. 이동하는 사이 어느새 해가 떨어졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/3eWEqrg297fHQecjjRTm0l3ifw-6HwvPN075Ou3qk3T5YpVyCezNnopRQjcL5n33295uN01utl2CV3Ximls=w1600&#34; alt=&#34;반갑다 바르셀로나&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소 앞에서 직원을 만나 체크인을 했다. 숙소는 어마무시하게 넓었다. 방이 6개. 침대가 12개. 화장실이 3개. 이 끝에서 저 끝까지 30미터는 족히 되는  것 같았다. 솔이는 이미 집안을 뛰어다니느라 신났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;곧 형부가 왔다. 근데 빈손으로 왔다. 오전에 도착해서 체크인이 되지 않았고, 주변을 서성이다 어딘가에 짐을 맡겨두고 돌아다니가 와보니 문을 닫았더랜다. 주머니 속의 핸드폰도 훔쳐 가는 스페인에서, 숙소도 아닌 옆 건물에 가서, 누군지도 모르는 여자에게 손짓 발짓을 동원해 짐을 맡기려면 사람이 얼마나 순수해야 할까? 한국처럼 남의 물건에 손 안대는 도시는 지구상에 없다는 걸 모르는 상태라면, 인간에 대한 의심이나 짐에 대한 걱정보다는 말 안통하는 도시에서 뭔가를 해냈다는 감격에 뿌듯했을 수도 있겠다 싶었다. 형부는 아줌마 인상이 좋았다며 내일 가면 찾을 수 있을 거라 기대했다. 세상이 그렇게 아름다우면 좋으련만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁을 먹으러 다같이 나갔다가 찍어둔 레스토랑에 사람이 많아서 포기. 아, 대가족은 외식을 하기도 힘들구나. 집에서 저녁을 먹기로 하고 장을 대충 봐서 숙소로 왔다. 나는 형부 캐리어의 행방을 찾아 옆 건물 대문 앞을 서성였지만 문은 굳게 닫혀 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;형부는 제부를 마중 나가고, 나머지는 저녁 준비. 금새 근사한 만찬이 차려졌다. 서방들이 오니 절로 힘이 나는지 8명이 먹고도 남을 엄청난 양의 식사를 언니랑 막둥이 둘이서 준비했다. 주부의 힘이란. 마침 제부도 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/EwCQTFycFaU_t_X6f0LS1RC3hsHM8t8O66csG74V1souORXdYODVgdmnXWcXSejq73-BS1bYrQ93rimJn10=w1600&#34; alt=&#34;근사했던 저녁 만찬&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁을 먹고 간단하게 일정 브리핑 후 방 뽑기. 앞으로 방은 가위바위보를 해서 정하기로 했다. 가위바위보를 해서 딸기, 솔이 (제부), 막둥이, 나, 언니, 형부 순으로 방을 골랐다. 3인 가족 오가족은 자연스럽고 당연하게 가장 큰 방 2개를 차지했고, 1인 가족인 나는 더블 침대가 하나 놓인 아늑한 방을 골랐다. 4인가족인 송가족은 남은 방 3개로 뿔뿔히 흩어졌다. 송자매는 사이좋게 더블 룸, 형부와 언니는 각자 독방을 쓰기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;집이 정말 커도 너무너무 컸다. 복도를 따라 방이 늘어서 있는게 집이 아닌 무슨 기숙사 같은 느낌. 자기 방 문을 찾다가 자꾸 남의 방문을 열어대서 방 문 손잡이에 각자 영역 표시를 했다. 집이 큰 것 까진 좋았는데 결정적으로 방에서 와이파이가 안잡혔다. 거실에서 뒹굴거리며 맥주 한 병과 와인 두 어 잔을 마시고 하루를 마무리.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day12 2019년 1월 14일&lt;/strong&gt;  1부 마무리, 2부 시작. 바르셀로나로 이동 (&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/i9djycHCaPhjUo6a6&#34;&gt;사진&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/UM4b_SsR5V8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;지출&lt;br /&gt;
공항가는 버스 32 *5인 160.00 Kč&lt;br /&gt;
언니 마그넷 99.00 Kč&lt;br /&gt;
공항 서브웨이 276.00 Kč&lt;br /&gt;
공항 군것질 69.00 Kč&lt;br /&gt;
공항 커피 26.00 Kč&lt;br /&gt;
프라하-바르셀로나 항공권 라이언에어 6인 $224.63&lt;br /&gt;
라이언에어 짐추가  €45.00&lt;br /&gt;
바르셀로나 공항 버스 (10.2 *6)  €61.20&lt;br /&gt;
공항 물  €1.60&lt;br /&gt;
저녁 먹으러 가기 전에 물  €0.49&lt;br /&gt;
저녁거리 수퍼마켓  €39.21&lt;br /&gt;
바르셀로나3박 (아고다)    $689.45&lt;br /&gt;
바르셀로나 시티 택스 (2.48*6*3)  €44.64&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #13 프라하 휴식</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-czech-prague-02/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-czech-prague-02/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;아침에 일어나 창 밖을 내다보니 날이 어제보다 쾌청하길래 혼자 조용히 아침 산책에 나섰다. 평화로운 프라하의 일요일 아침. 카를교를 건너 강가를 걷고 주변을 크게 한 바퀴 돌았다. 아침 산책은 언제나 옳다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/MYM2tb-MO1wY3P83Zuf5KTC0mn4hjYkOMfwy0rFWipFrEuYZJEuppNITyqWl_9ewpbmcxS61BcpNZkH6yLU=w1600&#34; alt=&#34;평화로웠던 아침 산책&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;상쾌한 기분으로 숙소로 돌아와 아침 식사. 샐러드를 썰고, 빵을 굽고, 계란을 삶고, 양파와 쏘세지를 구웠다. 금방 진수성찬이 차려졌다. 환상의 브랙파스트.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/v7014UNtiJsJBgiwfK99ycQ5oNi3vN8JNOxU-0uus0rWvmVCVn26nspjTEGnnA0_a3gkaVXGK8_OmvQcheI=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;싸움&#34;&gt;싸움&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;아침을 먹고 내일 항공 이동을 위한 ‘점검 및 정리’를 하던 중, 냉장고를 열어보니 남은 음식이 뒹굴고 있었다. 모두 버리고 가야 할 것들이었다. 그렇게 먹을 만큼만 사라고 했구만!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;남은 음식을 문제 삼자, 두 주부들이 들고일어났다. 얘기 좀 해보자고 테이블에 모여 앉았지만 각자 자기 얘기만 하고 서로 비난만 하다 결국 언성이 높아졌다. 막둥이가 울면서 테이블을 떠났고 대화는 합의점을 찾지 못하고 중단됐다. 그러자고 시작한 게 아닌데 대화는 결국 싸움으로 끝났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서로에게 상처만 준 채 끝나버린 대화에 마음이 불편했다. 단순히 남은 음식 때문만은 아니다. 함께하는 여행, 불편한게 있으면 그때그때 얘기하고 풀면 되는데 그걸 못했다. 불편해도 참고, 말하지 않는 것이 배려라 여겨왔기에, 모르는 사이에 불만들이 쌓였고 쌓인 것은 은연중에 말로 행동으로 드러났다. 결국 터진거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지난 밤에 사건이 있었다. 서울에서 알고 온 라이언 수화물 정책과 지금의 정책이 달라졌다. 비행기 티켓을 사고 나서 수화물 정책이 바뀐 거다. 결국 짐을 줄여 왔던 노력이 수포로 돌아가고 빼도 박도 못하게 추가 요금을 물게 됐다. 황당했지만, 우리는 한국에서 충분히 회의했고 다 같이 내린 결정에 따라 짐을 꾸려왔다. 이제 와서 누구 한 명의 실수라고 할 수도 없고, 누가 뭘 잘못한 것도 아니었다. 차라리 라이언에어를 비난했으면 비난했지 누구를 원망할 일이 아니었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결국 추가 요금을 내고 수화물을 사기로 결정하고 그렇게 마무리된 줄 알았는데 그 과정에서 내가 했던 말들이 두 자매에겐 비난으로 들렸나 보다. 아니 내가 비난하는 말을 했나 보다. 어떤 일에 대한 내 감정을 드러내면 그 일에 연관된 사람은 그렇게 들을 수 있다. 자매들은 내가 자기들을 비난한다며 나를 비난했다. 두 자매가 한 편이고 나는 그들의 적이었다. 속상했고 억울했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 인간의 모든 갈등은 대화로 풀 수 있다고 믿는 사람이다. 물론 기술이 서툴러서 오해가 생기기도 하고, 합의점을 찾는 과정이 어려울 때도 있지만, 적어도 그 과정에서 서로를 이해할 수는 있다. 다음부터 같이 여행 다니지 말자라는 결론이 아니라, 같이 여행을 잘하려면 어떻게 할지에 대해서 얘기할 수 있어야 한다. 우리의 대화는 그렇게 이어지지 않았고, 나는 그런 결론이 슬프고 답답했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5자매가 모두 나가고 나는 숙소에 혼자 남았다. 투어는 어제 다 했고 프라하에서 더 보고 싶은 것은 없었다. 앞으로의 여행이 어때야 할지를 생각해봤다. 신경을 끄라니 신경을 꺼야 하고, 대화하기보단 그저 신경을 거스르지 말아야 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cA9jumWBBybT_LZPLbiBamkE0Fn-7fHLFPcxl5lp-VRXoMEzRRnUKB7BNfNcaBFsWaiJYV8u8sBMCcdrCNM=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;밖에 나가서 좀 걷다가 맥주를 사서 돌아왔다. 술은 낮술이다. 숙소에서 혼자 홀짝홀짝 맥주를 마시며 이런저런 정리를 하며 시간을 보냈다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나도 잘한 게 없었다. 대화를 하자며 내 얘기만 했다. 돌아보면 지난 2주 간 무기력하고 귀찮고 피곤했던 순간들이 많았다. 내내 까탈스러웠고 불만이 많았다. 아침 산책 같은 걸로는 풀리지 않는 무언가가 내 안에 있었던 것 같다. 그래서 그렇게 맥주를 열심히 마셨댄 걸지도.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;저녁-외식&#34;&gt;저녁 외식&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;하루 종일 숙소에서 시간을 보내며 마음은 좀 나아졌다. 내가 잠시 나간 사이 관광을 나갔던 5자매가 들어왔다. 슬픈 건 슬픈 거고 밥은 먹어야 한다. 저녁은 외식을 하기로 했다. 내내 집에서 먹기도 했고, 기분도 전환할 겸 근사한 저녁을 먹기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;구글맵에서 찾은 이탈리안 레스토랑. 무엇보다 조용해서 좋았다. 지하로 내려가니 우리뿐이다. 잘 생기고 단정한 웨이터의 극진한 서비스를 받으며 배불리 먹고 와인을 한 잔 마시니 구겨졌던 기분이 언제 그랬냐는 듯 활짝 펴졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/egx_ff1S3pVzmoi6ZIhqAVvWs7SMIDM9-oEV3wcgZ9xVfmEU3Ho0ETEJ9ak9-kv9azk_JFGbJsb3OtaPyGU=w1600&#34; alt=&#34;만족스러웠던 저녁 식사&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;알딸딸한 기분 좋은 상태로 프라하의 마지막 밤을 즐긴다. 골목을 쏘다니며 사탕가게에서 사탕도 사 먹고, 뜨거운 와인도 한 잔 마셨다. 강의 야경이 노랗게 빛났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/NWBTwTlNIb9sIb5DidLqy0gLUuLF7k8T2CIHFTsWVvVYn8C1HFqE4GgK0jciUbN0Maiu5vbd6dKaqGMGxE0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;반짝반짝 빛나는 밤거리. 굴뚝빵을 또 사 먹고 마지막으로 카를교도 다시 한번 건넜다. 그래도 아쉬운 마음에 올드타운 스퀘어도 다시 갔다. 밤이 깊어서야 숙소로 돌아왔다. 내일은 바르셀로나로 간다. 모두 짐 정리를 하느라 바쁜 와중에 나는 먼저 잠이 들었다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;어쨋든 여행은 여행대로 흘러가겠지. 서로에게 상처줬던 말들을 해명하거나 사과하지 못한 채, 마음을 닫고 거리를 둔 채. 함께 할 수 있는 것들을 하면서 시간을 보내겠지. 한국에 돌아가면 언제 그랬냐는 듯, 유럽 여행 참 잘 갔다 왔다고, 좋은 추억이었다고 하겠지. 그렇게 가족이란 이름으로 묻어버리면 그 상처는 어떻게 될까.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day12 2019년 1월 13일&lt;/strong&gt;  며칠전부터 까끌까끌 하더니 결국 사단이 났다. 테이블에 모였지만 대화는 실패, 하루종일 각자 시간을 보내고 저녁에 만나서 만찬 후 프라하 밤거리 쏘다녔다 (&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/w4PLByrEjrh3P4Mm8&#34;&gt;사진&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/Y5vKFKCxIBM&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;지출&lt;br /&gt;
맥주 34.00 Kč&lt;br /&gt;
핫 와인 40.00 Kč&lt;br /&gt;
초콜릿 104.00 Kč&lt;br /&gt;
저녁식사 (이탈리안 레스토랑) 1,767.00 Kč&lt;br /&gt;
굴뚝빵 280.00 Kč&lt;br /&gt;
생강쿠키 15.00 Kč&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #12 뚜벅뚜벅 프라하 투어</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-czech-prague-01/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-czech-prague-01/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;프라하의 첫 인상은 별로 좋지 않았다. 일단 기차역이 너무 복잡해서 정신 산만했고, 처음 만난 체코 사람인 우버 기사가 영 싸이코 같았다. 그리고 무엇보다 숙소의 와이파이 속도가 56k 모뎀보다도 느려 첫날 밤부터 속이 터졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;할 일을 하려 6시에 일어났는데 느려터진 인터넷에 애가 타서 커피만 3잔이나 마셨다. 아침에 하면 좀 다를까 싶었는데 다를게 없었다. 안될라면 안되던가 될라면 되던가, 될랑 말랑 뜰랑 말랑, 됐다 안됐다 속이 터졌다. 사진도 백업이 안되고, 영상도 올릴 수 없다. 나의 루틴에 큰 차질이 생겼다. 인터넷이 안되는 것 뿐인데 숙소 전체가, 프라하가, 체코가 맘에 안들었다. 뿔이 단단히 났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9시에 솔이랑 막둥이가 일어났고 우리의 하루도 시작되었다. 서방들 올 준비에 두 마누라들이 바쁘다. 가져올 것도 많고 준비해야 할 것, 전달 사항도 많다. 각자 다른 비행기로 다른 도시를 경우해서 다른 시각에 도착하기 때문에 알려줄 것도 많았고, 대가족이 먹어야할 식량도 더 사고, 준비가 미흡했던 물건들도 챙겨야 했다. 나는 만년필 잉크와 놓고 온 안경을 부탁했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/w7SokvJm0FfzIi6diF-H10SUi0Sx9TxWtw9M84SzNoOtPLEcujQ-p5Pvn8HRFTX82oZyTdiT4PNhDAiP1x4=w1600&#34; alt=&#34;출동&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘은 프라하 시내관광. 숙소를 나서니 어머나 상쾌한 아침! 어제 그렇게 눈이 오더니 땅만 촉촉하게 젖었을 뿐 기온도 따뜻하고 코끝에 느껴지는 공기는 무척 상쾌하다. 날이 좋으니 다들 기분이 상쾌. 밤새 기온이 많이 올라간 듯 비도 안오고 파란 하늘도 보인다. 밤과는 또 다른 느낌의 거리를 구경하며 걷는다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;카를교-chales-bridge&#34;&gt;카를교 Chales Bridge&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;다리위는 프라하의 관광객이 다 모인 듯 복닥복닥 했다. 다리 양 옆으로 멋드러진 동상들이 서있다. 뭐라더라. 어제 꽃할배에서 봤는데 하루도 안되서 까먹었다. 찾아보려다 우리 중 아무도 그런것을 궁금해하지 않을 것을 알았기에, 그냥 이 분위기를 즐기기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/5OqGGb-7fSkLTE7Bzs10UM8eFgPv2Dq6Z77nfDwSINEiNq_UjAX4n7CP2h9yyOBWJ7kXLM1bvG63XrQ081s=w1600&#34; alt=&#34;카를교 Chales Bridge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다리 위는 생기넘치고 발랄했다. 물론 사진을 찍는 사람들이 가장 많았고, 그 가운데 누군가는 작품을 팔고, 누군가는 음악을 연주하고, 흥이 난 누군가는 나와서 춤을 췄다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해가 좀 나면 좋으련만 해는 구름 뒤에 아주 교묘하게 가려져 아주 가끔씩만 해가 나왔다. 그때마다 강건너 언덕위의 프라하성이 그 은빛 햇살을 받으며 빨리 오라고 손짓하는 것 같았다. 난 성은 그만 가도 되는데, 그래도 강을 다 건너왔으니 프라하성까지 슬슬 걸어가 보기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다리 끝의 아치형 타워 너머에 보이는 풍경은 또 새롭다. 어딘가로 시간 여행을 떠나는 기분. 아치 사이로 보이는 풍경에 하트 뿅뿅.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/UBOkLz649w-3iKNA5QwQA5DWwzseXJKwcPBqekFLvdjmpXfYv1zvG0GETJ6i3-c1w1DyNkrhAIJ40y5qJvg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;콘크리트도 아스팔트도 아닌, 자잘하게 깔려있는 돌들과, 길양 옆으로 무심한 듯 아닌듯 애매한 각도를 뽐내며 조화롭게 늘어선 은은한 파스텔 빛깔의 건물들. 길 가에 세워져 있는 올드카. 모든 것이 완벽했다. 중세 유럽으로 빨려 들어가는 느낌. 이 와중에 겨울이는 에버랜드에 온 것 같다고 농을 친다. 어제 별로였던 프라하가 금방 좋아졌다. 히히.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;프라하-성-성-비투스-성당&#34;&gt;프라하 성 &amp;amp; 성 비투스 성당&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;구경하면서 걷다보니 금방 성에 도착했다. 마침 근위병 교대식인지 입구에 사람들이 바글바글. 인파가 좀 빠지기를 기다리며 주변을 먼저 한바퀴 둘러보고 보안 검색대를 통과해 성으로 입장했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;날씨 때문인지 잘츠부르크 성과는 완전 다른 느낌이었다. 현존하는 가장 큰 성이라는 말을 어디서 봤는데, 난 실은 성보다 성 안에 있는 성 비투스 성당이 궁금했다. 꽃할배에서 백일섭은 이 성당을 사그라다 파밀리아와 버금간다고 했지만 그정도는 아닌 것 같고, 어쨌든 성당은 어마어마하게 컸다. 너무 커서 앵글에 다 들어오지도 않았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/1QEVQNpGpSCAvfqQ0P0t0n3uyC5-szQGZ5t_YK87d_ZKYl7AX4svIBfY4dZE9jJUzFF5SSG5cgyZKq3_IIQ=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;성당은 앞면과 옆면과 뒷면이 완전히 다른 건물 같았다. 앞면이 쭉쭉뻗은 직선으로 남성적이었다면, 뒷면은 둥글둥글 여성스럽달까. 앞도 멋지고 옆도 멋지고 뒤도 멋졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;성을 걸어 내려와 다시 강을 건넌다. 해는 여전히 구름뒤에 있었지만 은은한듯 강렬했다. 은은하게 윤슬이 빛났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/JLXNovSz5HUcgWVN9E6VO6mpevFWCEe-hugmCamot5RfAw-dxS9Eju1Mup7BQStw-8TfKFd-f4s-66gTlXA=w1600&#34; alt=&#34;함께 걷는 길은 즐겁다.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;구시가지&#34;&gt;구시가지&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;숙소로 돌아와 라면을 끓여 점심을 먹고 다시 출동. 올드타운 스퀘어, 시계탑, 그리고 하멜 시장을 보는 것 까지가 오늘의 공식 일정이다. 숙소에서 나와 골목을 꼬불꼬불 지나 구시가쪽으로 걷다보니 동화속에나 나올 것만 같은 건물들로 둘러 쌓인 넓은 광장이 나타났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/SeJ945YP3CfZzbDTuXptwhbDB58rCfPNCa_EhfYsJdIMjc6zka3LGqbuwmY4WiUYele1Fs8E3ZeS6jR2hOI=w1600&#34; alt=&#34;구시가 광장 Old Town Square&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;광장에 오면 기분이 좋다. 특히 이렇게 멋진 건물들에 둘러싸인 광장이 나는 좋다. 자연적이지는 않지만 이국적이면서도 아늑한 느낌이 있다. 잔잔하게 깔려있는 돌블럭들이 그 클래식한 분위기를 더했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;광장엔 보통 거리의 악사가 있기 마련인데 이 광장 곳곳엔 행위 예술가, 말하자면 사진을 매개로  돈을 요구하는 몇몇 커다란 인형들이 어슬렁 거리고 있었다. 광장과 펜더가 무슨 상관이 있는지는 모르겠지만 사람들은 좋아하더라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;광장 한 쪽에 있는 천문시계가 종이 칠 시간이 됐는지 사람들이 시계탑앞에 빽빽히 모여있다. 시계는 시곈데 읽을 수 없다. 몇 시인지 알아볼 수 없는 기이한 시계다. 어떤 대단한 시계길래 사람들이 이렇게 모였을까, 카메라를 치켜든 사람들 틈에 자리를 잡고 정각을 기다린다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/D5uY2oNYLY7Gu4J8E8qY75Q8K60Ws-fehjNRR_awDPClAPoJ_ikauglYr6MZgdPiYpkiPxixIQI3P6Wk_VY=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4시 정각. 댕댕거리는 종소리가 울리며 뻐꾸긴지 뭔지 인형들이 몇 바퀴 돈다. 그게 끝이다. 사람들의 허탈한 웃음 소리가 마지막을 장식했다. 허망하다 못해 황당했다. 황망함을 달래려 하멜 시장(Havel&amp;rsquo;s Market)으로 향했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/alDhDYHvgk9Pq2xC6AIwzmCTt4y_2M28MIVm14C7dIvM93FobdfPnP5VMJ-5V3zSxGN2pjN7Eyrr8gvY6vw=w1600&#34; alt=&#34;하멜 시장&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;옛날엔 이런 시장 참 좋아했었는데, 이제는 새로운 것도, 사고 싶은 것도 없어선지 별로 재미 없더라. 걸으며 노점상을 한 번 쭉 둘러보는 것으로 시장 관람도 끝. 오늘의 공식적인 투어 일정은 끝났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소로 오는 길에 마트에 들러 장을 봤다. 물도 넉넉하게 사고 맥주도 종류별로 샀다. 솔이가 하루종일 고대하던 굴뚝빵도 사먹었다. 낮부터 굴뚝빵 사준다고 해놓고 너무 늦게 사줘서 미안. 솔이 에미는 왜 밥먹기 전에 아이스크림을 사주냐고 궁시렁댔지만 약속은 약속이다. 이래서 안되고 저래서 안되면 애초에 사준다고 말을하지 말았어야 했다. 약속했으면 그냥 지키는거다. 아이스크림과 생크림을 가득 올린 굴뚝빵을 손에 든 이 순간이 솔이에겐 오늘 중 최고의 순간인거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/pFSADuN75U6qj3rBTLzdVqIAvqxx6C5EUCTII3COMyeA0-tk5XeOsMJJb_8jqG7Cwfn9S6IAw5ArVj7t-8s=w1600&#34; alt=&#34;굴뚝빵&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁을 먹고 모두 모여 맥주 품평회를 열었다. 세가지 맥주를 마시며 각자 평가하기. 나는 그저 다 쓴 맥주 맛이었는데, 이제 술 맛을 알게된 겨울이는 이게 어떻게 똑같을 수 있냐며, 뭐는 부드럽고, 뭐는 끝맛이 어떻고 마치 맥주 전문가처럼 평을 늘어놓았다. 나는 이 중에 맥주를 가장 많이 마시지만 맥주를 많이 마신다고 맛을 아는 것은 아니다. 술이란 자고로 취하기 위해 마시는 것. 먹고 기분 좋게 취하면 된다. 하하!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;쏘세지를 볶아 안주 삼아 기분 좋게 마시고, 소화도 시킬겸 혼자 밖으로 나왔다. 올드타운 스퀘어의 야경이 궁금하기도 했다. 광장을 한 바퀴 돌고 강가로 나가 빛나는 프라하 성을 눈에 담았다. 어제는 별로였던 체코가 오늘은 맘에 쏙드네. 훗. 여행에선 하루하루가 새로운 날이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day12 2019년 1월 12일&lt;/strong&gt; 하루종일 걸어서 프라하 투어. 오전에 카를교(Charles Bridge)와 프라하 성,(Prague Castle) 성 비투스 성당(St. Vitus Cathedral), 오후엔 올드타운 스퀘어(Old Town Square), 천문 시계(Astronomical Clock), 하멜 시장(Havel&amp;rsquo;s Market) (&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/cQ689BVNSmTWWjem9&#34;&gt;사진&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/8POJbCG159s&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;지출&lt;br /&gt;
물 22.00 Kč&lt;br /&gt;
빌라 (저녁 거리) 416.00 Kč&lt;br /&gt;
빌라 맥주 68.00 Kč&lt;br /&gt;
테스코 (군것질) 100.00 Kč&lt;br /&gt;
굴뚝빵 300.00 Kč&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 여섯의 여행 #11 문제적 체코</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-czech-prague/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-to-czech-prague/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;어제 밤에도 쓰러져잤다. 아니 술이 취해 잤다고 하는게 맞겠지. 이 여행해서 유일하게 내가 누리는 호사는 맥주를 맘껏 마시는 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5시반 쯤 눈을 떠서 누워서 어제 찍은 영상을 정리하고 있으려니 막둥이가 일어나 언니랑 모닝 쇼핑을 가기로 했다며 숙소를 나섰다. 저 둘이 저렇게 부지런을 떠는 것을 이번 여행에서 본 적이 없다. 그렇다고 대단한 걸 사는 것도 아니다. 자매들이 이렇게 열정을 내는 품목은 1유로도 안하는 핸드크림, 요거트, 젤리 나부랭이 같은거다. 나에겐 없는 쇼핑 열정이다. 난 굿이나 보고 떡이나 먹으면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;영상을 정리해 유튜브에 올리고 나니 솔이도 깼다. 창문을 열어보니 군데군데 파란 하늘. 날이 개려나. 어제 그렇게 잔뜩 쌓여 있던 눈도 많이 녹았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7시도 안되서 나간 언니랑 막둥이가 9시가 다 되어서 돌아왔다. 열 군데가 넘는 샵을 뒤져서 사온 요거트를 12개나 사왔다. 저 요거트 정말 맛있긴 했다. 내 몫의 핸드크림과 치약도 사왔다. 굿 보고 떡 먹기란 바로 이런 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/ZGpIKaIv9ODL9T0lY-qaWmug24pYNz8YgX1_l9-P1W87ELc7E48KXA4yg5DxXXUtX0Q2_ulrK-zEKr5r0rA=w1600&#34; alt=&#34;현자매의 소박한 쇼핑 아이템&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘은 체코로 이동하는 날. 기차를 5시간이나 타고 가야한다. 그래도 비행기보다 기차가 훨씬 낫다. 바깥 풍경도 볼수 있고 돌아다닐 수도 있고 비행기에 비해 공간도 넉넉하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;크로아상과 요거트로 아침을 먹고 10시에 체크아웃을 했다. 오늘도 어제와 같이 기차역에서 티켓을 현장 구매 해야한다. 어제와는 다른 자판기라 한참 헤매다 간신히 바이에른 뵈멘 티켓을 찾았다. 어린이와 청소년을 어떻게 해야할지 고민하다가 어제 바이에른 티켓을 샀던대로 동반시 무료로 간주, €50.30을 주고 성인 4인용 티켓을 끊었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시간 맞춰 플랫폼에 가보니 앞쪽은 Hof라는 곳으로 가는 기차, 뒤쪽은 프라하Prague 가는 기차. 우리의 2등석은 C부터라고 해서 한참을 뒤로 걸어갔다. 1등석의 새끈한 열차에 비해 2등석은 객차가 무척 낡아보였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뒤쪽으로 가면 신형 열차칸이 있을까 해서 뒷쪽으로 가고 있는데, 앞쪽에서 6인 컴파트먼트 형 객차에 올라탄 예자매가 거기에 눌러 앉았다고 톡이 왔다. 해리포터에 나오는 열차라며 신이 났단다. 아늑하긴 한데 테이블도 없고 한 두시간도 아니고 5시간을 넘게 가야하는데 무릎이 닿는 이 구조는 영 불편할 것 같았다. 한 번 앉아본 걸로 만족, 다른 넓은 좌석이 있는 칸으로 자리를 옮겼다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/yPTst8J8c1V6Rggi8s6TVLSLguZj2rk8GcVbxM99kQHOemBS_8gdK9tMREW0PXEG2nF3wTCziVvW0IAUlnU=w1600&#34; alt=&#34;언제나 기분이 좋은 오예솔&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5시간 30분의 기차 이동. 어제는 좋아 죽겠다던 창밖의 눈 풍경도 이제 시들어졌는지 다들 이내 잠이 들었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그나저나 난 티켓을 제대로 산건지 확신이 없었다. Bahn 홈페이지에 가서 살펴보니 왠지 잘못 산 것 같은 불길한 예감. 찬찬히 읽어보니 성인 2인용 티켓을 사면 동반 아동은 무료이지만, 우리는 성인 4인용 티켓이라서 아이들이 무료가 아니라는 것이 요지였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;역시나 검표원이 와서 표를 검사하는데  딴지를 걸었다. 모르고 그랬다, 어젠 성인 4인용 티켓이었다, 주절주절 변명을 늘어 놓으니 듣기 귀찮았는지 됐다고 티켓에 이름이나 쓰라고 하고 사라졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/2ZZuqYKZ5myiyEBCkDEjTc684cVOGm9TLOapoheE31DAnv4K2N2dT2VhsIodWqoeecoVIfSIPVXFzT4nSNc=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;매를 맞고 나니 마음이 편해졌다. 창밖으로 파란 하늘이 보였다. 눈도 비도 오지 않는 이런 날씨 오랜만이네. 편하게 밀린 일기를 쓰고 꽃할배 프라하 편을 잠깐 봤다. 아침에 기차역에서 각자 산 서브웨이로 점심을 해결했다. 창밖 풍경이 보여서인지 자리가 넓어서인지 시간은 잘도 흘러갔다. 열차는 앞으로 갔다 뒤로 갔다, 가다 서다를 반복했다. 나는 기차가 제대로 프라하로 가고 있는지 지도를 몇 번 확인했다. 제대로 가고 있었다. 보초를 서는 기분으로 내내 깨어서 갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;열차는 체코 국경을 넘었다. 예상대로 체코 철도청 소속의 검표원이 등장했다. 우리가 가진 티켓은 플젠Pilsen까지 갈 수 있는 티켓이라 플젠부터 프라하까지의 남은 구간은 따로 티켓을 사야했다. 인원을 체크하더니 6살 꼬맹인 무료고 나머지 5인에 560코루나라며 기계에서 영수증을 끊어줬다. 검표원은 상냥하고 친절했다. 여기까진 좋았다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;체코-프라하&#34;&gt;체코 프라하&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;체코에 도착. 4시 반에 해가 떨어지니 바깥은 이미 어두워졌다. 번잡스러운 기차역에 내려 일단 ATM에서 현금을 찾고 각자 임무를 맡았다. 언니랑 겨울이는 숙소 키를 픽업하러 가고, 나는 노약자를 숙소로 모시는 일을 맡았다. 이렇게 해야했던 이유는 숙소와 오피스가 한참 떨어져 있기 때문. 오피스는 숙소에 가는 길에 있었지만 이런 날씨에 노약자들이 걷기엔 먼 거리였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노약자들을 버거킹에 넣어두고 어디서 우버를 불러야 할 지 기차역을 탐색하기 시작했다. 시끄럽고 복잡한 공간에서 알 수 없는 글자들이 잔뜩 쓰여진 표지판을 보니 짜증이 파도처럼 밀려왔다. 이런 순간 딱 질색이다. 그러나 이것 또한 피할 수 없는 여행의 일부. 마침 언니가 키를 찾아 숙소로 출발했다고 연락이 왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;픽업 장소가 애매했지만 어쨌든 우버를 불렀다. 게이트 앞에 있다고 했는데 차가 지나쳐 가길래 노약자를 끌고 100미터 정도를 걸어 주차장 앞으로 갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/wODD57Au5Cc3GOkHli39Gt4KhVBcf97AeYmg3aWabkTfUHWghEVNo8YamHA36HYLyBkhMpAx9UFlvRbVMYY=w1600&#34; alt=&#34;우버 타러 낑낑&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우버 기사가 차에 대한 애정이 남다른 것 같았다. 짐을 트렁크에 싣는데 바퀴에 눈이라도 한 덩어리 붙어 있을까 안절부절. 차에 타는데 자기가 문을 닫아 준다고 하길래 뭔 소린가 했다. 그 말을 못들은 딸기가 차 문을 닫았더니 꿍시렁 거리며 다시 문을 열었다 닫는다. 잉? 이건 뭐 강박증인가? 차에 타더니 이번엔 나한테 &amp;lsquo;여기가 픽업 포인트야, 알겠어?&amp;lsquo;란다. 왜 자기를 게이트 앞으로 오랴고 했냐 이거다. 이 양반 우리가 인원이 많아서 화 났나. 인원이 많으면 대놓고 싫어하는 우버 기사도 있길래 &amp;lsquo;ok&amp;rsquo;하고 말았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/rkDDeko36r8XvOOeG1x-fGTm0FOI5_PmH_xb4e13ViE-el7LRHnhDvKLMjdgQnT_1o8KzpDPw5MyoiTer24=w1600&#34; alt=&#34;오늘의 문제적 우버기사&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;더 웃긴 일은 도착해서다. 내 폰에 우버 결제 설정이 현금으로 되어 있었고, 요금이 90코루나 정도가 나오길래 100코루나를 내고 나머지는 팁으로 주면 되겠거니 했는데 요금이 101코루나가 나온거다. 여러번 우버를 탔지만 부를 때 요금과 내릴 때 요금이 다른 경우는 처음이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1코루나 정도는 깎아주겠지 하는 마음에 100코루나를 건네며 플리즈 모드로 &amp;lsquo;Sorry I only have 200 note.&amp;lsquo;라고 했더니, 돈을 휙 가져가며 쳐다도 안보고 &amp;lsquo;Change!&amp;lsquo;란다. 바꿔오란 애기다. 기가 막혔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1코루나. 한국돈으로 50원. 그정도는 기분 좋게 깎아주면 좋잖아. 이런 꽉 막힌 인간 같으니. 아 씨 돈 없다고 할껄. 200코루나는 왜 있다고 자백한거야. 있는 돈을 안주겠다고 할 수도 없고 이런 인간에게 50원을 깎겠다고 살랑거리고 싶지도 않았다. 오기가 생겼다. 오냐 바꿔오마. 여기서 기다려라. 노약자와 짐을 숙소로 올려 보내고 앞에 있는 담배 가게에 가서 물어보니 잔돈 없댄다. 슈퍼도 보이지 않았다. 아 썅.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기사는 차에서 내려 트렁크를 청소하고 발매트를 털고 난리가 났다. 차를 저렇게 사랑하는데 아까워서 어떻게 타고 다니나 싶었다. 정상적인 사람은 아닌 것 같았다. 내가 서두를 건 없었지만 혹시나 이 정신병자 같은 놈이 숙소로 쫓아 올라가지 않을까 걱정이 되기 시작했다. 마침 환전소가 보이길래 들어가 잔돈 좀 바꿀 수 있냐고 했더니 자기넨 통화간 환전만 한댄다. 아 체코 사람들 참 유도리가 없네. 알았어 10유로만 바꿔줘. 잔돈을 바꿔 숙소 앞으로 갔더니 차는 사라지고 없다. 아 썅 별 거지같은 놈이 걸려가지고 피곤케 하네. 아 체코 별로야.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;궁시렁 거리며 숙소에 올라와 짐을 부렸다. 두 주부는 먹이를 구하러 나갔고 나는 남은 쌀로 밥을 지었다. 그러고 보니 오버트라운 김밥 이후 3일만에 처음 먹는 쌀이었다. 그동안 아무도 쌀을 먹고 싶어하지 않았다. 우린 유럽 체질인가보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;쏘세지와 국을 끓여 저녁을 먹고 각자 자유시간을 가졌다. 솔이랑 겨울이는 그림을 그리고, 나는 막둥이가 사다 준 맥주를 마시다가 야경을 보러 나섰다. 숙소 위치 하나는 기막히게 좋았다. 까를교가 바로 골목 끝이었다. 보도블럭 사이에 눈이 끼어서 길이 맨들맨들했다. 야경은 좋았지만 밤이라 그런지 강가라 그런지 술이 취해 그런지 추웠다. 일단 철수.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소 근처의 구멍가게에 물을 사러갔다. 언니랑 겨울이랑 들어가고 나는 밖에 서 있었다. 선반에 올려진 에비앙의 가격표가 눈에 들어왔다. 95코루나. 오늘 새로 만난 코루나가 아직 익숙하지 않아 싼지 비싼지 아직 잘 모르겠다. 95코루나면 얼마야. 100코루나가 5천원이니, 1.5리터 물 한병에 5000원이란 소리다. 아 물 드럽게 비싸다 생각하고 있는데 언니가 그 에비앙 6개를 껴안고 나오는 거다. 응? 설마? 우리 언니가 미치지 않고서야 5천원 짜리 에비앙 여섯개를 샀을리 없다. “그거 산거야?” “어?… ” 다행히 가게 문을 나오기 한 발자국 전이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/JGv7Uvr6V8PZ9wbt7PeAQkDZ5ubmUrVv2c-oLi8MQKCtMotxFMebz2GsQ-1QSuntu5qu0IuqXxNpoAOvWTw=w1600&#34; alt=&#34;문제적 수퍼마켓&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;언니도 체코 화폐에 대한 감이 없는 상태에서 헷갈렸던 거다. 어떻게 계산을 했는지 물 6개에 한국돈 5000원이란 계산이 나와서 가격은 똑같으니 이왕이면 에비앙을 마시자고 들고 나오려고 했단다. 지갑을 열고 돈을 내는데 순간 무의식적으로 멈칫하긴 했단다. 꽃할배에서 김용건이 택시비 5천원 나온걸 5만원을 줬었는데 딱 그꼴이었다. 나중에 알았으면 여행 내내 배 아팠을텐데 다행히 들어가 바로 환불을 했다. 내 평생 처음으로 3만원어치 물을 마실 뻔 했던 일은 즐거운 웃음으로 끝났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러나 웃음은 잠시. 숙소에 올라와 영수증 정리를 하다가 충격적인 사실을 발견했다. 10유로를 환전하는데 수수료를 떼간거다. 10유로 250코루나에서 무려 55코루나를 떼갔다. 이런 도둠놈의 쉐끼들! 1코루나 때문에 50코루나를 날린거다. 맥주 마시고 기분이 좋아졌는데 다시 짜증이 쓰나미처럼 밀려왔다. 우버 기사의 50원 어치 불친절도 충분히 기분이 나빴는데 환전소에서 2500원을 뜯긴 것을 알게 되니 기분이 더 나빠졌다. 깎아달라고 할 걸 괜히 그랬나 싶기도 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;금액을 떠나 50배라는 상대적인 숫자가 불쾌했다. 50배의 바보짓을 한 것 같았다. 정확한 요금을 요구한 우버 기사 잘못도 아니고, 환전 커미션을 떼는 것도 불법이 아니다. 사기를 당한 것도 아니고 누굴 탓할 수도 없었다. 내 선택이었다. 문제라면 홧김에 한 선택이었다는 것. 그렇다고 다른 선택을 했다면 달라졌을까? 내가 살랑거리며 좀 깎아달라고 했으면 깎아줬을까? 더 불쌍하게 잔돈 좀 바꿔달라고 했으면 바꿔줬을까? 아님 내가 더 젊고 예뻤으면 달랐을까?  모르겠다. 잘 풀렸을 수도 있고 안풀려서 더 기분이 나빠졌을 수도 있다. 하지 않은 선택의 결과는 알 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어쨌든 오늘 체코는 별로다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr&#34;&gt;TLTR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Day11 2019년 1월 11일&lt;/strong&gt; 뮌헨에서 기차타고 5시간 이동 체코 프라하로. 별로였던 프라하의 첫날 밤 (&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/GvAwseZxXvN3PQGP9&#34;&gt;사진&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/jvar2NyxfYI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;지출&lt;br /&gt;
간식 및 쇼핑 €43.61&lt;br /&gt;
바이에른 뵈멘 티켓 €50.30&lt;br /&gt;
기차 요금 (플젠에서 프라하까지) €22.40&lt;br /&gt;
우버 (기차역에서 숙소) 100.00 Kč&lt;br /&gt;
프라하 찰스브리지 아파트 3박 €273.00&lt;br /&gt;
6인 저녁거리 쇼핑 200.00 Kč&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>