<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wando Bike Touring on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/wando-bike-touring/</link>
    <description>Recent content in Wando Bike Touring on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/wando-bike-touring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>완도군 자전거 투어링 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/wando-bike-touring-overview/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/wando-bike-touring-overview/</guid>
      <description>요약  언제 : 2019년 5월 27일(월) - 2019년 5월 31일(금) (3박 5일) 어디 : 완도 주변 섬 (보길도, 소안도, 청산도, 신지도) 누구랑 : 혼자  경로 일정  190527 : 2030 제주항에서 완도항으로 실버클라우드 타고 이동 후 찜질방 숙박 190528 : 완도항에서 화홍포항으로 자전거 이동, 화홍포항에서 노화도 동천항으로 페리 이동, 노화도를 거쳐 보길도 라이딩. 노화도 동천항으로 돌아와 페리를 타고 소안도로 넘어감. 소안도 미라리 해변에서 야영 190529 : 소안도 남은 구간 라이딩 후, 다시 완도로 페리 이동.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>완도군 자전거 투어링 #1 완도로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-1/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-1/</guid>
      <description>준비 오랫동안 자전거를 못탔다. 아니 안탔다. 겨울엔 추워서 안탔고, 여름엔 더워서 안탔고. 미세먼지가 많아서 안탔고, 바람이 불어서 안탔다. 특히나 자전거 여행은 무척 고단한 일이다. 그 고단함을 고스란히 받아들이겠다는 마음의 준비가 있기 전까지는 실행할 수 없다. 자전거 여행을 할 때마다 내가 왜 이러고 있지? 라는 질문이 올라오고 그리고 한동안은 자전거를 타고 싶은 마음이 없어진다. 그러다 또 때만 되면 슬금슬금 올라온다. 자전거에 앉아 천천히 페달을 밟으면서 풍경에 감탄하는 그 순간이, 삐질삐질 땀을 흘리고 언덕을 오른뒤 바람을 가르며 내리막을 내려가는 그 짜릿함이 그리워진다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>완도군 자전거 투어링 #2 보길도·소안도</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-2/</guid>
      <description>보길도로 완도 시내에 있는 찜질방에서 하루밤을 보냈다. 예전엔 찜질방에서도 잘 잤는데 이제 예민해진건가, 누군가의 코코는 소리를 따라 세며 한참 뒤척이다가 간신히 잠이 들었다. 잠을 잔건지 만건지 모르겠지만 어쨌든 눈꺼풀은 붙였다 뗐다. 사람들이 일어나서 떠드는 소리에 나도 깼다. 더 자고 싶지만 더 자면 뭐하리. 오늘 밤 또 잠이 안올까봐 일찍 자리를 털고 나왔다. 목욕을 하러 내려가니, 온 동네 할마시들 아침에 목욕탕에서 모이시는가 탕이 북적북적. 소도시의 목욕탕은 시설로만 보면 진작 망했을 곳이지만 굴러가는 걸 보면 외지인이 아닌 동네 주민들을 위한 곳이라고 할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>완도군 자전거 투어링 #3 청산도</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-3/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-3/</guid>
      <description>5시에 눈을 떴다. 찜질방에서 잔 것보다 훨씬 편하게 잘잤다. 정리를 하고 5시 40분 출발. 미라리에서 진산리로 바로 가지 않고 아래쪽까지 섬을 한바퀴 돌아보고 나가기로 했다. 호기롭게 출발했지만, 얼마 못가 엄청난 경사가 나타나 내려서 자전거를 끌어야했다. 가로질러 갈 것을 그랬나 후회를 하고 돌아갈까 잠시 고민했지만 언제 또 이 섬에 와서 라이딩을 하겠냐 하는 마음에 열심히 페달을 밟았다. 덕분에 몇 개의 언덕을 더 오르락 내리락 해야 했지만 그래도 섬의 구석구석을 탐방하는 건 재미있었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>완도군 자전거 투어링 #4 고금도·신지도</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-4/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-4/</guid>
      <description>다시 완도로 잠이 들 무렵 바다는 더 없이 평화로웠다. 잠이 들었다가 뭔가 부산함에 눈을 떴다. 바람이 텐트를 세게 흔들었고 파도 소리가 쏴쏴 들려왔다. 비가 오나 해서 손을 내밀어보니 땅은 말랐다. 텐트위로 뭔가 떨어지던 투두둑 소리는 바람에 솔잎이 떨어지는 소리였다. 뭐여 심난하게.
다시 잠을 청했다가 이번엔 닭들이 우는 소리에 눈을 떴다. 시계를 보니 4시. 해 뜨려면 아직 한시간도 더 남았는데 왜 저렇게 꽥꽥 울어싸는지 원. 실컷 자고 눈을 떴지만 몸 상태가 좋지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>완도군 자전거 투어링 #5 집으로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-5/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/wando-bike-touring-5/</guid>
      <description>완도 타워 아래 앉아 있는데 11시가 되자 갑자기 불이 꺼졌다. 형형색색으로 불을 밝히던 완도 타워도, 공원의 가로등도 다 꺼졌다. 사방이 깜깜해졌다. 설마 문을 닫은 건 아니겠지. 벤치에 앉아서 여행을 정리하고 있던 나는 핸드폰으로 불을 밝히고 서둘러 내려왔다. 다행히 문 같은 건 없었다.
완도항 터미널로 돌아와서 일찌감치 자전거를 싣기로 했다. 배의 앞쪽으로 가니 작업중인 아저씨가 직접 마중을(?) 나왔다.
_ 처음이세요?
_ 아니요. 돌아가는 길이에요.
_ 그럼 아시죠? 귀중품은 빼시고, 뒤쪽에 넣어둘테니 이따 꺼내가세요.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>