<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Austria on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/austria/</link>
    <description>Recent content in Austria on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/austria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>폭설 속에 잘츠부르크로 이동</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt-to-salzburg/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt-to-salzburg/</guid>
      <description>아침에 눈을 떴는데 어제 삽질 좀 했다고 그런지 어깨쭉지가 쑤셨다. 창 밖으로 산이 보이길래 눈이 그쳤나 했는데 커튼을 열어보니 눈이 내리고 있었다. 조용히 소리도 없이 가만히 평화롭게.
고요하고 평화로웠던 눈발은 체크아웃을 할 때 쯤 펑펑 쏟아지기 시작했다. 맘 같아선 하루 더 있고 싶지만 남은 일정이 있으니 떠나야 한다. 게다가 이렇게 눈이 펑펑 오는데 차를 끌고 가야하니 아쉬움과 걱정이 반반이다.
눈발이 너무 거세서 걱정을 하고 있는데 차는 어느새 산으로 난 언덕을 오르고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>겨울 왕국 오버트라운</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-hallstatt/</guid>
      <description>느긋한 하루 딱히 일찍 일어나야할 이유가 없는 이곳. 할슈타트는 보통 당일이나 1박 정도의 일정으로 충분한 곳인데 우리는 2박을 잡고왔다. 시간적 여유가 있었다. 이곳에서 해야 할일은 먹고 놀기. 떠나기 전에 할슈타트를 둘러보면 그걸로 끝이다. 그럼에도 불구하고 나는 5시에 눈을 떴다.
날씨를 체크해보니 계속 눈. 며칠째 해를 볼 수 없으니 아쉽지만 눈 덮인 할슈타트의 풍경도 멋질 것 같았다. 창문의 커텐을 열어재끼니 눈이 펑펑. 얼마나 눈이 온건지 집주변엔 눈이 무릎까지 쌓여있었다.
눈 쌓인 뒷마당 풍경</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오스트리아 오버트라운으로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-to-hallstatt/</guid>
      <description>렌트카 빌리기 빈을 떠나 오스트리아의 두번째 도시, 내가 가장 기대하는 할슈타트Hallstatt로 이동하는 날이다. 차를 빌렸다. 렌트카를 공항에서 픽업해야해서 언니랑 둘이 숙소를 나섰다. 원래는 막둥이랑 언니랑 가고 나는 숙소에서 느긋하게 시간을 보낼 예정이었는데 막둥이가 면허증을 안가져오는 바람에 언니랑 동행할 주자가 바뀌었다.
9시쯤 숙소를 나와 급하게 메트로를 탔다. 갈 생각이 없었기에 어떻게 가야하는지도 알아보지도 않았다. 무작정 뛰어 내러와보니 막 승강장에 들어오는 열차. 그때야 우리가 티켓을 사지 않았다는 것을 알았다. 일단 승차. 얼떨결에 무임승차로 두 정거장을 이동했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오스트리아 빈 자유 관광</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-01/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-austria-vienne-01/</guid>
      <description>눈이 왔다. 하루 왠종일 눈이 왔다. 눈이라도 펑펑 왔으면 좋았을 걸 눈도 아닌 것이 비도 아닌 것이 하루종일 왔다.
5자매는 느즈막히 일어나 미술사 박물관에 가고 나는 나는 숙소에서 혼자 시간을 보냈다. 이유? 미술관에 별로 가고싶지 않았고, 오늘은 주말이라 더 붐빌 것 같아서. 그리고 생리때문인지 컨디션이 썩 좋지 않았다. 이런 날씨엔 음악 들으면서 책이나 읽고 늘어지게 쉬면 좋을 것 같았다.
중무장을 하고 미술사박물관으로 출동한 5자매가 보내온 사진은 처참했다. 비바람에 우산은 아무 소용이 없고, 헝크러진 머리와 발과 옷과 신발까지 쫄딱젖은 꼴.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>헝가리에서 오스트리아로 이동</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-to-vienne/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/europe2019-budapest-to-vienne/</guid>
      <description>오늘은 부다페스트에서 오스트리아 빈으로 이동하는 날. 오전 7시 40분 열차를 타야한다. 예자매들을 5시40분에 깨워 대충 먹고 짐 정리를 하고 있는데 0640분에 호스트가 문을 두드렸다. 영수증에 싸인을 하고 숙박부 명단을 급히 적었다. 우리가 걱정됐는지 할배가 앞장서서 버스 정류장까지 데려다줬다.
날씨는 영하 2도라는데 그렇게 춥게 느껴지지는 않았다. 버스를 타고 2 정거장. 혼자였으면 당연히 걸어갔을 거리지만 어제 산 24시간 티켓이 있었기에 버스를 타고 이동.
오스트리아로 열차 이동 역에 도착하니 솔이가 성당처럼 생겼다며 좋아한다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>