<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>소고 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EC%86%8C%EA%B3%A0/</link>
    <description>Recent content in 소고 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EC%86%8C%EA%B3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>심플 라이프는 자유다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/03/%EC%8B%AC%ED%94%8C-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84%EB%8A%94-%EC%9E%90%EC%9C%A0%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/03/%EC%8B%AC%ED%94%8C-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84%EB%8A%94-%EC%9E%90%EC%9C%A0%EB%8B%A4/</guid>
      <description>어쩌면 게으름에서 시작된 단순한 라이프 스타일이 나에게는 많은 변화를 가지고 왔다. 어떤 특별한 계기가 있었던 건 아니지만 살면서 많은 시행착오를 거치고 깨지고 경험하다보면 삶의 어떤 단계에선 그런 깨달음이 생긴다고나 할까. 자기가 좋아하는 게 뭔지, 중요한게 뭔지, 무엇을 쫓아야 하는지, 거기에 포커스를 맞추기 시작하면 자연스럽게 또 그렇게 흘러간다. 원하는대로. 큰 흐름을 타고 꼬리에 꼬리를 물고.
| 다운쉬프트족 |
 생활 패턴을 여유롭게 바꾸고 그에 따른 만족을 추구. 돈을 적게 벌더라도 스트레스를 덜 받는 생활 방식으로 삶의 속도를 늦춤.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내가 SNS를 하지 않는 이유</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/04/why-i-do-not-use-sns/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/04/why-i-do-not-use-sns/</guid>
      <description>SNS의 시대다. 나도 물론 호기심에 때로는 어쩔 수 없이 Facebook, Twitter, Instagram, 카카오 스토리 등을 서비스 초기에 잠깐 사용해 봤지만 지금은 모두 정리하고 아무것도 하지 않는다. Google+를 사용 중이긴 하지만 사진 백업과 선택적 공유를 위한 목적일뿐이다.
컨텐츠 공해 기업 또는 브랜드로써 SNS를 잘 사용하면 그 효과는 상상을 초월하지만 우리같은 평범한 개인이 쏟아내는 컨텐츠는 뻔한 수준이다. 개인이 SNS를 사용할 때 그 내용은 결국 신변잡기, 혼자말, 사사로운 가십 유포의 수준을 넘지 못하는 경향이 있고, 결국 프라이버시의 문제도 생기게 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>자전거를 타고 생긴 5가지 변화</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/11/5-changes-since-i-ride-bike/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/11/5-changes-since-i-ride-bike/</guid>
      <description>자전거는 처음에는 출퇴근길의 스트레스를 덜기 위해 시작했지만 복잡하고 게으른 라이프 스타일을 좀 더 단순하고 활기차게 만들어주는 역할을 톡톡히 하고 있기에 이제 내 생활의 중요한 역할을 하고있다. 자전거는 환경 보호에 기여할 뿐만 아니라 개인의 건강에도 지대한 영향을 미치니 취미 생활로는 최고라고 하겠다.
풍속 풍향? 나는 원래 날씨에 민감한 여자이지만, 자전거를 타면서 부터 날씨에 더욱 민감해졌다. 한국에 있을 때는 보통 비가 오는지 안오는지만 체크했지만 자전거를 타면서 부터는 날씨의 모든 요소가 중요해졌다. 비가 올지 안올지 날씨는 물론이고 최저 기온 최고 기온을 비롯해 이제는 풍속과 풍향까지 체크한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>스마트 라이프</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/08/smart-life/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/08/smart-life/</guid>
      <description>스마트 라이프? 어느날 불현듯. 스마트폰을 손에서 놓지 못하는 나를 발견했다. 어디서 급하게 연락이 올 것도 아닌데 시도 때도 없이 뚜껑을 열어서 뭐 온게 없나 확인하고 화장실에서도 휴대전화 들고 앉아 있질 않나. 잠들기 전까지 침대에서 휴대전화를 붙들고 있고 아침에 눈뜨자마자 휴대전화를 확인한다.
나는 스마트폰을 스마트하게 사용하고 있지 않았다. 마주보고 해야 할 이야기를 문자로 남기고 전화를 걸어 용건만 간단히 하면 빠를 것을 문자로 보낸다고 시간낭비. 쓸데없는 얘기를 떠드느라 결론 없이 수다만 떨고 있는 일이 많아졌다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나의 워너비</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/10/my-wanna-be/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/10/my-wanna-be/</guid>
      <description>사람은 왜 사는가? 라는 철학적인 질문에 내 방식으로 답변을 한다면 &amp;lsquo;태어났기 때문에&amp;rsquo;다. 우리는 결코 선택해서 태어날 수 없다. 이 세상에 태어났기 때문에 살아지게 되는 것이 인간이다.
이미 태어나서 살고 있는 이상 &amp;lsquo;왜&amp;rsquo; 사는지는 고민할 것이 없다. 우리는 어떤 거창한 목적을 이루기 위해 살지 않는다. 사는덴 대체적으로 어떤 이유가 없다. 어떤 면에서 무척 허무한 말이긴 하지만 그렇기 때문에 더욱 중요한 개념이다. 일반적으로 인생에 목표 따위는 없다. 그 이유는 각자 만들어 내는 것이다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>