<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>경제 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%A0%9C/</link>
    <description>Recent content in 경제 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%A0%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>보도 섀퍼의 돈 (보도 섀퍼, 2003)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%B3%B4%EB%8F%84-%EC%84%80%ED%8D%BC%EC%9D%98-%EB%8F%88/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%B3%B4%EB%8F%84-%EC%84%80%ED%8D%BC%EC%9D%98-%EB%8F%88/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/013/l9788919205013.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 보도 섀퍼의 돈&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 보도 섀퍼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 북플러스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 19/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;이 책은 이번이 세 번째다. 2005년쯤에 한 번 읽었던 것은 기억났지만 2012년에 한 번 더 읽었은 건 까맣게 잊고 있었다. 이 비루한 기억력으로 무엇을 할꼬 걱정스럽다. 그리고 2019년. 신기하게 딱 7년마다 한 번씩 읽을 기회가 있었네. 이번엔 요즘 열심히 돈공부를 하고 있는 주화가 이 책을 골랐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책을 처음 읽었던 2005년은 돈 공부를 시작한 지 얼마 되지 않았던 때였다. 난 소박하고 가난한 직장인이었다. &amp;ldquo;부자가 되기 위한 &amp;lsquo;정석&amp;rsquo; 같은 책인데 별로 재미는 없다. 정곡을 찌름으로써 마음을 한번 가다듬게 해준달까&amp;rdquo;라고 써놨다. 그리고 이 &amp;lsquo;정석&amp;rsquo;을 주변에 선물도 몇 권 했던 걸로 기억한다. 그들은 부자가 되었을까? ㅎ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 7년 후, 섀퍼 씨가 알려준 대로 실행했다면 이미 부자가 되어있어야 했던 때이지만, 인생이란 어디 그런가. 그래도 2012년은 한참 돈독이(?) 올라있던 때였는데 &amp;ldquo;투자 전략에 대한 좀 더 현실적이고 종합적인 플랜이 필요하다고 느낌&amp;rdquo; 이라고 써놓은 걸 보니 그래도 뭔갈 하고 있었나 보다. 하이고 웃긴다 투자전략이라니. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 또 7년 후 2019년. 나는 역시나 떼부자가 되지 못했다. 하지만 지금 이 순간 자유롭다. 과거에는 이 책이 부자가 되기 위한 &amp;lsquo;정석&amp;rsquo;이라고 느꼈다면, 지금은 그저 &amp;lsquo;섀퍼 씨 이야기&amp;rsquo;라고 말하고 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 그의 말은 대부분 옳다. 부자가 되기 위해 필요한 모든 것. 내 삶에 스스로 책임지고, 낡은 신념을 점검하고 새로운 신념으로 바꾸고, 소비를 위한 빚에서 벗어나고, 열심히 일해서 수입을 늘이고, 저축으로 미래를 대비하고, 분산해서 투자하고, 경제적 에어백을 확보하고 안정을 확보하고 자유로워지고, 도움이 되는 사람들을 옆에 두고, 주변과 나누기. 대부분의 말은 옳다. 이는 단지 돈에 국한된 얘기가 아니라 잘 살기 위해서도 필요한 기본적인 태도다. 대충이라도 따라 하면 피가 되고 살이 되는 얘기다. 젊어서 읽을수록 참 좋을 책이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 책에서 내린 부자에 대한 정의, 경제적 자유에 대한 정의는 모두 섀퍼 씨의 것이다. 그가 정의한 성공을, 그가 정의한 방법으로 이룬 이야기다. 이번엔 책을 읽으며 나의 정의에 대해 더 많이 생각해보게 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 책에서 모범이 되는 사람, 성공한 사람, 내가 살고 싶은 모습으로 살고 있는 사람들이 하는 조언만 들으라고 여러 번 말한다. 그러니 내가 어떻게 살고 싶은지를 가장 먼저 물어야 한다. 그걸 알아야 누군가의 조언도 의미가 있다. 그걸 모르면 결국 누군가의 그럴듯한 조언에 따라 누군가의 인생을 살게 될 뿐이다. 난 보도 섀퍼가 어떤 사람인지, 지금 어떻게 살고 있는지는 모르지만, 적어도 내가 어떤 삶을 살고 싶은지는 안다. 7년동안 떼부자는 되지 못했지만 나만의 기준은 생겼다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인간의 신념은 바뀐다. 삶의 주기에서 바뀌기도 하고, 어떤 사건으로 바뀌기도 하고, 환경에 의해 바뀌기도 한다. 바뀌는게 정상이다. 경제적 자유가 어떤 특정한 시기에 포커스가 될 수는 있지만, 인생 전체의 목표가 될 수는 없다. 20대에 꾸던 꿈을 40대 50대에도 꾸고 있다면 그건 뭔가 잘못된 거다. 꿈이 아니거나, 꿈을 이루려고 노력하지 않았거나 둘 중 하나다. 돈도 중요하지만, 인생에는 돈보다 더 중요한 것들이 많다. 지금 나에게 중요한 게 무엇인지를 찾아내는 것은 각자의 책임이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오래전 누군가 나에게 이렇게 말한적이 있다. &amp;ldquo;시간이 갈수록 넌 나한테 실망하게 될거야.&amp;rdquo; 나는 그 말을 믿지 않았지만, 결국 그의 믿음대로 되었다. 인생은 내가 믿는대로, 내가 말한대로 된다. 이 책을 같이 읽자고 한 주화의 &amp;ldquo;난  50살에 건물주가 될거야&amp;rdquo;라는 말을 나는 믿는다. 난 7년 후엔 이렇게 말하고 싶다. 나는 다른 사람의 정석이 아닌 나의 정석대로 살았노라.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부자의 그릇 (이즈미 마사토, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%B6%80%EC%9E%90%EC%9D%98-%EA%B7%B8%EB%A6%87/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%B6%80%EC%9E%90%EC%9D%98-%EA%B7%B8%EB%A6%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/787/l9791130604787.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 부자의 그릇 (돈을 다루는 능력을 키우는 법)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 이즈미 마사토&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 다산 3.0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 18/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;책 제목이 부자의 그릇. 책 표지엔 하얀 그릇이 하나 놓여있다. 그리 크지 않은 그릇. 무엇을 말하고 싶은 걸까. 책은 &amp;lt;미움받을 용기&amp;gt;, &lt;2억 빚을 진 내게&gt; 등과 같은 구성이다. 어린이 동화책 같은 대화로 쓰는 게 한때 일본에서 유행이었나 보다. 읽기는 무척 편하지만 이렇게 쓰인 책을 나는 별로 좋아하지 않는 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;주먹밥 장사를 하다가 말아먹은 한 남자에게 나타난 노인, 그 둘이 함께 나눈 대화로 이루어져 있다. 노인은 남자의 이야기를 듣다가 가끔 한마디씩 툭툭 던진다. ​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;rdquo;&amp;hellip; 그래서 망했던 거군.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100원을 꿔준 노인에게 자기가 재기하면 1000만 원 정도로 돌려주겠다고 큰소리를 뻥뻥 치자 노인이 한 말이다. 아 이렇게 뜨끔한 말을. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;인간이 돈 때문에 저지르는 실수 중 90퍼센트는 잘못된 타이밍과 선택으로 인해 일어난다네&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
&amp;ldquo;사람에게는 각자 자신이 다룰 수 있는 돈의 크기가 있거든.&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
&amp;ldquo;자네는 혹시 알고 있나? 파이낸셜 플래너라고 불리는 사람들 중에 부자는 거의 없다는 걸.&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
&amp;ldquo;돈은 그 사람을 비추는 거울이야.&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
&amp;ldquo;사람들이 두려워하는 건 실패가 아니라 돈이라네.&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
&amp;ldquo;돈에 소유자는 존재하지 않아.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;돈에 대해 생각해보기엔 주먹밥 사업 얘기가 너무 재미있었다. 잘못된 선택과 판단으로 사그러져 가는 과정을 보니 사업을 꾸준히 이어가기가 얼마나 어려울지, 해보지 않아도 알 것 같다. 돈을 번다는 건 어찌 보면 참 쉽기도 하고 또 어찌 보면 어렵기도 하다. 잘못된 타이밍과 선택을 하는 이유는 결국 욕심 때문이다. 난 돈은 많이 가질수록 좋은 건  아니라고 생각하지만, 많이 가질수록 좋다고 생각하는 사람들도 분명히 있으니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책에선 사람에겐 각자 자기가 가진 그릇이 있고 다룰 수 있는 돈의 크기가 있다고 말한다. 그보다 더 많은 돈을 가지게 되면 돈이 주인이 되어 나를 지배하고 휘두른다는 얘기다. 책에서는 빚을 내서 사업을 하는 것이 좋다 나쁘다 말하지 않지만, 한 가지 분명한 건 주의해서 다루지 않으면 인생을 엉망으로 만든다는 것이다. 돈을 다루는 나의 능력을 점검하고 그 방법을 먼저 배워야 한다. 내 삶에 돈이 주인이 되어서 되겠는가.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책을 읽으면서 나에게 돈을 꿔달라고 했던 두 사람이 생각났다. 늘 돈이 없다 징징거리던 A는 월세 낼 돈이 없다고 돈을 꿔달라고 했고, 우리가 돈이 없지 가오가 없냐고 외치던 B는 직원들 월급 줄 돈이 없다고 돈을 꿔달라고 했다. 직업과 환경과 돈이 필요한 이유는 달랐지만 어쨌든 그들은 돈이 없었다. 둘이 빌려달라는 돈의 금액도 비슷했고 충분히 빌려줄 수 있는 상황이었지만 나는 아무에게도 돈을 빌려주지 않았다. 돈을 빌려주는 입장에서 보았을 때 그들은 믿을만한 사람이 아니었다. 돈이 문제가 아니라 돈을 대하는 태도가 문제였다. 돈을 통제하고 있는지가 곧 삶의 능력이다. 돈의 액수와는 상관없다. 돈을 중요하게 생각해서 그 고삐를 잡았다면, 나이 서른이 넘어 백만 원이 없어서 여기저기 손을 벌리고 다닐 수 없다. 은행이나 가족에게 돈을 빌릴 수 없다는 것이 이미 모든 것을 말해준다. A와는 그 사건 이후로 연락이 끊겨서 알 수 없지만, B는 그 이후로 뭔가 깨달았는지 돈 공부를 열심히 하고 있다. ​​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 무슨 만화처럼 마무리된다. 갑자기 모든 것이 회복되고 남자는 행복하다. 이따위 말도 안 되는 급 해피엔딩이라니. 누군가를 만나 몇 시간 대화를 나누고 인생이 바뀌는 일이 현실에서 일어날까. 내가 그래서 이런 동화책이 싫은 거야.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>