<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>내가 나를 사랑하는 방법</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EB%82%98%EB%A5%BC-%EC%82%AC%EB%9E%91%ED%95%98%EB%8A%94-%EB%B0%A9%EB%B2%95/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EB%82%98%EB%A5%BC-%EC%82%AC%EB%9E%91%ED%95%98%EB%8A%94-%EB%B0%A9%EB%B2%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;누군가를 좋아하면 그 사람이 뭘 좋아하는지, 뭘 싫어하는지, 무엇에 관심이 있는지, 어떻게 시간을 보내는지 알고 싶어진다. 본능인지는 모르겠지만 나는 그렇다. 인생을 돌이켜 보면 내가 오랜 시간 가장 좋아했던 건 나였던 것 같다. ㅋㅋㅋ &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/06/내가-좋아하는-것-2005/&#34;&gt;이 글&lt;/a&gt;도 그렇고 난 내가 뭘 좋아하는지, 뭘 싫어하는지, 무엇을 하고 지내는지에 늘 관심이 많았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오래 전 내 블로그의 자기 소개. 2003년에 서른살이  된 것도 아닌데 &amp;lsquo;에잇 나 서른살이야&amp;rsquo;라고 써놨다. 기억하건데 난 서른살이 되기 몇 년 전부터 서른 살 타령을 했었다. 2004년 부터 서른살을 준비하네 어쩌네 했었지. 서른살이 되던 해에 업데이트를 한건지 어쩐건지 기억이 나지는 않지만 어쨌든 서른살이 되기 어지간히 싫었나보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/oke7qnETf9iYjAM3qsckOGWCONDs7PMMsR44EU9_KgC8ZeJb0l-DocKwSej4oWcDhztegdk43OkkNO7uwK4=w1600&#34; alt=&#34;좋아 싫어 리스트는 학교 다닐 때 처음 만들어 계속 업데이트를 했었다. &#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;못생긴 사진 아래 &amp;lsquo;현실주의, 합리주의, 열정, 효율추구&amp;rsquo;라고 형광펜을 쳐놓은 걸 보니, 저런 걸 중요하게 생각했나보다. 그래 그랬지. 현실적이고 합리적이고 효율적이되 열정을 가지고 살고 싶었지. 그땐 팔팔한 이십대였으니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/gHRsTpSJbOSpGb152zwKikA6C1OVdlTv50rN2wjgzNJd__KgryLQe-NZll-3rFIRlYfWf75_vsd5qn_SF0c=w1200&#34; alt=&#34;2007년 업데이트&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러다 2007년의 어느날 새벽에 내가 쓴 글에 스스로 이런 슬픈 댓글을 달았다. 2007년이면 내 커리어를 통털어 가장 바쁘고 정신없이 살 때였다. 글만 봐도 딱하다. 나도 삶이 고달퍼 나를 돌보지 못하고 살 때가 있었는데 어느새 그때의 감정은 사라지고, 사건들만 추억으로 남아있다. 이렇게 증거가 남아 있건만. 그 시절을 그저 열정 있고 좋았던 때라고 기억하고 있는걸 보면, 나에겐 스스로에게 유리하게 기억을 (왜곡? 미화라고하자.) 미화 시키는 재주가 있는 것 같기도 하다. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014년 말 블로그를 대대적으로 정리하면서 이 소개는 사라졌지만, &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2016/04/something-of-myself/&#34;&gt;Something of Me&lt;/a&gt; 가 생겼다. 나를 알아가는 과정에 자연스럽게 생긴 리스트다. 그리고 더 자세한 내용은 따로 노트를 만들어 시시 때때로 업데이트 한다. 뭐 다 그냥 기록병이라고 하자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/5lmAmSnJNhd_Qf1KoqtRSEX-hMnYcqiXaKFzkP5rpZFAcQ9WX__vujAAOnopYuYCaMh6skGHWO1rhlx3N4s=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이런 기록들은 기본적으로 나 자신과 그 삶에 대한 애정이 있어야 가능하다. 애정이 있으면 기록하게 되고 기록하다보면 애정이 생긴다. 뭐가 먼저든 어쨌든 선순환이다. 난 소중한 순간을 오래오래 기억하고 싶은 사람이다. 내가 나를 아끼고 사랑하는 방법은 다양하지만, 나는 그걸 내가 좋아하는 기록이라는 방법을 통해 실행하고 있다. 결국 모든 과정이 나를 돌보기 위해서다. 그 과정이 즐거우니 참 다행이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;원래는 저 오래된 글이 웃기기도 하고 귀엽기도 해서 기록해두려고 글을 썼는데 어쩌다보니 자뻑글이 되었네. 아 근데 이런 글을 쓰는 것도 너무 재밌다. ㅎ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>친밀한 범죄자 (웬디 L. 패트릭, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/547/l9788925558547.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 친밀한 범죄자 (옆집에 살인마가 산다)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 웬디 L. 패트릭 지음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 알에이치코리아&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 28/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 의도&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;혼자였으면 절대로 선택하지 않았을 책. 서담채에서 하는 모임에 가려고 읽기 시작했는데 책만 읽고 모임은 못 갔다. 어쨌든 책은 재밌게 읽었다. 작가의 솜씨인지 번역자의 솜씨인지 군데군데 재치 있고 유머러스한 표현들이 맛깔졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 미국의 검사다. 성범죄에 관련된 재판을 경험하면서 나름대로 알게 된 범죄자들의 특징에 대해 얘기한다. 미국에는 배심원 제도가 있어서 판결에서 이기려면 배심원을 설득해야 한단다. 이걸 모르고 왜 배심원 얘기가 자꾸 나오나 했다. 무식이 죄다.ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;머리말을 보고 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 방법을 이 책에서 배울 수 있기를 기대하면서 책을 읽었다. 책은 3장으로 구성이 되어 있다. 1장에선 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법에 대해 간단히 설명하고, 2장에서는 우리가 어떤 사람들에게 속는지 10가지 사례를 들며 각각의 가면 뒤에 무엇이 숨어있는지, 그 뒤에 있는 4가지 플래그 (관심사, 생활방식, 주변인, 목표) 보라고 한다. 여기까지 읽고 나면 ‘이런 사람도 믿지 말고, 저런 사람도 믿지 말고, 도대체 누구를 믿어야 한단 말인가! ’ 하는 생각도 든다. 그래서 3장에선 어떤 사람을 믿어야 할까?에 대해 이야기한다. 간략하게 요약해 보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1장-위험한-사람과-안전한-사람을-구분하는-4가지-방법-플래그-4요소&#34;&gt;1장. 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법 (플래그 4요소)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 관심사 Focus : 관심의 대상이 곧 동기다&lt;/strong&gt; 그 사람의 관심사는 무엇인가. 사람들은 다른 사람이 자기 이야기를 듣는다는 사실을 모를 때 진짜 속마음을 이야기한다. 사람들의 주목을 받지 않을 때 그 사람의 행동을 보면 관찰하면 그 사람의 관심사에 대해 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 생활방식 Lifestyle : 성격을 파악하는 열쇠&lt;/strong&gt; 그 사람의 생활방식은 어떠한가. 선호하는 활동, 취미, 상황, 삶의 속도와 기준은 무엇인가. 겉모습, 옷 입는 방식, 퇴근 후의 생활, 여가활동, 사무실의 모습, 집안의 모습, 자동차 내부, 페이스북 등의 온라인 공간, 소비 습관 등을 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 주변인 Associations : 어울리는 무리&lt;/strong&gt; 그 사람은 어떤 사람들과 어울리는가. 주변 사람들을 보면 그 사람을 알 수 있다. 단지 속한 단체뿐 아니라 속한 단체를 어떻게 활용하는지 관찰하라. 단순히 자기를 알리고 싶은 것인지, 돕고 싶어 하는 것인지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 목표 Goals : 우선순위에 대한 관심&lt;/strong&gt; 그 사람의 우선순위가 무엇인가. 어떤 목표를 가지고 있는지는 물론, 어떤 행위 뒤에 숨겨진 잠재적 동기까지 알아야 한다. 이기적인가, 이타적인가, 명성? 돈? 재미?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2장-우리는-어떤-사람에게-속을까-10가지-매력의-요소&#34;&gt;2장. 우리는 어떤 사람에게 속을까 - 10가지 매력의 요소&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;매력적인 사람&lt;/strong&gt; 호감은 상호작용을 낳는다. (여기서의 호감은 외모를 말하는 것 같다.) 성추행범들이 성공률이 높은 이유는 호감형이기 때문. 상대방의 외모보다 그 사람의 관심사를 파악해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;권력이 있는 사람&lt;/strong&gt; 범죄의 상당수는 힘의 불균형에서 비롯된다. 권력을 가진 자가 부하직원의 수용도를 과잉 인식할 때 권력이 희롱을 낳는다. 또한 권력과 처벌은 반비례하기 때문에 처벌을 받지 않는 경우가 많다. 그래서 권력에 의한 범죄가 반복되는 것. 그 사람이 권력을 어떻게 쓰는지 확인해야 한다. 돈과 자원을 이용하는 동기를 살펴보면 그 사람의 목표와 성격을 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;믿을만한 사람&lt;/strong&gt;  선생님. 성직자. 공무원. 전문가 등 학식 있고 공신력 있고 성공한 사람들을 우리는 그냥 믿어버리는 경향이 있다. 지위가 높다고 도덕적이라는 법은 없다. 겉모습, 복장으로 판단하지 말아야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;다정한 사람&lt;/strong&gt; 나에게 긍정적인 관심을 주는 사람이 나쁜 사람인지 어떻게 알아낼 수 있을까. 하룻밤을 원하는 사람은 성적 매력과 외모를 더 따질 테고, 오래갈 관계를 찾는 사람은 신뢰성, 헌신, 사랑 같은 부분을 중시할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;칭찬하는 사람&lt;/strong&gt; 인간은 모두가 존중과 인정에 대한 욕구가 있고, 모든 사람은 중요한 사람이 되고 싶어 한다. 눈앞에서 하는 칭찬을 조심하라. 듣지 않는 곳에서 하는 칭찬이 진짜 칭찬이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;닮은 사람&lt;/strong&gt; 우리가 닮은 사람에게 호감을 느끼는 이유는 실제로 유사성 때문이 아니라 지각된 유사성 때문이다. 유사성 역시 꾸며낼 수 있다. 정말 나와 닮은 사람은 내 카트에 담긴 우유와 같은 상표의 우유를 사기보다는 더 의미 있는 공통점에 대해 이야기하고 싶어 할 것이다. 나아가 관심사, 목표, 생활방식은 물론 친구도 비슷할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;익숙한 사람&lt;/strong&gt; 우리는 익숙한 환경에서 방심한다. 익숙한 감정은 불쾌감보다 만족감을 낳기 쉽고, 예측 가능성, 안심, 위안, 호감을 유발한다. 또한 근접성은 호감을 불러일으킨다. 모르는 사람들을 정기적으로 보는 것만으로도 호감도가 높아진다. 내 옆집 사람은 ‘괜찮아’ 보일 뿐, 익숙하고 친근한 사람이 ‘괜찮은’사람은 아닐 수도 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;위험한 사람&lt;/strong&gt; 사람들은 쾌감을 간접경험하는 것을 선호하며, 때로는 불확실성이 매력스럽게 느껴지기도 한다. 이건 소울 메이트가 아닌 플레이 메이트다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;금지된 사람&lt;/strong&gt; 이런 관계의 매력은 부적절성이다. 스릴과 위험, 게임을 즐기기 위해 범죄를 저지른다. 은밀한 관계는 결코 되돌릴 수 없는 소중한 시간을 낭비하는 짓이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;나쁜 사람&lt;/strong&gt; 강압적인 사람이 든든해 보이고, 폭력적인 사람은 열정적으로 보이고, 공격적인 사람은 자기주장이 확실해 보이고, 거들먹거리는 사람은 당당해 보이고, 무례한 사람은 솔직해 보이고, 편집증이 있는 사람은 신중해 보인다. 나쁜 사람이 좋은 사람으로 보이는 경우다. 이를 어떻게 구분하나? 4가지 플래그를 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3장-어떤-사람을-믿어야-할까&#34;&gt;3장. 어떤 사람을 믿어야 할까?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그럼 누구를 믿을 수 있을까? 진정성이 답이다. 그 사람이 얼마나 ‘긍정적인 플래그 요소’를 가졌는지를 관찰하면 그 사람이 어떤 의도와 목표를 가졌는지를 알 수 있다. 진정성 있는 사람은 대부분 건강한 동기와 목표를 지니고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난 다 큰 성인이 아는 사람에게 성범죄를 당했다면 그건 본인의 책임이 어느 정도 있다고 본다. 사람을 잘 못 본 죄, 누굴 탓할 수도 없다. 정신을 똑바로 차리는 수밖에. 이 책이 얘기하는 범위는 여기까지인 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 대부분의 여성들이 두려워하는 것은, 아는 사람으로부터의 범죄가 아니라 모르는 사람으로부터의 범죄다. 범죄 의도를 가지고 접근하는 경우는 관찰을 통해 의도를 파악하고 미연에 방지할 수도 있겠지만 묻지마 범죄는 참 답이 없다. 마주 오는 남자가 갑자기 거시기를 내놓는 경우, 모르는 남자가 따라와 현관문을 열려고 하는 경우, 웬 미친놈이 화장실 옆 칸에서 머리를 들이미는 경우 등. 이렇게 무방비 상태에서 여성들이 당하는 범죄가 훨씬 많다. 4가지 플래그고 나발이고 다 소용없다. 이런 경우는 어떡할까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 혼자 여행을 다니며 터득한 방법은 ‘남자처럼’ 보이거나 행동하는 것이다. 남자처럼 보이면 일단 성범죄의 대상이 될 확률은 크게 줄어든다. 짧은 머리에 모자와 썬그라스를 끼고 시꺼먼 옷을 입고 주머니에 손을 넣고 껄렁껄렁 걸으면 일단 연약한 여자로는 안보인다. 여기에 눈에 힘 팍 주고 인상까지 쓰면 오히려 사람들이 피해다닌다. 웃프지만 사실이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기본적으로 범죄의 대상이 되지 않으려면 어리숙하거나 만만해 보이지 않아야 한다. 쫄아있거나 불안한 눈빛을 보이면 안 된다. 산만하게 두리번거리거나, 멍한 눈빛, 맥없는 목소리도 안된다. 누구도 쉽게 다가갈 수 없는 아우라를 풍겨야 한다. 여행에서 사람들과 쉽게 친해질 수 없다는 부작용도 있지만, 범죄의 대상이 되는 것보다 낫다. 필요하면 내가 먼저 다가가면 된다. 그리고 그 뒤에 생기는 문제는 내 책임이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책을 읽었다고 당장 범죄자를 가려낼 혜안을 가지게 된 것 같지는 않다. 사람을 한눈에 딱 보고 좋은 사람인지 나쁜 사람인지 걸러낼 수 있는 방법을 기대했지만 그런 건 없는 것 같다. 물론 누군가를 관찰하고 관심사, 생활방식, 주변인, 목표와 의도를 파악하는 것은 위험한 사람을 가려내기 위해 유용한 수단이다. 넓게 보면 ‘사람 보는 눈’을 키우는 방법이기도 하다. 겉모습이 아닌 속마음, 의식이 아닌 무의식, 현상이 아닌 본질을 보란 얘기니까. 앞으로 누군가를 만난다면 이 4가지를 필히 ‘객관적으로’ 체크해봐야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 체크리스트가 해결해주진 않는다. 착각 또는 주관이라는 프레임도 무시할 수 없다. 주변에 무슨 일이 일어나고 있는지, 상황이 어떻게 돌아가고 있는지, 내가 지금 무엇을 하고 있는지를 알고 대처하려면, 삶을 두루두루 넓은 시각에서 볼 수 있어야 한다. 줌인 줌아웃을 해야 하고 위아래 앞뒤 왼쪽 오른쪽 사방팔방에서 볼 수 있어야 한다. 책으로만 배울 수 있는 일도 아니고 직접 경험하고 훈련하며 내공을 쌓는 수밖에 없다. 내공!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내가 좋아하는 것 ver.2005</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EC%A2%8B%EC%95%84%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B2%83-2005/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EC%A2%8B%EC%95%84%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B2%83-2005/</guid>
      <description>&lt;p&gt;오늘 오전에 필요한 자료를 찾다가 웃긴 걸 발견했다. 제목은 내가 좋아하는 것. 2005년의 글이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/k8v1hoYk4X7iptH9YeHLjoR2_KVZBRdhSIbC2Grv8wi35L0ADlkuPBUMSu4Ft20VHdEZ6xoMzeEq_BZuELQ=w1000&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/v9In-hAmPIqmyorB9luD1R9UVupe6d0SJhJJcSk_4KzAmKQWBSnMj35y4NwFcRiEh_mItAPqwi-Hh3Z5DC4=w1012&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005년이면 지금으로부터 15년전, 서른 살이 다 되서다. 초등학생이나 좋아할법한 과자 나부랭이들을 좋아한다고, 그것도 사진까지 구해서 홈페이지에 올려놨다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사랑방 캔디는 구하기가 힘들어서 요즘은 대신 눈깔 사탕을 사 먹고, 멘토스는 지금도 편의점에서 1+1 할 때 가끔 사먹는다. 생긴 건 알맹이면서 왜 이름에 ‘면’이 들어갔을까 궁금했던 초코면은 제조사가 영세했는지 지금은 사라졌다. (‘꾀돌이’라는 유사제품으로 출시되었다는 소식을 듣긴 했다.) 쫄병스낵은 요즘도 좋아한다. 얼마전에 솔이가 좋아하는 과자가 쫄병이라고 해서 어찌나 반가웠는지. ㅎ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;과자를 나 못지 않게 좋아하는 자매들에게 이 웃긴 글을 캡쳐해서 보여줬더니 좋아라 한다. 그때도 좋아하고 지금도 좋아하는 것들이라고 했더니 ‘정말 좋아하는 거네’라고 말했다. 그래 맞다. 지금도 난 이런 것들을 좋아한다. 리스트를 업데이트 해봐야겠군. ㅎㅎ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1일 1책 1글 후기</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/1%EC%9D%BC-1%EC%B1%85-1%EA%B8%80-%ED%9B%84%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/1%EC%9D%BC-1%EC%B1%85-1%EA%B8%80-%ED%9B%84%EA%B8%B0/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;6월에 1일 1글 프로젝트를 했다. 사실 시간만 있으면 글을 쓰는 건 어렵지 않다. 소재도 널리고 널렸다. 여행 갔다 와서 정리하지 못한 것만 글로 정리해도 몇 달은 매일 글을 쓸 수 있을 만큼 많다. 프로젝트를 시작한 이유는 뭔가 매일 꾸준히 하는 무언가가 필요하다고 느꼈기 때문이고, 또 독자가 있는 글을 써봐야겠다고 생각해서다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음 2주 정도 여행 이야기를 쓰다가 3주 차부터는 책을 읽고 글을 쓰기로 했다. 기본적으로 &amp;lsquo;여행기는 나만 재밌다&amp;rsquo;라는 생각이 있기도 하지만, 독자가 있는 글을 쓴다면, 지극히 개인적인 경험에 대해서 쓰는 것보다는 그나마 같은 경험을 하기가 쉬운 책이 좋을 것 같았기 때문이다. 책은 쉽게 구하고 또 읽어볼 수 있으니까. 또 여행기라면 아무래도 사진을 빼놓을 수 없는데, 사진을 늘어놓고 글을 쓰다 보면 사진 설명으로 끝나는 경우가 많고,  읽는 사람도 쓰는 사람도 글에 집중하지 못하게 되는 경우가 많았다. 어차피 매일 읽는 책, 제대로 정리해보고 싶은 욕심도 있었다. 어쨌든 그렇게 6월 한 달간 매일 책을 읽고 책에 대한 글을 썼다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/1nxbEUpTlXoRHhEgGROLJv5ykyedclWFaOasxtrVHBOpiEdTt-bHozSH1MnzYTRmE0p7PkiYeJg0gWoPM6s=w1600&#34; alt=&#34;스타벅스에서 모닝 글&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;배운-점&#34;&gt;배운 점&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;단지 책에 있는 글자를 처음부터 끝까지 읽었다고 해서 그 책을 읽었다고 말할 수 있을까. 기억하고 싶은 구절을 필사한다고 해서 그 책이 내 것이 될까. 물론 눈으로 한 번 읽고 마는 것보다는 기록하고 손으로 한 번이라도 더 적어보는 건 분명히 도움이 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나도 그동안 책을 읽고 나름 정리를 한다고 생각했었다. 근데 그 정리가 정리된게 아니었다. 분명히 읽었고, 필사까지 했고, 기록해 뒀는데 제목을 보고 써놓은 걸 보면 읽은건지 전혀 기억이 안 나는 책도 수두룩했다. 느낌과 생각을 공들여 기록하지 않으면 내 것으로 남지 않는다. 또한 아무리 공을 들인들, 필사한 구절이나, 메모한 내용을 그냥 어딘가에 처박아두고 다시 꺼내보지 않으면 그것 또한 한 번 읽고 마는 것과 크게 다르지 않았다. 열심히 쓴다고 썼는데 기억이 나지 않는 이유는 바로 그것이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;본깨적이라는 독서방법이 있다. 책을 읽고 깨닫고 적용하는 독서 방법인데 한동안 이 방식으로 읽고 기록했다. 여기서의 &amp;lsquo;깨달음&amp;rsquo;이란 다양한 여러종류의 배움을 말하는 거겠지만 &amp;lsquo;깨달음&amp;rsquo;이라는 단어가 주는 교훈? 비슷한 뉘앙스를 나는 별로 좋아하지 않는 것 같다. 어떤 배움이나 깨달음 보다는 그냥 재미만 주는 책도 분명히 있다. 기술 서적인 경우 깨달음이란 단어보다는, 배운 것 또는 알게 된 것을 체계적으로 정리한다고 하면 더 와닿고, 에세이 같은 책은 공감된 부분, 와 닿았던 문구 라고 하면 훨씬 편안하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기록도 여러 가지 방법으로 할 수 있다. 어떤 책은 불편한 생각이 올라올 수도 있고, 질문도 올라올 수 있다. 그걸 파들어가는 것 자체로 의미 있을 수 있다. 어떤 책은 문장 자체로 의미 있는 책이 있어 고대로 필사하고 싶은 책이 있는가 하면, 어떤 책은 책의 요점만 나의 언어로 적어두는 책이 있다. 책이 어떤 하나의 주제를 가지고 이야기한다면 그 전체적인 구조와 논리를 파악하고 기록해야 하는 경우도 있다. 읽다가 흐름이 끊기면 곤란한 책이 있고, 어떤 책은 아무 데나 펴서 읽어도 괜찮은 책도 있다. 책을 기록하는 방법은 이렇게 다 다르다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 서평가가 아니다. 책을 평가할 수 없다. 그렇다고 책을 소개하는 사람도 아니다. 리뷰라고 하기도 싫다. 독서 기록 정도가 좋을 것 같다. 책을 읽고 내 방식대로 정리할 뿐이다. 필사만으로는 부족하다. 책을 읽었다고 말할 수 있으려면, 나의 언어로 이 책이 어떤 책인지 이야기할 수 있어야 한다. &amp;lsquo;나 그 책 알아&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;나 그 책 읽었어&amp;rsquo;라고 말하는 것은 아무짝에도 소용이 없다. 그런 말 하려고 소중한 시간을 들여 책을 읽는 게 아닌데 그걸로 만족했다. 책이란 것을 읽고 어떻게 내 것으로 소화를 시켜야 하는지 이 프로젝트를 통해 새롭게 깨달았다. 책을 읽었으면 그 책이 나에게 어떤 책이었는지를 말할 수 있어야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;책과의 만남. eg. 왜 이 책을 읽게 되었는가. 책이 어떻게 손에 들어오게 되었는가. 책을 만난 순간, 읽기 전의 기대 등.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;책을 한 문장으로 소개한다면. 읽어보니 이 책은 어떤 책이라고 간단 요약 정리.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;필요하면 전체 구성 및 흐름 소개.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;깨달은 점. 알게 된 점. 느낀 점. 배운 점. 등 자유롭게 기술. 방식은 책에 따라 다르다. 책을 읽으면서 내가 메모하거나 생각한 내용 위주.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;더 생각해 볼 것. eg. 질문, 조사할 것, 더 알고 싶은 점, 다음에 읽어보고 싶은 책 등.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;대충 이 정도만 정리해도 충분하다. 그리고 심심할 때 연예 뉴스 뒤적거릴 게 아니라 내 블로그에 가서 내가 쓴 글을 보면 된다. 결국 내가 다시 보려고 쓰는거니까. 사실 더 좋은 방법은 같은 책을 읽은 다른 사람들의 의견을 들어보는 것이다. 올라온 질문에 대해 얘기해 볼 수 도 있고, 각자의 생생한 경험을 나눌 수도 있다. 내가 책에서 배운 것의 두 배 세 배를 사람으로부터 얻을 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 책을 읽기 전에는 다른 사람이 책에 대해 쓴 글은 읽지 않는 편이다. 책 소개는 주로 팟캐스트를 통해 &amp;lsquo;듣는다&amp;rsquo;. 듣는 건 내가 책을 읽고 쓰는 것에 별로 영향을 미치지 않지만, 누군가 책에 대해 쓴 글을 읽으면 그 글이 남아서 읽거나 쓸 때 오버랩되는 경우가 많았다. 뭐 이건 그냥 내 특성인 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한때 1년에 책 100권 읽기가 목표였다. 몇 번 성공한 적도 없지만 그건 별로 의미가 없었다. 중요한 건 정보의 양이 아니라 생각의 변화다. 물론 도움이 전혀 안됐던 건 아니다. 비슷한 분야의 책을 계속, 그리고 많이 읽다 보면 어느 순간 그 분야의 준 전문가가 된다. 반복학습의 효과는 무시할 수 없다. 하지만 시간이 오래 걸린다는 단점이 있다. 모로 가도 서울만 가면 된다지만 그건 서울까지만 갈 때 얘기고, 서울도 갔다가 평양도 거쳐 러시아를 거쳐 유럽 대륙으로 넘어가려면 길에서 마냥 시간을 보낼 수 없다. 이제는 좋은 책을 골라, 좀 더 효율적인 방법으로 읽고 싶다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나의 자전거 라이프</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EC%9D%98-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EC%9D%98-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;자전거-출퇴근&#34;&gt;자전거 출퇴근&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;자전거를 타고 출퇴근을 해야겠다고 생각했던 건 어느 출근길 아침, 운전석에 앉아서였다. 집에서 약 15km 정도의 거리인 포트멜번Port Melbourne으로 차를 몰고 출퇴근을 하던 때였는데, 시티로 접어들며 잠깐 병목현상이 있는 구간이 있었다. 조금만 일찍 집을 나서면 해결될 일이었지만 그걸 못해서 매일 아침 한숨을 푹푹 쉬며 괴로워했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러던 어느 날 창밖을 내다보는데 옆에 난 자전거 도로로 쌩쌩 달려가는 자전거들이 눈에 들어왔다. 자전거 도로엔 정체가 없었다. 오히려 자전거들이 나보다 쌩쌩 달리는 게 아닌가. 마침 옆집 데비가 자전거 타고 왕복 30km를 출퇴근을 한다고 하길래 이 참에 나도 하나 지르기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예산은 300불. 하지만 돌아다녀 보니 300불로는 택도 없었다. 그래도 주말마다 열심히 자전거 샵을 찾았다. 어떤 자전거를 사야 하는지도 몰랐는데 (사실 예산이 맞지 않아서였지만) 이것저것 자꾸 타보다 보니 어느 날 몸에 딱 맞는 게 나타났다. 자이언트 하이브리드 자전거였는데 딱 타는 순간 &amp;lsquo;아 이거야&amp;rsquo; 싶었다. 구동계는 산악용이고 프레임은 로드 주행에 맞게 나온 모델로 도심 출퇴근에 적당했고 탑승감도 편했다. 나에게 딱 맞는 자전거를 찾았다는 느낌. 정확히 예산의 두 배인 600불을 주고 기쁜 마음으로 데리고 왔다. 예전에 Emma랑 살 때 싸구려 중고 자전거를 80불인가 주고 하나 사서 잠깐 타긴 했었지만, 자전거 출퇴근이라는 야무진 목표를 위해서 제대로 된 자전거를 산 건 2012년 12월이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/_63SYPw8FPcvKeK-JqcR4IihDLOEEouk7jjqAYYZURMQjxSH-JpLKNz5EgqThr1IeVeUQkGtNTy36kylR18=w1600&#34; alt=&#34;2012년 12월 14일이네&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;로드-바이크&#34;&gt;로드 바이크&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그 뒤로 자전걸 타고 열심히 출퇴근을 했다. 일 년 정도 탔나. 더 빨리 달리고 싶어 졌다. 내 옆을 쌩쌩 지나쳐 가는 사람들을 아무리 따라가려고 해도 따라갈 수 없는 것이 자전거 문제라고 생각한 거다. 더 빨리 출근해서 뭐하겠다고. ㅋ 데비가 옆에서 꼬시기도 하고 나도 멋지게 도로를 달려보고 싶어서 로드 바이크를 한 대 더 사기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;너무 비싸서  망설이고 있었는데 &amp;lsquo;그동안 골프 레슨에 갖다 쓴 돈이 얼만데, 매일 탈 자전거를 사는데 망설이고 있는 거야?&amp;lsquo;라는 데비의 말에 훌렁 넘어갔다. 결국 2600불을 주고 로드바이크를 한 대 질렀다. 두 번째 자전거를 사는덴 시간이 오래 걸리지 않았다. 이것저것 타​ ​볼 필요도 없이 데비가 아는 샵에 가서 몸 사이즈를 재고 브로셔를 보고 모델을 고르고 바로 주문을 넣었다. 정확한 숫자에 기반한 과학적인 방법이랄까? 그래도 처음 타본 로드 바이크는 너무나 낯설었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/E0qFD/btqwrAXxiue/nWi2rdx5sswtbKvZgRTnHk/img.jpg&#34; alt=&#34;로드 바이크 영접하던 날&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/T3bwO1URrXk8ttLjfSDlpFS6FeL4H7yuWjGphDCqROqv4CHt-SdS0z6s2ZFt886Z7gc7Ck3QPlQRB4IdpMw=w1784-h440-rw&#34; alt=&#34;자빠링에서 얻은 영광의 상처들&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자세도 어색하고, 발에 고정되는 클릿 페달 때문에 넘어져서 무릎도 여러 번 까졌다. 그래도 날렵한 자전거와 하나가 된 듯한 그 느낌은 포기할 수 없었다. 원래 로드 바이클 사고 원래 있던 건 팔려고 했는데 이게 막상 타보니깐 용도가 달랐다. 로드 바이클 타고 출퇴근을 하기엔 아까웠다. 출퇴근 할 땐 짐도 있고 비도 맞고 막 타야 하는데. 그건 마치 포르쉐를 사서 트럭처럼 짐을 싣고 다니는 꼴이랄까? 그래서 두대 모두 킵 하기로 했다. 하이브리든 출퇴근용으로 주중에 타고, 로드바이크는 주말 레저용으로 타기로 나름 합리화.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;자전거-동호회&#34;&gt;자전거 동호회&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;로드바이클 사고 나니 그에 걸맞는 뭔가를 해보고 싶어 졌다. 멜번에는 매년 10월  210km ~ 250km를 달리는 &amp;lsquo;Around the Bay&amp;rsquo;라는 자전거 대회가 열린다. 무작정 대회에 등록부터 했다. 그리고 수습할 방법을 찾다가 한국 자전거 동호회를 발견. 대회 준비를 위해선 자전거를 더 자주 타야 하는데 혼자 타는 것보다 같이 타면 좋을 것 같았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음 모임에 나갔는데 남자 세 명이 나왔다. 두 명이 동호회 회원이고 한 명은 같이 사는 형이라고. 회원이 두 명인 동호회라니. ㅋ 어쨌든 그날을 시작으로 이 사람들과 만나서 자전거를 타기 시작했다. 역시 여럿이 타니 더 재미가 있다. 모두 남자들이라 그런지 자전거 타는 것보다는 자전거 자체에 관심이 많았다. 자전거의 역사부터 시작해서 휠셋이며 프레임이 어쩌고 저쩌고. 난 엔진이 8할이라는 믿음이 있었기에 장비보다는 체력과 훈련에 투자를 하기로 했다. 주말마다 자전거를 타러 나갔다. 100km는 예사. 하루 종일 땡볕에 자전걸 타고 돌아다니니 허벅지는 시커멓게 타고 얼굴도 고글 자국만 남기고 까맣게 타버렸다. 그 사이 동호회도 커졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/cjL41O/btqwrAiTEPT/K7mi212cJ9rcCLdp3cmCzK/img.jpg&#34; alt=&#34;동호회 사람들과&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/T3op9/btqwrTbpM79/9aXOoN9cGu5u4xONT6vKo1/img.jpg&#34; alt=&#34;Bass Coast Challenge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/bxJtG2/btqwrAJWf5D/fWGitN5fPSI5BJXRG9xmqK/img.jpg&#34; alt=&#34;현정 언니와 Warby Trail&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014년엔 정말 자전거만 탔다. 골프도 때려치우고, 백패킹도 접고, 매일 자전거 출퇴근에 주말엔 롱 라이딩. 한국 동호회 사람들이랑도 타고, 호주 동호회 사람들이랑도 타고, 데비랑도 타고. 동호회 사람들이랑 자체 Around the bay도 두 번 하고, 대회도 두 번이나 나갔다. 현정 언니도 꼬셨고 준민 씨도 꼬셨다. 웰컴 투 자전거 월드! 주말에 어디로 자전걸 타러 갈까 계획하는 게 낙이었다. 아 돌아보니 열정 있었네. ㅋ
​&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;자전거-캠핑&#34;&gt;자전거 캠핑&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그렇게 신나게 자전거를 타다 보니 이제 자전거 여행에 관심이 가기 시작했다. 자전거에 캠핑 장비를 싣고 여행을 떠나는 것이다. 캠핑은 원래 다니던 장비가 있었고 자전거도 타던 하이브리드 자전거가 투어링으로도 괜찮을 것 같았다. 원래 꿈은 뉴질랜드 자전거 여행을 떠나는 거였는데, 이게 해보니깐 만만한 일이 아니었다. 10kg도 안 되는 자전걸 타는 것과, 뒤에 짐을 싣고 달리는 것과는 어마어마한 차이가 있었다. 장거리 여행은 시간도 허락하지 않고 체력도 안되니 주말에 짧은 투어링을 다니기 시작했다. 다행히 뜻이 맞는 사람들이 몇몇 있어서 가볍게 자전거 여행의 맛만 봤다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/cIDa1S/btqwqjIWGn4/kKsT3CKLCnbmyVFbgFjtVK/img.jpg&#34; alt=&#34;준민씨와 Tallarook Bike Touring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/zSNKn/btqwqkODUAO/tOZZR4FFZGgmYtfyUwHqm0/img.jpg&#34; alt=&#34;종호군과 Kinglake Bike Touring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/k9I3G/btqwpTXB9Rm/E7RdKrp1n1vGeaeK3jO5lk/img.jpg&#34; alt=&#34;Torquay Bike Touring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여전히 라이딩에 목말랐던 어느 날. 회사에는 큰 공원이 내려다보이는 창문이 하나 있었는데, 그날따라 그 공원을 가로질러 지나가는 자전거를 보니 아, 너무 부러운 거다. 이 좋은 날 망할 회사에 몸이 묶여 있다니. 그렇게 시작된 고민이 거듭되다가 결국 회사를 때려치우고, 여행을 하고, 한국에 오게 되고. 뭐 그렇게 된 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;한국-라이딩&#34;&gt;한국 라이딩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;한국에 오면서 자전거 두 대를 기어이 다 가지고 왔다. 그리고 정말 신나게 탔다. 제주도 일주는 한 서너 번은 한 것 같고, 자전거 타고 한라산 1100 고지도 넘었다. 남한강 자전거길, 북한강 자전거길, 섬진강 자전거길, 영산강 자전거길, 동해안 자전거길, 낙동강 자전거길, 아 자전거 정말 실컷 탔다. 아, 자전거 정비 교육도 받았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/dRTvTM/btqwrScuQAC/XkLYETrwpup4tibL7V2Da0/img.jpg&#34; alt=&#34;남한강 자전거길&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/bvE64M/btqwpFeyLUM/0ipmXATf5vCo4mfBEdcGr0/img.jpg&#34; alt=&#34;제주도 일주&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/W4TtC/btqwse7hPTO/AKgkjkoDbtGVm8uPXDLmB0/img.jpg&#34; alt=&#34;낙동강 자전거길&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/ywWMO/btqwpnL5GQq/v8QX76vRS2Czpv0TtkQLo0/img.jpg&#34; alt=&#34;데비와 전국 일주&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/ORIwW/btqwrqOmaFh/xpwZtEwUqHWK2swK6DrW00/img.jpg&#34; alt=&#34;섬진강 자전거길&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/bfw1WR/btqwpTqbPDB/t1QPqf5gKhK8uiVcKsBQk1/img.jpg&#34; alt=&#34;제주도 1박 2일 스탬프 투어&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/cTEzqF/btqwrBaZfWz/P5IwcJbUlkWxxFanW7As50/img.jpg&#34; alt=&#34;한라산 1100고지 라이딩&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/cYi1dC/btqwrSp5xHO/GEJ92tLlc8OfGXmQpLCua0/img.jpg&#34; alt=&#34;동해안 일주&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/bedUwc/btqvLRLVXc7/7B0rWFQ9VrXEbbjZyEaO10/img.jpg&#34; alt=&#34;보길도&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/bIjXpI/btqvJ7vnb99/CBmhJzkhgEiYLFMhrXjr61/img.jpg&#34; alt=&#34;소안도&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/chFcEj/btqwpFeBo7d/2YiQeFiW9tpZlwED3XMgs0/img.jpg&#34; alt=&#34;청산도&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아직도 한국에는 가보지 못한 곳이 많다. 나의 1호 자전거는 아직도 쌩쌩하다. 2호는 한국에 와서 많이 못 달려줬다. 하. 자전거는 그대론데 나만 늙어간다. 그래도 나의 자전거 라이프는 아주 오래오래 계속될 것 같다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 모진이 해변 1박 2일 캠핑</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%B6%94%EC%9E%90%EB%8F%84-%EB%AA%A8%EC%A7%84%EC%9D%B4-%ED%95%B4%EB%B3%80-1%EB%B0%95-2%EC%9D%BC-%EC%BA%A0%ED%95%91/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%B6%94%EC%9E%90%EB%8F%84-%EB%AA%A8%EC%A7%84%EC%9D%B4-%ED%95%B4%EB%B3%80-1%EB%B0%95-2%EC%9D%BC-%EC%BA%A0%ED%95%91/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;첫째-날&#34;&gt;첫째 날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1년 만에, 아 작년 추석이었으니 아직 1년은 안됐구나, 어쨌든 다시 가는 추자도. 이번엔 캠핑 온니. 트래킹이고 나발이고 아무 일정도 없다. 먹고 노는 캠핑은 별로지만 지난번 2박 3일간 추자도의 곳곳을 거의 다 걸었으니 이번엔 해변에서 물놀이나 하면서 유유자적 시간을 보내는 것도 좋을 것 같았다. 함께 가는 멤버들을 보니 낚시가 주가 될 듯싶기는 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;집합은 아침 9시. 나는 버스를 타고 가다 내릴 곳을 몇 정거장 지나쳐서 3km 정도를 땀이 나도록 걸었다. 트래킹 한 셈 치는 걸로. 연안터미널에 도착해서 어슬렁 거리고 있으려니 일행들이 산 만한 배낭에 낚싯대와 아이스박스, 스노클링 장비를 주렁주렁 들고 나타났다. 먹을 건 대장이 알아서 준비한다길래 나는 몸만 덜렁덜렁 왔는데 다들 한 짐이다. 처음 보는 몇 명과 인사를 나누고 티켓팅을 하고 바로 승선.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;제주에서 추자도 가는 배는 하루에 두 편이 있는데 오전 배는 상추자로 가고 오후 배는 하추자로 간다. 이따 오후에 한 명이 더 합류하기로 했다. 우리의 베이스캠프는 모진이 해변. 하추자도 신양항 바로 옆인데 배 시간이 맞지 않아 내려서 버스를 타고 가기로 했다. 1시간 정도 배를 타고 이동 후 배에서 내려 슈퍼에서 장을 봐서 급하게 11시 버스에 올랐다. 모진이 해변은 종착점 예초리에 거의 다 가서다. 버스로 20분 정도 걸린 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스에서 내리니 예상치 못한 바람이 우릴 맞았다. 날은 좋았다. 다행히 모진이 해변엔 우리뿐이라 캠핑 공간을 독차지했다. 그나저나 이 바람을 우짤고. 일단 불을 피우려면 바람을 가려야 하니 기둥 사이에 타프를 쳐서 벽을 만들기로 했다. 바람과 싸우며 간신히 바람 막을 공간을 만들었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/g9w6KXWysQwiRZ1lcV_mnzjbKkcXClqj9hUBK932i5I96yFw9y0sCl6kK6JOaTkWHiBgoRxfom_g7_0O5sA=w1600&#34; alt=&#34;타프를 벽 삼아 지은 베이스 캠프&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/yU66HREWJV62ksyTxtkqRuzg9fae5qfAACSg2_6eHP-CKnvA2z43XRvzFbKEOcpuZrCEbjK9TXKpD2h79aw=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예상치 못했던 것이 또 하나 있었으니, 데크라고 생각했던 정자 바닥이 나무가 아닌 돌이었다는 것. 펙다운은 커녕 못 하나도 박을 수 없을 만큼 견고한 돌바닥. 바람 피할 곳은 만들었는데 텐트가 문제다. 이 바람에 펙다운을 하지 않으면 밤새 펄럭거리는 텐트에서 잠 못 잘게 틀림없었다. 바람을 피해 화장실 건물 뒤에 텐트를 칠까, 산으로 올라갈까 고민을 하다가 결국 해변  한쪽 구석에 텐트를 쳤다. 돌 반 흙 반인 곳이라 펙다운을 하는데 애를 먹었지만 어찌어찌 완성.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/a_VyQax8as-PPKlO4jOns13GrKGxpK0v1nCJ8KCGLkmRVqB3AslUT-7zikqoR4h384YEiceZBACg9GQz4x4=w1600&#34; alt=&#34;무지개 색깔의 텐트들&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공간이 완성되었으니 이제 남은 일은 먹고 노는 일. 원래의 계획은, 도착해서 텐트를 치고 조업활동을 해서 점심과 저녁을 먹을 계획이었으나, 그럴 날씨가 아니었다. 아무도 물에 들어갈 엄두를 내지 못했다. 조업은 커녕 해수욕도 못할 판. 그나마 대장이 통발을 하나 가져와서 멀찌감치 고기가 잡힐만한 곳에 정성스럽게 걸었다. 뭐라도 걸려야 할 텐데. 오늘의 희망을 걸었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/QrDQbGosqfLnDKSaJZBd7YrxnOG1ab-dFWx30o8acjxJ8hEy4jK5OkFEC1HZN2vQvCWsrXdyqEev5Q5PT04=w1600&#34; alt=&#34;통발 놓으러&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;낚시하고 스노클링 하며 물에서 신나게 놀 생각이었는데 바람 때문에 글렀다. 대충 정리하고 둘러앉아 맥주를 마시기 시작. 4시도 되기 전에 맥주 12개를 다 마셔버렸다. 아 카스는 아무래도 술 같지가 않아. 음악을 들으며 빈둥빈둥 대다 텐트에 들어가 눈을 붙였다. 깨어있지도 잠이 들지도 않은 애매한 상태로 몇 분이 지났는지 기분이 좋은 상태로 누워 있는데 오후 배를 타고 온 일행이 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인사를 나누고 잠시 바닷가 산책. 바닷가를 산채하다가 주운 쓰레기. 어디에 묻혀 있던 건지 떠밀려 온 건지 해변에 굴러다니는 걸 주웠더니, 아이고 럭키 나너샴푸다. 이거 나 어렸을 때 쓰던 건데. 적어도 20년은 넘었을 법한 쓰레기다. 플라스틱이 분해가 안된다더니 실제로 이렇게 눈으로 확인하니 정말 심각하구나, 덜컥 겁이 났다. (집에 와서 찾아보니 나너샴푸는 무려 1989년도에 한창 광고를 했던 제품. 무려 30년이나 된 쓰레기다.) 해변에 나 뒹구는 쓰레기를 줍는다고 주웠는데 막상 버리려고 하니 버릴 곳이 없었다. 쓰레기통도 분리수거함도. 그래서 사람들이 쓰레길 아무 데나 버리고 가나보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/oZPyumLGdTuPtZQp15NxOg1M7JGl9vh5oyWAj411bwbfXd77HZq3SEd84yAv2bilDQaL13Pprn_hJYy0vJw=w1600&#34; alt=&#34;반갑지만 슬픈 쓰레기&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해가 떨어지기 전에 좀 걸어야 할 것 같아서 등산화로 갈아신었다. 한숨 푹 잔 태정 대장과, 이미 한 바퀴를 돌고 온 동범 형님이 함께 따라나섰다. 동범 형님의 숲해설(?)을 들으며 길가에 난 산딸기와 오디를 따먹으며 전망대까지 올랐다. 아래서 보는 바다와 위에서 보는 바다는 참 다르다. 올라갈수록 시야가 넓어지고 가슴이 뻥 뚫리는 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/XW7Qm1QyRXTj8XsVqekkS5mmgpX0kfMNmrGyYjKCjExxC9tTqfraP6l-bhUxD3OEgP4ioFiOVh0IGGt8e38=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;산책을 나온 사이 낮잠을 자던 수환씨가 일어났는지, 낚시를 하러 간다고 연락이 왔다. 우리도 산책을 마치고 현장으로 직행. 신양항 방파제에 있는 빨간 등대까지 한참을 걸어 들어갔다. 옆에 앉아 숨죽이고 기다려봤지만 낚싯대는 무소식. 옆에 계신 할아버지께 여쭤보니 지금 물 빠질 시간이고 게다가 이 근처에 한치는 없다고. 끙. 저녁은 내심 한치회를 기대하고 있었는데 오늘은 물고기 보긴 글렀으니 저녁은 있는 걸로 대충 먹기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/0efZNW0kttxpkJqbXt1pY4oXBKDaF15rktqWJTgovFA1wxkefKqnE_vQO5K_FocZTt0OY8nerGR0VzeVCn0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다 어두워져 캠프로 돌아와 고기를 굽고 밥을 하고 라면을 끓이고 맥주를 곁들여 긴 저녁을 먹었다. 회 찍어 먹을라고 초고추장만 하나 샀다더니 뭔가 계속 나왔다.김치 부침개까지 해 먹었다. 다들 어찌나 살림살이를 알뜰하게도 챙겨 왔는지, 장비라곤 의자 하나, 코펠 하나, 버너 하나, 수저 한 벌 덜렁 챙겨 온 나는 좀 미안한 마음이 들었지만 반짝이는 조명을 달고 음악까지 틀어놓으니 기분은 좋쿠나. 황송한 자리지만, 함께 왔으니 그냥 즐기자. 그나저나 아무리 마셔도 취하지 않는 이상한 밤이다. 맥주가 이상한 건지 내가 이상한 건지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/6NcE5RMHCUv6zSN8Ts-u65U0i8cUmhoqJB-IzSFYy-M0FBmYpeJ0moVA7naDnlUOGWTrL6oUjm6FkbdsdEU=w1600&#34; alt=&#34;갬성 캠핑의 밤&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;둘째-날&#34;&gt;둘째 날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;바람이 불어서 걱정했던 것과 달리 완전 잘 잤다. 좀 아까 누운 것 같은데 눈 떠보니 아침. 마을 주민들이 순찰을 나왔는지 뭐라고 하는 소리가 들렸다. 밖으로 주섬주섬 나와보니 어제 일찍 들어간 태정 대장이 일등으로 일어났는지 굿모닝 하며 반겨주었다. 바람은 어제보다 잦아들었지만 날은 더 흐린 것 같은데 대장은 오늘 무조건 물에 들어간다며 단단히 벼르고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;두 남자는 어제 걸어둔 통발을 걷으러 가고, 나머지는 어제 봐 둔 추석산 소원길 산책에 나섰다. 아침 숲길은 오긴 힘들어도 일단 오면 너무 좋다. 모진이 해변엔 그렇게 바람이 불더니 산에 오니 바람 한 점 없었다. 예초리가 한눈에 내려다보이는 추석산 정상에서야 지나가는 바람 한 점을 맞을 수 있었을 뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/VzrgdZXUMEHamafV3WSIoLVBxiguCz9dWTpNiYAfRk-SZmkwp_LH5fjh0jKiN76x8VMwMoSWNFwcL3L8qO0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아. 어제 걸어둔 우리의 희망이었던 통발. 통발을 걷으러 간 팀에게서 들려온 소식은 통발 실종. 물이 빠지면서 바위에 걸어둔 통발이 떠내려간 모양이다. 다들 회 쳐 먹을 생각에 엄청 기대했는데. 아, 못 잡은 고기도 아쉽고, 실종된 통발도 아쉽고, 미끼로 넣어뒀던 소고기와 비엔나 쏘세지도 아깝다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/W1Ht1RKKCSupFg48UJ_jRSaDHc82S-vZWobH5MfbJoviZWYsnj9-tz8RdX0yNh4fSiYJ-AgkaftDM2jwasU=w1600&#34; alt=&#34;하산 중&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;산책을 마치고 돌아오니 8시.  모닝 맥주를 한 잔 마시고 있는데 대장은 몸에 열이 남았을 때 들어가야 한다며 채비를 서둘렀다. 추울 것 같은데 수트를 입으면 괜찮댄다. 수트를 단단히 입고 오리발과 물안경, 뿔소라를 담을 주머니도 챙겼다. 나도 궁금해서 따라 나섰다.  추자도까지 와서 해산물 한 점 못 먹고 간다는 건 있을 수 없는 일, 뭐라도 잡아서 한 점씩 먹여야겠다는 사명에 번뜩이는 대장의 눈을 나는 보았다. 저 멀리 수환씨도 낚싯대를 들고 나섰다. 물고기 한 점 못 먹으면 오늘 다들 집에 안 간다고 할 판. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/P4kWCon2MURDvpAESHDo2aha32xn9zaAABVy5o3uoxnff_FeY7yuIpjn9mTByRGgHQbWalX0cGcf7mFZpkk=w1600&#34; alt=&#34;스노클링 진격&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물에 들어간 대장이 한참을 기다려도 오지 않길래 불안불안 걱정을 하고 있는데 한참만에 나타나 뭐라고 한다. 뿔소라는 어떻게 됐는지 궁금해 죽겠는데 전복을 따야겠다며 칼을 갖다 달란다. 본부에 전달을 하고 기다리고 있는데 갖다 달라는 칼은 안 오고 멀리서 나오라고 손짓만. 톡을 보니 동네 주민이 와서 나오라고 한단다. 6, 7, 8 월은 뿔소라 채취 금지라고. 끙. 나와보니 할아버지 한 분 해경에 신고한다고 난리 난리, 하마터면 해경에 잡혀갈 뻔했다. 휴.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/P_YvVB2H8fa5GwK1MJEEGAJK-U5rQ0rdW5wBunX4BnrUVuv58_ODIyTtF7C8HTAUCs1xAmAqwVZRF-1Stt4=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;캠프로 돌아와 어제 남은 식은 밥과 고기와 김치를 넣고 김치볶음밥을 뚝딱 만들었다. 우여곡절 끝에 잡아 온 뿔소라 몇 개를 넣고 파스타도 만들었다. 다들 요리 솜씨가 끝내준다. 집에도 저런 큰 후라이팬이 없는, 요리와는 진작에 높은 담을 쌓은 나는 옆에서 구경만 했다. 이번 캠핑에선 뭐 하나 도움이 안 되는 무용지인이로구나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기어이 뿔소라 한 점 넣은 점심을 먹고 그제서야 한이 풀린 듯 캠프 철수 시작. 타프와 텐트를 걷어내고 하룻밤 먹고 놀면서 나온 부산물들을 정리했다. 소주병과 맥주캔이 대부분. 쓰레기를 치우며 문득 든 생각. 밥은 안 사 먹어도 술은 사 마시니, 어딘가에 투자를 한다면 그건 맥주 회사나 소주 회사다. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/zqHhEYgCQ352Az8jx9259R2viyBxtTDmQGc44fkA8AZ_iVNvOURQIsOhhnm2aMx0TfJeV2kumZ2cET4DPq8=w1600&#34; alt=&#34;우리가 마신 맥주 36개&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;말끔하게 정리를 하고 버스 정류장으로. 상추자도로 가는 버스는 한 시간에 한 대씩 있다. 지금은 1시, 돌아가는 배 시간은 4시 30분. 시간이 넉넉히 남았길래 사람들을 보내고 나는 다음 버스를 타고 가기로 했다. 정자에 앉아서 가져온 책을 마저 읽었다. 이렇게 밖에서 살랑이는 바람을 맞으면서 읽는 책이 제일 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;상추자도에 와서 4시 30분 배를 타고 제주로 컴백. 오는길엔 내내 잤다. 먹고 마시고 놀기만 했는데 하루 종일 걸은 것보다 더 피곤한 이유는 뭘까.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>숨쉬듯 가볍게 (김도인, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%88%A8%EC%89%AC%EB%93%AF-%EA%B0%80%EB%B3%8D%EA%B2%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%88%A8%EC%89%AC%EB%93%AF-%EA%B0%80%EB%B3%8D%EA%B2%8C/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/139/l9791195677139.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 숨쉬듯 가볍게 (상처를 이해하고 자기를 끌어안게 하는 심리여행)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 김도인&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 웨일북&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 25/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;수년간 책을 그렇게 읽어댔지만, 요즘처럼 읽은 책을 다시 읽은 적도 없는 것 같다. 이번 달 들어 읽었던 책을 다시 읽은 것만 세 번째. 다시 읽을 때마다 새로운 생각과 경험을 하게 된다. 같은 책을 두 번 읽는 것은 여러 가지로 흥미로운 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책은 2018년 초 호주에 한 달 살기를 갔을 때 가지고 가서 아껴 읽었던 책이다. (올 때 최지영에게 기부) 이 책하면 떠오르는 장면은 단연코 데비네 뒷마당. 아침에 새소리를 들으며 햇볕을 쬐는 게 매일매일의 큰 낙이었다. 해를 등지고 앉으면 햇빛을 온몸으로 받은 책장이 눈이 부셔 선글라스를 끼고 책을 읽어야 했다. 뒷마당에 앉아 부스스한 얼굴에 선글라스를 끼고 책을 읽는 모습을 상상하니 웃음이 나온다. 다시 떠올려도 좋은 기억이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이번에 다시 읽으면서 기록을 찾아보니 책 얘기는 &amp;lsquo;가벼운 듯 가볍지 않은 책&amp;rsquo;이라는 알 수 없는 소감 한 줄뿐. 나머진 그 아침이 얼마나 행복한지에 대해서만 잔뜩 써놨더라. 그 순간의 냄새와 촉감과 소리는 생생한데 그게 너무 좋아서였는지, 정작 책에 대한 느낌은 오간데 없이 묻혀버렸다. 어쨌든 이 책은 나에게 읽었지만 기억나지 않는 또 한 권의 책이었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;다시-읽기&#34;&gt;다시 읽기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;책은 크게 마음, 몸, 깨달음, 세 장으로 구성되어 있다. &amp;lt;마음&amp;gt; 장에서는 &amp;lsquo;예스 프로젝트&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;인사이드 무비&amp;rsquo;라는 개념을 들어 고통을 다루는 방법을 설명하고, &amp;lt;몸&amp;gt; 장에서는 감각을 깨우고 집중력을 키울 수 있는 방법을 설명한다. 마지막 장에선 세상을 이해할 수 있는 &amp;lt;깨달음&amp;gt;에 대해 얘기한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 얇고 제목처럼 가벼웠다. 전체적으로 해요체를 써서 술술 잘 읽혔지만, 뭐라고 한 문장으로 정리가 어려웠다. 각 챕터는 쉽게 읽혔지만 뭔가 딱 맞아떨어지는 구성이 아니라고 느꼈는지 하나의 주제로 자연스럽게 연결되지 않아서 정리하는데도 시간이 오래 걸렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책의 거의 마지막에서 &amp;lt;행복한 삶을 위한 두 가지 자원&amp;gt;에 대한 이야기가 나온다. 외적 자원과 내적 자원. 외적 자립은 경제적 자립, 내적 자립은 인생을 이해할 수 있는 힘으로 다시 표현된다. 읽은 게 정리가 안돼 버벅거렸지만, 쓰다 보니 이 책의 모든 이야기는 결국 &amp;lsquo;내적 자원&amp;rsquo;에 대한 이야기가 아니었나 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 실연의 고통을 안고 있는 시우라는 가상의 인물을 세워 고통에 대한 이야기로 시작한다. 시우가 지금 괴로운 것은 단지 실연을 해서가 아니라 과거에 엄마에게 버림받은 경험에서 온 부정적 감정과 생각들 때문이라고 진단한다. 대부분의 심리서에서 그렇게 말한다. 인간이 겪는 대부분의 문제는 결국 어린 시절의 상처에 기인한다고. 다들 그렇게 말하니 그런가 보다 싶기도 하지만 뭔가 석연찮긴 하다. 정체성, 세계관, 인생관에서 오는 고통이 결국은 어린 시절의 상처 때문이라니. 차라리 타고난 기질이라고 하면 속이나 편할 것을. 이런 주장은 부모의 어깨를 더욱 무겁게만 하는 것 같기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐 어쨌든 원인을 찾는 것보다 더 중요한 것은 해결 아니겠는가. 고통에서 벗어나기 위한 방법은 있다. 오래된 고통과 상처는 지우는 게 아니라 이해할 때 사라지는 것이며, 감정이 그 고통을 결정하는 역할을 하기에, 감정을 이해하면 고통으로부터 자유로울 수 있다고 한다. 다행이구만.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;마음을-위한-두-가지-솔루션-예스-프로젝트-인사이드-무비&#34;&gt;마음을 위한 두 가지 솔루션. 예스 프로젝트 &amp;amp; 인사이드 무비&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;인간은 자신이 경험한 세상에서만 산다. 정체성, 세계관, 인생관도 우리가 경험에서 느낀 감정과 생각으로 만들어진다. 경험에서 온 부정적인 감각, 생각, 감정의 합은 새로운 경험에도 자동적으로 반복되고, 이러한 &amp;lsquo;고통 유발 패턴&amp;rsquo;은 정체성, 세계관, 인생관과 뒤범벅되어 켜켜이 쌓이고 한 인간에게 고통의 역사를 남긴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 악의 고리를 끊기 위한 방법의 하나로, 새로운 경험을 통해 삶의 변수를 받아들이면서, 감정과 생각 또한 변할 수 없는 절대적 사실이 아니라는 것을 깨닫게 하는 것이 &amp;lsquo;예스 프로젝트&amp;rsquo;다. 무조건 긍정적으로 생각하라는 게 아니라 거부와 회피라는 반복적인 패턴에 변화를 주란 얘기다. 감정은 그 자체로 우리에게 고통을 주는 게 아니다. 감정을 이해하지 못하고 감정과 나를 동일시할 때, 그것이 영원하다고 믿기 때문에 고통스러운 것이다. 새로운 경험을 통해 감정과 생각은 늘 변한다는 것을 경험하면 comfort zone이 넓어지고 삶의 근력이 생긴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;또 다른 방법은 고통의 역사를 다시 쓰는 것이다. 이름하여 &amp;lsquo;인사이드 무비&amp;rsquo;. 과거에 상처가 되었던 그 일을 다시 경험하고 새로운 관찰자 시점이 되어보는 것이다. 그 경험을 받아들여 고통의 덩어리를 해체하고, 그 구성 요소들을 바꾸는 작업이란다. 이렇게 하면 과거에 수용하지 못했던 감정과 억눌려 있던 감정들이 해소되고 고통도 사라진다고 하는데. 흠.. 당장 고통스러운 것도 힘든데 어린 시절의 기억, 그것도 감정을 반복해서 겪는 것도 쉬운 일은 아니겠다 싶다. 뭘 하려고 해도 일단 기억력이 좋아야겠구만. 인생에 딱히 고통이랄 게 없어 다행이다 싶다가, 문득 고통은 기억을 너무 잘해서 그런 거 아닐까, 차라리 기억력이 안 좋아 다행이라는 이상한 결론이 났다. 풉.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;경험해보니, 문제를 해결하고 고통에서 벗어나는 가장 좋은 방법은 나 자신을 내부에서 일어나는 감정과 생각으로부터 떨어뜨려 놓는 것이다. 일단 그걸 알아야 하고, 그 방법을 알아야 하고, 또 자꾸 연습해야 한다. 아주 많은 시간을 들여 도를 닦는 마음으로 수행해야 간신히 가능한 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 상처를 이해하고 고통에서 벗어나는 방법에 포커스를 맞췄지만, 고통이 없는 삶이 행복한 삶은 아닐 테다. 우리가 사는 이유는 고통에서 벗어나기 위해서가 아니라, 자유롭고 행복하기 위해서다. 행복을 위한 마음의 숲을 가꿔야 한다. 지금은 더운 여름일 수도 추운 겨울일 수도 있다. 계절에 맞는 나무를 골라 한 그루 한 그루 심다 보면 언젠간 내 마음의 숲도 푸르러지겠지. 나무를 심자. 마음의 숲을 가꾸자. 푸르게 푸르게. (조만간 꼭 &amp;lt;주역&amp;gt; 나무를 심어야겠다.)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;더-생각해-볼-것&#34;&gt;더 생각해 볼 것&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;마지막으로, 이 책에서 가장 많이 나온 단어는, 세어보지는 못했지만 아마 &amp;lsquo;이해&amp;rsquo;가 아닐까 싶다. 읽을 땐 몰랐는데 필사를 하다 보니 이해란 단어가 정말 많이 나왔다. 자신의 감정을 이해하고, 상처를 이해하고, 문제를 이해하고, 기질을 이해하고, 삶을 이해해야 한다고, 그리고 그것들을 받아들여야 한다고. 근데 정작 이해는 어떻게 해야 하는 것인지 명쾌한 설명을 찾을 수 없었다. &amp;lsquo;이해&amp;rsquo;라는 단어를 이해하는 것은 숙제로 남겨둔다.&lt;/p&gt;



&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/BzQyzqpBZk-/&#34; data-instgrm-version=&#34;12&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:16px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BzQyzqpBZk-/&#34; style=&#34; background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;div style=&#34; display: flex; flex-direction: row; align-items: center;&#34;&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;padding: 19% 0;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;&#34;&gt;&lt;svg width=&#34;50px&#34; height=&#34;50px&#34; viewBox=&#34;0 0 60 60&#34; version=&#34;1.1&#34; xmlns=&#34;https://www.w3.org/2000/svg&#34; xmlns:xlink=&#34;https://www.w3.org/1999/xlink&#34;&gt;&lt;g stroke=&#34;none&#34; stroke-width=&#34;1&#34; fill=&#34;none&#34; fill-rule=&#34;evenodd&#34;&gt;&lt;g transform=&#34;translate(-511.000000, -20.000000)&#34; fill=&#34;#000000&#34;&gt;&lt;g&gt;&lt;path d=&#34;M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631&#34;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt;&lt;/g&gt;&lt;/g&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;padding-top: 8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;&#34;&gt; View this post on Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;padding: 12.5% 0;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;&#34;&gt;&lt;div&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;margin-left: 8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;margin-left: auto;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BzQyzqpBZk-/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#숨쉬듯가볍게 #독서노트  사람들은 누구나 자신의 마음에 숲을 지닌 채 살아갑니다. 그리고 그 숲에서 인생을 이해하기 위해 필요한 나무들을 하나씩 꺼내어 쓰는거죠.  나의 숲은 어떠한가? 오늘은 어떤 나무를 심었는가?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by @&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/esc.mind/&#34; style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; esc.mind&lt;/a&gt; on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2019-06-28T17:49:09+00:00&#34;&gt;Jun 28, 2019 at 10:49am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>그로스 해킹 (라이언 홀리데이, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/311/l9788966189311.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 그로스 해킹(Growth Hacking) 스타트업을 위한 실용주의 마케팅&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 라이언 홀리데이&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 길벗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 24/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;구글 애널리틱스 관련 리서치를 하다가 걸려든 단어, &amp;lsquo;그로스 해킹&amp;rsquo; 그로쓰growth, 해킹hacking 둘 다 아는 단언데 붙여 놓으니 뭔지 감이 안 온다. 최신 기술인가? 마침 마케팅 분야 서가에 있길래 아싸리 하면서 빌려왔다. 그리고 마치 신문물을 받아들이는 얼리어답터의 기분으로 책을 읽었다. 그리고 이 글을 쓰기 위해 책 정보를 찾아보고 알았다. 이 책은 무려 4년 전, 2015년 4월에 나온 책이라는 것을. 내가 몰랐던 단어일 뿐, 신개념은 아닌 걸로. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 배운 점부터 정리해보자.  그로스 해킹이란 무엇이냐. 마케팅이나 기술 쪽에 전혀 관련이 없는 사람에게 이 개념을 설명하다고 가정하고 나의 언어로 설명을 해보면, 데이터를 기반으로 한 마케팅 방법이라고 할 수 있겠다. 데이터도 마케팅도 모르는 우리 아버지 같은 사람은 이 말도 이해를 하지 못할 테니 좀 더 쉽게 설명을 해보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나한테 새로운 서비스든 제품이든 뭔가가 있고, 그걸 널리 알려서 유명해지든, 돈을 벌든 원하는 목표가 있다고 치자. 그걸 널리 알려서 사람을 끌어들이는 것이 마케팅이고, 마케팅을 효과적으로 하기 위한 수단으로 요즘엔 온라인을 빼놓을 수 없다. 브랜드니 뭐니 하는 전략은 잠깐 접어두고, 그것을 실행하는 전술에 있어서의 얘기다. 과학적인 방법, 즉 신뢰할 수 있는 데이터를 활용해 가장 효과적인 방법을 찾아내는 거다. 한 마디로 말하면 &amp;lsquo;최소의 예산으로 최대의 성장을 만드는 방법&amp;rsquo;. 더 쉬운 말로? 비싼 돈 들이지 않고 사람들에게 나의 무언가를 알리는 방법. 책에서도 이렇게 정의한다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;효과적이고, 확장 가능하며, 데이터에 기반을 둔 방법으로 사람들에게 다가가는 것.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;그로스 해킹은 도구가 아니라 사고방식이다. 전통적인 마케팅 방식을 벗어나, 과학적이고 측정 가능한 방법에 집중한다. 이 책에선 &amp;lsquo;외과용 메스와 같이 정밀하면서도 목표가 명확한 도구를 구체적으로 지정한 이용자에게 들이대는 것&amp;rsquo;이라고 정의한다. 기존의 마케팅이 브랜드 기반이었다면 그로스 해킹은 지표와 ROI 기반으로 돌아간다. 따라서 예산도 자원도 없는 스타트업이 주로 이용하며, 책에서도 드랍박스, 에어비앤비, 페이스북 등 주로 온라인 서비스 업체의  사례를 들어 그로스 해킹을 설명한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;책에서-말하는-그로스-해킹의-4가지-단계&#34;&gt;책에서 말하는 그로스 해킹의 4가지 단계(?)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 사람들이 원하는 것을 만들어라.&lt;/strong&gt;
이제 게임의 법칙은, 마케팅을 먼저 하느냐가 아니라 제품 시장 궁합(PMF)을 먼저 만드는 것에 좌우된다. 즉, 사람들이 좋아할만한 제품을 제공하라는 것. 처음부터 완벽할 수 없다. 쉽고 작은 것으로 시작해서 피드백을 통해 개선해 나가라. 단, 대충 추측하지 말고 분석으로 통찰할 것. 아무에게나 물어보지 말고 도구를 사용해 모든 고객을 대상으로 과학적으로 물어볼 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 조준 사격 하라.&lt;/strong&gt;
그로스 해킹 역시 고객을 끌어오는 것이 목적이다. 단지 그 방식이 싸고, 효과적이고, 독창적이고 새로운 방식이라는 것. 그로스 해커는 대중을 유혹하기보다 초기 수용자들을 최소의 비용으로 끌어들이는데 집중한다. 딱 맞는 사람들이 모여 있는 딱 맞는 장소를 조준 사격하는 것이 핵심. 우버가 그러했고 트위터가 그러했다. 돈을 써도 어디에 써야 할지를 판단하는 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 널리 널리 퍼트리는 방법&lt;/strong&gt;
퍼질만한 가치를 가지고, 사람들에게 퍼뜨리고 싶은 욕구를 자극하면 저절로 퍼진다. 충분히 퍼뜨릴만한 가치가 있도록 만들고, 더 나아가서 퍼뜨리는 데에 공헌하고 싶도록 만들어라. 그저 공유를 권장하지 말고 공유하도록 만드는 강력한 동기를 만들라. 공유해야 하는 이유가 있어야 하며, 공유시키는 방법 자체를 포함해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 항상 개선하라.&lt;/strong&gt;
이용자들이 서비스를 계속 사용하지 않고는 못 배길 정도로 서비스 자체를 정제하고 개선하는데 투자하라. 성장을 위해 가장 중요한 지표가 무엇인지를 파악하고 그것에 집중하라. 가능한 모든 정보를 동원해 무엇이 문제인지 알아내고 그것을 개선하라. 최대한 빨리.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 4단계는 이렇게 정리된다. 마케팅을 제품 개발과 융합시키고, 초기 이용자들을 성장의 토대로 삼으며, 구전 요소를 제품에 추가하고, 이 사이클을 끊임없이 반복하는 것. 그리고 최적화를 목표로 이 모든 것들을 데이터를 통해 가늠하고 실행하는 것. 이것이 그로스 해킹의 핵심이다.
​&lt;br /&gt;
어떻게 보면 손에 참으로 안 잡히는 뜬구름 잡는 얘길 수 있는데, 실제 사례를 여럿 들었고, 저자가 직접 팀 패리스의 책을 그로스 해킹한 사례를 들어 설명했다. 물론 결과를 놓고 역으로 설명하는 것의 맹점은 있다고 보지만, 개념 자체를 이해하는 데는 많은 도움이 되었다. 뒤쪽에 한국 사례를 들긴 했는데  젤리버스, 헬로마켓, 요기요는 관심 없는 서비스라 패스. 마지막 사례 위즈돔은 관심이 가서 찾아보니 작년에 서비스를 중단했더라. 쩝.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;책-내용과-상관-없는-깨달음&#34;&gt;책 내용과 상관 없는 깨달음&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그리고 마지막 한 가지. 읽고 나서 들었던 질문인데 쓰면서 답을 찾은 것 같다. 최근 온라인 마케팅 관련 책을 여러 권 읽었다. 플랫폼을 활용해 사람들을 모으고 나의 무언가를 알린다는 기본적인 방법론은 같다. 하지만 재밌는 건, 한국에서 쓰인 책들은 왠지 읽으면서 반감이 생겼지만, 이 책은 번역서임에도 불구하고 잘 읽혔고 가장 잘 와닿았고, 뭔가 배웠다고 느꼈다는 점이다. 웃긴다. 같은 얘긴데 왜 어떤 책은 쓰레기라고 생각하게 되고, 어떤 책은 바이블로 평가하게 될까. 왜일까? 책이 얇아서? 번역서라서? 네이버가 싫어서? 이유가 뭘까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;답은 이 글을 쓰면서 알게 되었다. (역시 쓰기의 승리다.) 최근에 읽은 책들은, 한국 환경에서 어떻게 온라인 마케팅을 할 수 있는지에 대해 설명하는 책 들이었다. 사례도 쇼핑몰, 병원, 학원 같은 로컬 비즈니스 또는 네이버 카페나 블로그들. 일단 그들은 내 입장에선 성공 사례가 아니다. 그들은 돈을 벌었을지 몰라도 나는 그들을 모른다. 나의 관심사도 아니고 내 삶을 편하게 하는 것도 아니며, 내가 필요한 것도 아니다. 나에게 아무 가치 없는 것들이다. 특히 나는 한국의 포털, 특히 네이버가 대한민국의 폐쇄적인 문화의 주축이라고 생각하는 사람 중에 한 명이다. 오히려 그런 것에 노출되거나 마케팅의 대상이 되었을 때 나의 에너지를 소모하는 것만으로 짜증이 나는데, 그걸 성공 사례라고 하는 것도 모자라 활용하라니 더 반감이 생겼던 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;반면 이 책이 설득력 있었던 이유는 그 책에 나온 사례들이 내가 인정하는 성공 사례라는 것. 드랍박스, 에어비앤비, 구글, 우버 등은 다 내가 사용하고 있고, 훌륭하다고 생각하는 서비스 들이다. 나의 관심 분야이고, 내가 필요한 서비스이며, 나의 삶을 편리하게 해준다. 나는 그들이 제공하는 생산성, 연결성, 개방성, 범용성, 확장성에 가치를 둔다. 중요하게 생각하는 것들이고, 배우고 싶은 것이며, 퍼트리고 싶은 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결국은 내가 무엇을 중요하게 생각하고 어떤 가치를 가지고 있는지가 책을 읽고 받아들이는 데에도 영향을 미친다는 깨달음은 이 책에서 얻은 보너스. 한국에서 한국 사람들을 대상으로 뭔가 하려면 그 환경과 수준에 맞는 마케팅을 하는 게 당연하다. 하지만 글로벌 마켓을 대상으로 한다면 얘기가 달라진다. 어떤 물에서 놀고 싶은지에 따라 적절한 도구를 활용하면 된다. 이제 한국형 온라인 마케팅을 이야기하는 책들을 좀 편한 마음으로 읽을 수 있으려나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;요즘 내 관심사 안에서 그로스 해킹을 가장 잘 하고 있는 서비스 업체는 노션Notion이다. 정말 누가 해킹이라도 한 것처럼 온라인 노트 서비스 시장을 흔들고 있다. 나만 해도 자기 전에 누워 온라인에서 텍스트를 읽다가 어디선가 노션 관련 글을 읽고 벌떡 일어나 노션을 설치할 정도였으니까. 한국에도 노션 바람이 슬슬 불기 시작했다. 어떻게 갈 것인지 기대되는 바. 지켜보자.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;메모&#34;&gt;메모&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹의 핵심은 실질적으로 성장할 수 있는 성장 기반, 성장 엔진을 갖추어서 효율적이면서도 지속 가능한 성장을 만들어낼 수 있는 방법론이지 철학이며, 행동으로 실천하는 것이다. 그리고 이 엔진은 이메일 마케팅이나 소셜미디어 상의 구전 효과에서 만들어지는 것이 아니라 제품 자체의 핵심 가치에 의해 좌우된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인터넷과 소셜미디어의 도구들을 이용하여 반복적으로 추척하고 검증하면서  쓸모없고 비생산적인 거대한 도박에서 벗어난 마케팅으로의 진화.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커는 전통적인 마케팅 교본을 버리고 그것을 검증 가능하고, 추적 가능하며, 확장 가능한 방법으로만 대체하는 사람이다. 그들은 광고, 홍보, 돈 대신 이메일, 클릭 당 지불광고, 블로그 플랫폼 API를 도구로 사용한다. 마케터들이 &amp;lsquo;브랜딩&amp;rsquo;, &amp;lsquo;마인드 공유&amp;rsquo;와 같은 모호한 개념들을 추구하는 반면, 그로스 해커들은 이용자와 함께 끊임없이 성장을 추구하며, 그들이 제대로 했을 때 이용자는 더 많은 이용자로, 그렇게 해서 들어온 이용자는 더더욱 많은 이용자로 이어진다. 그들은 스스로 생존하고 스스로 성장 가능한 그들만의 그로스 머신(growth machine)을 발명하고 운영하며 정비하는 사람이다. 그리고 이 그로스 머신은 스타트업을 아무것도 아닌 것에서 위대한 것으로 변화시킬 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹은 투자 대비 수익률(ROI)을 극대화하는 것이다. 우리의 에너지와 노력을 가장 효과적으로 쓸 수 있는 곳에 퍼붓는 것이다. 잠재 고객을 더 찾겠다고 하다가 회사에서 짤리는 것보다 현재의 잠재 고객을 활성화 고객으로 만드는 것이 낫다. 즉, 현재의 고객으로부터 더 많은 것을 끄집어내는 방향으로 새로운 기능을 구현하여 제공하는 것이 낫다. 별로 관심 없어 하는 새로운 사람을 쫓아다니기보다는 페이스북이나 아마존이 하는 것처럼 고객에게 더 많은 개인적인 정보를 제공함으로써 좀 더 서비스에 관심을 갖고 행동하게 하는 데에 시간을 써야 한다. 즉, 고객에게 제품을 어떻게 쓰는 것이 좋은지 가르치는 것이 낫다. 이 논리가 익숙하게 들려야 한다. 그로스 해킹 이전으로 거슬러 올라가서, 인간 경험의 영원불멸한 진리이기 때문이다. 기억해라. 손 안의 한 마리 새가 덤불 안의 두 마리 새보다 낫다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마케팅은 수요를 창출하는 것이 핵심이다. 광고는 인식을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키고, 홍보는 관심을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키며, 소셜미디어는 소통을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 역시 판매를 증진시킨다. 마케팅은 그저 고객을 확보하는 것이다. 고객을 확보하는 모든 활동은 마케팅인 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커의 사고방식은 어떤 종류의 사업에도 적용 가능하다. 서비스에 정말 필요한 가치를 불어놓고, 탈출구 내지는 더 개발하고 이용할 여지가 있는 틈새 시장을 찾고, 구전 효과를 활성화시켜서 결국에는 데이터와 피드백을 기반으로 엄청나게 최적화하는 모든 것에 적용할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이용자에게 답이 있고, 앞으로 얻어야 할 질문이 있다. 이용자를 제대로 이해하기 위한 모든 과정과 그렇게 알아 낸 이용자를 더 만족시키기 위한 모든 과정이 결국 그로스 해킹이라고 요약할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;추천 서적
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/01E6W3CYmqz6c5c796-AdECD--EtXiAkjBpCDU_8VmaCrnjyERXbkdfxoyrh_gtY6DgEKY-LK8STQ4gyqpo=w1500&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/DmlmIAentkLrIkpGB-iVHPuF1br3LmoT2SF1dIBsyTCpGFt2bKr2ZqoYBTiPCxL_HBp2uWSzR45O1e3lho4=w1500&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 행복한 불량품입니다 (임승수, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/277/l9788974839277.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 나는 행복한 불량품입니다 (생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 임승수&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 서해문집&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 23/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;자본주의에 대한 책 중, 다소 가벼워 보이는 표지의 책을 선택했다. 부제는 &amp;lsquo;생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기&amp;rsquo;. 자본주의에 관한 책이라기보단, &amp;lt;원숭이도 이해하는 자본론&amp;gt;이라는 자본주의에 대한 책을 낸 저자가 작가라는 이름을 유지하기 위해 낸 또 한 권의 책으로 느껴졌다. 마르크스주의자의 자본주의 향유기라고 쳐두자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자본주의에 대한 설명은 중간에 잠깐 나온다. 아주 기본적인 이야기다. 상품, 자본, 이윤 등을 들어 &amp;lsquo;착취&amp;rsquo;가 필수인 자본주의의 작동원리에 대해 간단히 설명한다. 자본주의의 착취를 안다면, 임금 노동자의 삶을 그만둘 수밖에 없다. 저자 역시 회사를 그만두고 시간 부자의 삶을 선택했다. 이 책은 그 삶을 즐기는 이야기다. 자본주의 더부살이 이야기랄까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9개월 카드 할부로 몰디브 다녀온 이야기, 네 명이 애플망고 빙수 하나를 먹으러 호텔 커피숍에 간 얘기, 포천의 어느 숙소에 투숙한 이야기, 로또에 대한 이야기 등. 참 꾸밈없이 있는 그대로 썼다. 내가 백수가 아니라면 이런 얘기들이 부러웠을까? 카드 할부로 몰디브 여행 가고, 빙수 먹으러 호텔에 가고, 평일날 시골 펜션을 전세 낸 얘길 읽으며 아 나도 그러고 싶다고 생각했을까? 아닐 것 같다. 나는 애초에 이런 것들에 대한 욕구가 없다. 나는 몰디브에 가보고 싶었던 적도, 애플망고 빙수를 먹고 싶었던 적도, 욕조 때문에 숙소를 선택한 적도, 로또를 사본 적도 없다. 그냥 나랑은 종자가 다른 인간인 거다. 그게 소유 욕구가 아닌 체험 욕구라 하더라도 저자의 소비 욕구는 크다. 일은 하기 싫은데 와인도 마시고 싶고 애플망고 빙수도 먹고 싶고 리조트로 여행도 다니고 싶다. 돈은 없는데 돈이 드는 욕구가 크다? 괴로울 수 있는 삶이다. 다행히 저자는 그 충돌을 영리하고 유쾌하게 풀어나간다. 빚내서 해외여행 가고, 빙수 하나 먹겠다고 호텔이라니, 누군가 볼 땐 한심할지 몰라도, 남에게 피해 주지 않고 스스로 당당하다. 그럼 됐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 자본주의에 대해 가르치는 사람이다. 가르치는 것과 저항하는 것은 다르다. 어차피 자본주의라는 것은 한 개인이 저항한다고 해서 사라지는 것이 아니다. 잘 생각해보면, 개인이 자본주의를 싫어할 이유가 없다. 내가 임금 노동자인 것이 싫을 뿐. 무너뜨릴 수도 벗어날 생각도 없으면 자기만의 방식으로 즐기면 된다. 나랑 비슷한 포지션이다. 근데 이런 사람들이 많아지면 어떻게 될까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>편견도 두려움도 없이 (곽정은, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%8E%B8%EA%B2%AC%EB%8F%84-%EB%91%90%EB%A0%A4%EC%9B%80%EB%8F%84-%EC%97%86%EC%9D%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%8E%B8%EA%B2%AC%EB%8F%84-%EB%91%90%EB%A0%A4%EC%9B%80%EB%8F%84-%EC%97%86%EC%9D%B4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/487/l9791158160487.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 편견도 두려움도 없이 (한국에서 여자로 살아간다는 것에 대하여)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 곽정은&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 달&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 21/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;나는 어떤 단어로 나를 정의하는 것을 좋아하지 않는다. 나에게 어떤 이름표가 달리는 순간 나의 정체성이 그 단어로 제한되기 때문이다. 특히나 무슨 무슨 주의자라는 단어는 무언가를 대단한 사명을 가지고 옹호하는 사람처럼 느껴진다. 나는 타인의 삶에 관심 없을뿐더러, 나와 직접적으로 연관된 일이 아니라면 내 알 바 아니라고 생각하며, 인생은 각자 알아서 살아야 한다고 믿는 지극한 개인주의 자이다. 다만 나의 권리와 존엄을 침해하는 일에 저항하고, 사회의 억압이나 부조리에는 분노하며, 답답함이나 분노가 커지면 저절로 큰 목소리가 나오는 감정적인 인간이기도 하다. 만약 누군가가 목소리 높여 여성의 권리에 대해 말하는 것을 페미니스트라고 한다면, 난 한국에 와서 페미니스트가 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서른으로 막 넘어가던 시기, 친구들이 하나둘씩 결혼을 하는 모습을 보면서도, 결혼은 내가 가고 싶은 길이 아니라는 것은 확실했다. 그들은 결혼해서 안정적으로 살고 싶다고 했지만, 내 눈엔 결혼이란 것은, 사회의 시선으로부터 안전할지는 몰라도, 안정적으로 보이지는 않았다. 안정적인 미래를 위해서라면 결혼을 하는 것보다 차라리 이 나라를 벗어나는 게 낫겠다 싶었다. 그래서 나는 결혼 대신 이민을 선택했고 호주로 왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30대의 대부분을 호주에서 지내며 30대의 한국 여성들, 나 같은 비혼 여성들을 포함해, 결혼을 하고 가정을 꾸린 기혼 여성들의 삶을 가까이에서 볼 일이 없었다. 가끔 한국에 와서 만난 친구들은 조금 지쳐 보이긴 했지만 결혼하고 아이를 키워본 적이 없는 나로선 그들의 삶에 대해 뭐라 말할 수 있는 입장이 아니었다. 그저 다들 나처럼 행복할 줄 알았다. 인간이란 각자가 원하는 선택을 하는 존재고, 그렇게 선택한 삶은 당연히 행복한 것이라는데 한치의 의심도 없었다. 각자 원하는 선택을 하고, 각자의 인생을 사는 것. 행복하지 않을 이유가 없다. 그게 내가 생각하는 인간의 삶이었다. (내가 그랬기에 남들도 그럴 거라 생각한, 말하자면 미천한 경험에서 온 무지였다고 할 수 있다.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 한국에서 살지도 않았고, 한국의 결혼 문화 안에서 여성들이 느끼는 스트레스를 받을 일도 없었을뿐더러, 호주는 물론 한국에서 일을 하면서도 여자라는 이유로 당하는 차별이나 억압에 분노했던 적은, 적어도 내 기억엔 없었다. 기본적으로 내가 스스로 생각하는 나는 여성이기에 앞서 인간이었기에, 여성으로써 분노해야 했을 일에 무감각했을 수도 있고, 나랑 상관없는 일이니 별로 중요하지 않다고 생각했을 수도 있다. 어쨌든 나는 페미니즘이라는 즘에 대해서도 중립적인 입장을 취했다. 의견이 없었다. 무관심했다고 말하는 게 맞겠다. 정치가 내 삶에 미치는 영향이 크지 않다고 생각했기에 나는 지지하는 정당도 없고 정치에는 관심이 없다고 했던 것과 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한국에 와서였다. 내 일이 아닌데 열을 내고 있는 나를 발견한 건. 내 문제라기보단, 답답해서였다. 한국에 와서 가까이에서 여성들의 삶을 들여다보니 한국에서 결혼 이후의 여자의 삶이란, 그저 착한 며느리, 순종하는 아내, 좋은 엄마가 되는 것이 전부였다. 멀리 갈 것도 없이 당장 내 친구들만 봐도 그랬다.&lt;!--하나같이 혼자 애 낳고 혼자 키우는 여자들 같았다. 남편은 그저 돈 벌어오는 기계인지, 애들을 잡아먹는 괴물인지, 모셔야 하는 주인님인지, 결혼이 무슨 노예 계약도 아니건만, 주 중엔 애들 때문에 못 나오고 주말엔 남편이 싫어해서 못 나오고. (아 생각하니 또 열이 훅 오르네) --&gt; 책임과 의무를 다하느라 자신을 돌볼 새조차 없는 그들을 보며 나는 처음엔 화가 났고 그 다음은 슬펐다. 뭐라 표현할 수 없는 답답함이었다. 그 답답함이 나를 목소리 높이게 한 것이다. 어쩌면 이건 특정한 개인의 문제일 수도 있다. 하지만 결국 인간이 두려워하는 것은 타인의 시선과 비난 아닌가. 여자로서, 엄마로서의 역할을 제대로 해내지 못했을 때 받을 비난이 두려운 것이다. 여자라서 받는 비난이 한국엔 너무나 많았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;선택적 관계를 누리다 보니 내가 직접적으로 여성으로서의 차별을 체감할 일은 없지만, 한국 사회 전반에 사회적인 편견과 부조리가 있음은 부정할 수 없다. 책을 읽으며 정확히 알게 되었다. TV 프로그램 속에, 걸그룹의 가사 속에, 성교육에, 결혼식에, 가정과 회사와 학교 등 사회 전반에 걸쳐 퍼져있는 여성에 대한 편견을. 그리고 그 편견은 그 어디보다 우리의 사고 깊숙한 곳에 새겨져있다는 것을.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나도 안다. 한국에서의 삶은 대체적으로 힘들다. 남자도 힘들고 여자도 힘들다. 힘들어서 목소리를 낼 힘도 없는 게 한국 사회다. 내가 스스로를 페미니스트라고 말할 수 있는 이유는, 단순히 내가 여성이어서가 아니다. 남자 여자 편을 갈라 싸우는 게 페미니즘이 아니다. 나는 모든 인간이 동등한 권리를 가진다고 믿는다. 인종, 성별, 나이를 떠나 평등해야 하는 것이 인간의 권리이며, 자유로운 것이 인간으로서의 행복이다. 평등해야 마땅한 저울이 한쪽으로 기울어져 있다면 약한 쪽에 힘을 보탤 뿐이다.  그게 여성과 남성의 성문제이면 여성 편에 설 것이고, 자본가와 노동자의 계급 문제라면 노동자의 편에 설 것이다. 만약 남성들이 차별받는 사회라면, 나는 남성의 권리를 주장하는 남성주의자가 되었을 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​저자는 대한민국 여성의 권리에 대해 이야기 하지만 나는 한국 여성 전체를 대변할 수도 없는 소심한 사람이며, 나의 페미니즘은 대단하지도 않다. 단지 내 주변의 몇몇 여자들만 알아도 좋겠다. 적어도 가정을 유지하기 위한 노력, 육아와 가사는 효율을 떠나 부부가 함께 해야 하는 일이며, 엄마로서의 모성이 강요되기에 앞서 개인의 행복이 우선되어야 한다는 것을.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누가 이 책을 읽을까? 하는 생각이 들었다. 아마 여자들이 주로 읽을 것이다. 나의 생각에 힘을 더하고, 뜻을 같이 하는 누군가와 연대하고 싶은 여성들이 이 책의 주요 독자들일 것이다. 여성의 권리와 평등에 관심 없는 남자들이 이 책을 읽을까. 그런 바람은 요원하다. 거기까진 바라지 않더라도, 무엇이 기울어져 있는지 조차 모르는 사람들, 자신의 권리에 대해 모르는 여성들, 아니 적어도 내 주변의 여성들이라도 이 책을 읽었으면 좋겠다 싶었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사회적 통념이란 개인들의 작은 관념이 모여서 만들어 내는 것이다. 개인이 바뀌지 않는데 사회가 바뀔 리 없다. 제도적인 개선 또한 분명히 필요하다. 하지만 나는 가장 먼저 여성들 스스로가, 여자라는 감옥에 얼마나 자신을 오래 가두었는지를 먼저 알아야 한다고 믿는다. 자기의 문제를 자기가 아는 것이 가장 중요하다. 그래야 그것을 깨고 나올 수 있고, 나의 목소리로 나의 권리를 주장할 수 있다. 누군가 내 삶을 대신 살아줄 수 없다. 누군가가 대신 저항해줄 수도 없다. 내 삶의 문제는 내가 깨닫고 내가 바꿔야 한다. 아, 할 말이 많지만 자꾸 흥분하게 되니 여기까지만 쓴다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>