<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Australia 1999 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/australia-1999/</link>
    <description>Recent content in Australia 1999 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 1999 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/australia-1999/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>호주 OverView</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-overview/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-overview/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;기간 : 1999년 1월 4일 ~ 1999 년 2월 8일 (35일)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;장소 : 호주 동부 일주&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;동반자 : 현숙영&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;첫번째 해외여행. 처음부터 끝까지 모두 내힘으로 준비한 배낭여행이었다.
지금 생각하면 아쉬운게 많은 여행이었지만, 그만큼 기억에 많이 남는 여행이다.
아무리 얘기해도 새롭고 가슴 찡한 기억들.
자꾸 꺼내서 되새기고픈 잊혀질까 두려운 기억들.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Sydney</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-sydney/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-4-서울을-떠난다&#34;&gt;99.1.4 서울을 떠난다&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;JAL952.우리가 탄 비행기다. 싼걸 구하다 보니 중간에 일본을 경유하게 됐다. 온가족이 공항으로 출동했다. 밥을 먹고 환전을 하고.익숙한척 여러 절차를 거치고 아무리 생각을 하고 상상을 해도 믿어지지가 않는다. 어쨌든 비행기는 날고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15:50. 도쿄나리타 공항 도착. 6시간을 기다려야 한다. 책을 좀 읽다가, 공항터미널 구경도 쭉 했다가, TV도 봤다가. 답답하다. 일본말이 이렇게 짜증날줄이야. 6시간을 그러고 있다보니 현숙영이 하는 말도 일본 말 같다. 빨리 영어를 듣고 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21:15 시드니로 출발. 자리가 그다지 편하지 않다. 그치만 주는 밥을 먹느라고 어느새 잊어 버리고.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-5-sydney-day1&#34;&gt;99.1.5 Sydney Day1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;길고 지루한 비행을 거의 마치고 지금은 정리가 잘된 호주 땅위를 날고 있다. 날씨가 화창하다. 작년에 수학여행 때 봤던 그 제주도 같다. 구름 한점 없어서 그대로 내려다 보인다. 평원같다. 사람이 사는 곳일까? 비행기의 창문이 뜨겁다. 정말 여름이로군.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공항에 내려서 짐을 찾느라고 한참이 걸렸다. 사촌언니가 외숙모, 조카 지민이와 함께 마중을 나왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;핸들이 오른쪽에 달린 차. 자꾸 운전기사 없이 차가 움직이는 것 같아 깜짝 깜짝 놀란다. 공항에서 언니네 집인 파라마타(Parramtta)까지 오는데 한시간 정도가 걸렸는데 바깥 풍경이 영화에서나 보던 그런 곳이다. 가위손에 나왔던 그 마을. 내내 히죽히죽.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/F3dVFBPUjIm2RH1ISFI95WJ77WCSSmxS6ECn7XufGDrYJ0Hw3K05lTzPZXlW3_epArMNiiCny3_kPalhf3o=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;피곤한 몸을 이끌고 시내로 나왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;전철을 탔는데 전철이 2층이다. 그리고 가끔 냉방이 안되는 전철이 있다는거. 오늘은 첫날이니 워밍업으로 Central Station에서 Hyde Park까지. 멋진 분수대 앞에서 편지를 하나 쓰고. 햇볕이좋다.
저녁에 잠깐 밖에 나갔는데, 그 느낌이 여름에 어디 놀러가서 저녁에 씻고 밥먹고 바람쐬러 나온 그 기분. 나는 여기가, 이 나라가 마음에 든다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-6-sydney-day2&#34;&gt;99.1.6 Sydney Day2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;오전에 집을 나와서 일주일 동안 이용할 수 있는 패스를 샀다. 파라마타가 중심부가 아니라서 1-8존까지 다닐 수 있는 Yellow Weekly Pass를 샀다. 서큘러 키로 와서 어디로 가는 배를 탈까 망설이다가 모스만베이에 가는 배를 탔다. 옆으로 오페라하우스와 하버브리지가 보이는 바다를 떠가는 기분이란. 투어객들만 내리는 포트데니슨 투어에 멋모르고 내려서 꽁짜로 투어에 참가도 했다. 맘고생은 좀 했지만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/SxhlEY6Qdd2T6e8nltAJ9RxD8NEvRjFdrZfFTl-0Krfk7Vw25y7pByb-k55LgIEk8jPd0rFBFNx5nXzQGZc=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;점심을 먹으러 시내에 들어왔는데 여기저기 텔레토비가. 이나라도 텔레토비가 유행인가보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;서큘러키에서 또 배를타고 이번엔 맨리(Manly)로 갔다. 넓고 긴 것도 모자라 고운 모래까지. 6신데 아직도 해가 쨍쨍. 맨발벗고 다니는 사람들이 많아서 무척 자유로워 보였다. Surfer들이 내가 우리나라에서 물에 놓고 둥둥 떠다녔던 서핑 보드를 타고 파도를 헤치고 있다. 집에가서 꼭 해보리라. 얼마나 돌아다녔는지 온몸이 다 익었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/RNBpK6fzpV5UZKruobmD_iZWc28Lkb38dQTaFc5ocxCffduj3pzdEvcKGshv_lY-HQvPKZbijJWp0UStY-w=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하버브리지를 걸어서 건너기로 했다. 다리 입구를 찾다가 어둑어둑해졌다. 지나가는 사람에게 길을 물었는데 말로 설명을 하다가 안되겠는지 자기 방향과 반대임에도 불구하고 한 20분을 걸어 우리를 다리입구까지 데려다 주었다. 뒤따라가면서 &amp;lsquo;이자식 이거.&amp;rsquo; 생각한거 정말 미안.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/50yCArYAZ793FzuPC2wqr9pKtciTeIHr5eTajQKFuDay-lb2TeGGjS2-npEGGbNoQviAGGxvoK7Yghdd9uU=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다리를 건너는데 한 30분쯤 걸렸다. 다리 정 중앙부분에는 호주 국기가 꽃혀있다. 얼마나 유치한 발상인지. 꼬맹이들이 두꺼비집을 다 만들고 제일 마지막에 의례 푹 꽂는 하드막대기 같은? 다리 바깥쪽에는 안쪽에서 내다보기 힘들 정도로 철조망이 촘촘하게 쳐져 있다. 하지만 그것과 상관없이 내려다본 오페라 하우스와 시내 야경이 환상이었다. 엽서에 나온 것 보다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-7-sidney-day-3&#34;&gt;99.1.7 Sidney Day 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Ud2e13-UCWwW0wZ-4sgBXFjmj7SAReD4SJ7ifP8Iz4kQHUGfXPWhUb-jBGK3nvjbH-xBKWFWhB-tr1F13-Q=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호주의 명소 오페라하우스와 하버브리지가 가장 멋있게 보인다는 Mcquire Point에 갔다. 사진도 많이 찍고 잠도 퍼지게 잤다. 이제는 아무데서나 잔디만 보면 자려고 든다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호주에는 구걸을 하는 사람들이 있지만 우리나라에서처럼 무작정 엎드려 기다린다거나 무조건 돈을 요구하는 사람들은 없다. 악기를 연주하거나 작은 퍼포먼스를 벌인다. 모두가 한가지씩 가진 재주로 사람들의 이목을 끌거나 사람들을 즐겁게 해주면 사람들은 그것을 보고 자기가 즐거운 만큼 돈을 주면 되는 것이다. 오늘은 현숙영이 서큘러키에서 자유의 여신상 분장을하고 서있는 사람과 사진을 찍었다. 돈도 안내고.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-8-sidney-day-4&#34;&gt;99.1.8 Sidney Day 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;언니랑 &amp;lsquo;얌차&amp;rsquo;라는 것을 먹으러 갔다. 중국음식같은 건데 좀 느끼했다. 차라리 햄버거가 왔따지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘은 버스패스를 사러 갔는데 나는 현지에서 사면 10%밖에 할인을 못받는다는걸 까먹고 왜 이렇게 비싸냐고 투덜투덜. 말도 안통하는데다가. 쫌 오래 걸렸다. 하지만 끝까지 친절한 그 여자. 얼마나 답답했을까. 오늘 처음 내 여행에 회의가 느껴졌다. .&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-9-sidney-day-5&#34;&gt;99.1.9 Sidney Day 5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;오늘은 언니네 식구랑 언니 아는분네 식구랑 Palm Beach에 갔었다. 얼마나 아름다운 바다였는지 설명 할 수가 없다. 그 푸른 바다에서 어떤 주근깨가 잔뜩 묻은 남자애가 나보고 데이트를 하자고 했다. ^^ 헐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/QXgqnzHSAgalt70Op71fVyNZjjs7ZPQ0DDZ6Gr0vxcONiRsbhWNyCNznyeBrXF3UuKJ0suNcDJRtipKH-HE=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-10-sidney-day-6&#34;&gt;99.1.10 Sidney Day 6&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;아침부터 시내 나가는 전철을 거꾸로 타서 되돌아 오는 일을 저질렀다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호주의 푸른 하늘은 우리나라의 푸른하늘과 비교도 안될만큼 더 진하다. 그 파란하늘이 가장 잘 어울리는 곳 중의 하나 달링하버. 주말이라 사람도 많고 행사도 많고 볼거리 할거리 다 많았다. 시드니 수족관에 들러서 아깝지만 구경을 하고 맑은 달링하버를 거닐었다. 축제분위기의 달링하버. 어느가게에서 곰모양으로 생긴 과자를 한주먹씩 꽁짜로 나눠 주는데 현숙영이 그걸 받아와서는 너무 좋아서 막 울라고 했다. 한국에 있었으면 거들떠도 안봤을 맛이었건만. 불쌍하다고 느낀 첫순간이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/tdiixL-M8MK3CUYHsw7qMrW4KH-dsSaVwrjYtjCekNKk_lUMU4iF0x9lSfgEyUeMXv7uCPRaaoxu3_jCklg=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;달링하버를 한번 둘러보고 서큘러키에 와서 바로 옆인 락스에 도착. 근데 구경하려고 하였던 Market이 끝났다고 했다. 오페라하우스에 가서 오페라는 보지 않고 사진만 찍고 왔다. 그리고는 다시 달링하버로 가서 9시에 있을 Laser Show를 기다리며 현숙영과 향수병에 대해 얘기했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/8ArgZiY26mcF1Eit_3g-aA7VKhtIRgaG3ss1AuFZRyp2Bf_ULAF6MUGx9fhjm218ytM7Pye0f9x14snpF90=w658-h440-rw&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 오늘 오페라 하우스를 봤지만 그 앞 계단에서 키스를 하던 연인이 더 기억에 남는다. 피곤했지만 스펙터클했던 하루.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-11-sidney-day-7&#34;&gt;99.1.11 Sidney Day 7&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/q1WUWeJuphVdSMnVShOYgwDUYx9TiQKZman27U597L3gwA4d6V870rXhHkwGiKmlfOfN_Mi9FK_NP2YrLfs=w296-h440-rw&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어제밤 준비한 샌드위치를 싸서 아침일찍 간 본다이비치 (Bondi Beach).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시드니에서 맨리와 함께 잘 알려진 곳중 하나라고 한다. 날씨가 정말 좋았다. 나이든 할머니나 임산부만 뺀 모든 여자들이 다 비키니 수용복을 입었다. topless인 여자들도 있었다. 원피스 수영복이 쪽팔린 신기한 순간. 샤워타월도 안가져 가서는.우쒸. 근데 날씨는 진짜 죽였다. 또 백사장이 정말 백사장이고. 팔을 위로 쭉 뻗고 잤더니 겨드랑이가 탔다. 아포.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내일 떠날 준비를 하러 일찌감치 집에 왔다. 외숙모네랑 &amp;lsquo;월남국수&amp;rsquo;를 먹으러 갔는데 한인들이 모여사는 덴가보다. 진짜 서울의 허름한 음식점에서 밥을 먹는 것 같은 느낌. 슈퍼에서도 한국음식들(과자, 아이스크림, 과일, 채소, )를 팔고 거리에도 한국 사람들밖에 없었다. 호주에서 맛보는 새우깡 맛이란.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내일 시드니를 떠난다. 이제 시작.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Canberra</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-canberra/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-canberra/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-12-canberra&#34;&gt;99.1.12 Canberra&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;캔버라(Canberra). 호주의 수도. 계획도시.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아침일찍 GreyHound Pioneer Parramatta 터미널에서 버스를 탔다. 전쟁기념관에서 저쪽 강건너 주의사당이 딱 일직선이다. 정확하다. 도로도 쭉쭉쫙쫙 한치의 오차도 없이 들어맞고 거리의 나무는 바로 어제 뽑아다 심어놓은 듯한 인상. 우리가 온다고 하니 어디서 급조를 했나본데?. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시드니에서 캔버라 까진 300Km 약 4시간 30분 소요. 점심무렵에 떨어졌다. 점심을 먹고 나니 시간이 많이 지나서 904 번 버스를 타고 관광명소만 한번 죽 돌았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;계획도시가 어떤걸까 궁금했는데, 이쪽 강건너 가로수며 잔디. 너무나 깔끔하게 잘 정리되어 있어서 마치 놀이 공원에 온 것 같다. 뭔가를 위해 막 준비한 것처럼. 사진 찍기 참 좋은 도신데 카메라를 터미널 락커에 놓고 왔다.하루면 충분하다 하길래 낯에 둘러보고 맬번(Melbourne)으로 야간 이동을 할 생각이다. 별로 내륙도 아닌데 벌써부터 파리가 날 귀찮게 한다. 진짜 짜증이.. 오늘밤 버스를 타고 10시간을 달리면 맬번에 도착한다. 이제부터 잠자리 걱정이 하나 더 늘었다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Melbourne</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-melbourne/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-melbourne/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-13-melbourne-day-1&#34;&gt;99.1.13 Melbourne Day 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;맬번. 아침 6시에 도착했다. 터미널에 내렸는데 거지가 된 느낌이었다. 터미널에 뻘쭘하게 있는데 어떤 남자가 와서 찌라시를 들이밀며 뭐라뭐라 막 설명한다. 듣자하니 지네 숙소로 가잔 얘기 같다. Pick-up나온 봉고차에 탔는데 거기 있는 애들이 다 한국여자애들이다. 어쨋든 &amp;lsquo;Packer&amp;rsquo;s Palace&amp;rsquo; 라는 10불짜리 백패커에 왔다. 와보니 한국사람이 더 많다. 4명이 함께 쓰는방이라 지저분하기 짝이 없다. 냄새가 장난 아님. 크.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/uqfAV58v84R7JyBvWZGmEvz0gxgjLvBKHdLWPwFk692k193NiKIjOjbgf12ZU6k93xRSOc7U2lDWssG0kNU=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/kbiodywzVRw73VaQnMmdNNxcQf2RKZNWvHcVRgUbcx-QXQeWVQ8iaQHL6UCqvpyL1J7qJ8fiqhUgKCExYhE=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;맬번시내를 구경했다. 바둑판처럼 짜여진 거리와 시내 곳곳을 달 리는 트램. 큰길로 트램이 지나다니고, 고풍스러운가 하면 한블럭뒤엔 지나면 초현대식 빌딩.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어제 같이 들어온 여자애가 혹시 면허증을 가져왔냐고 물었다. 준비 안했다 했더니 그레이트오션로드를 렌트를 해서 가려고 하는데 운전할 사람이 없단다. 어쨋든 우리도 껴달라 했더니 운전 잘하는 일본애를 한번 찾아보겠다 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;침대가 이층침대라서 이 좁은 방에 4명씩 묵는다. 도미토리라고 하던데. 암튼 이층침대 이층에서 처음 자는 날이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-14-melbourne-day-2&#34;&gt;99.1.14 Melbourne Day 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;좀 추운 것만 빼면 괜찮은 날씨었다. 맬번 시내 북쪽에 있는 플래그스태프정원에 있다가 빅토리아 마켓에 구경을 갔다. 우리나라의 남대문시장 같은 재래시장인데 과일, 장난감, 옷. 없는게 없었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시장을 한참 구경하다가 트램을 타고 맬번 남쪽 빅토리안 아트센터에 갔는데 우리나라 사람이 만든 작품도 있었다. 현숙영이 지가 감동받은 그림이라며 보여준 그림은 할아버지가 지팡이를 짚고 앉아있는 그림이었다. 할아버지가 입고 있는 스웨터 한올한올을 정성스럽게 그린데 대해 감동을 받았다고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/KHF4kQBKNinDtteX12dYe_DUBAfvOXmKloTorU4Dx3pYC4MHiWNSGmE-U80WgDocwoZKtGRXSv5T5UXjsKQ=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;맬번시내의 남쪽은 킹스도메인과 로얄보타닉가든을 둘러보고 끝에는 다 쓰러져가는 놀이동산 Luna Park 에도 갔다. 괜히 왔다는 생각.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-15-melbourne-day-3&#34;&gt;99.1.15 Melbourne Day 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;맬번에 와서 빼놓을 수 없는 한가지. 그레이트오션로드.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;끝내 운전할 사람을 못구하고 투어에 나섰다. 어디서 모인 사람들인지 여기가 정녕 맬번이던가. 열명이 넘는 사람이 모두 한국인들이다. 그것도 거의 우리또래.. 모르는 사람들과 하루종일 함께 하면서도 영어로 말하지 않아서 참 좋았지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/5mP0xdzTEa5OBuPHgFHZ5oUGam2mF7ultf7q-z8YPEJiOf7dt6yVqiYZyWoFvhKzmp4olUMacH9I4efHZac=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;정말 아름다운 바다를 달렸다. 차라리 그 바다를 날았다고 하는게 나을 것 같다. Bell&amp;rsquo;s bay, 12사도, 포트캠벨. 또 오늘 코알라랑 캥거루를 처음으로 봤다. 코알라는 생각보다 쫌 재수없게 생겼다. 재수없는 표정으로 나무에 매달려 자는 꼴이란. 참, 그리고 캥거루가 걸을 때 꼬랑지로 걷는다는거.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소로 와보니 우리 방에 한국인 두명이 들어와 있었다. 우리가 들어오자 좀 쑥덕 거리더니&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hello?&amp;rdquo; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;^^ &amp;ldquo;안녕하세요?.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리가 일본애들인줄 알았댄다. 한명은 박세리를 닮은 내또래였고, 또 한명은 30살이 족히 넘었을 아줌마다. 결혼 안한 아줌마. 여기서 만나서 수다떨고 있는 중이라고. 오랜만에 쌀을 씻어서 이것저것 넣고 볶음밥을 해 먹었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TV에서 South Korea$%!@#$~$&amp;amp;*#@$# 나오는데 이상하게 낯설었다. 한국인이라는게 싫을 때가 있다. 돌아가기 싫을 때도 많다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내일 하루 멜번을 더 보고 밤에 에들레이드(Adelaide)로 떠난다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-16-melbourne-day-4&#34;&gt;99.1.16 Melbourne Day 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;맬번의 4일째. 마지막 날이다. 현숙영이랑 따로 구경하고 이따가 밤에 터미널에서 만나기로 했다. 나는 Queen Victoria Market에 들러 구경을 하고 배낭이 너무 무거워 잠깐 공원에 앉아있다. 배낭메고 걷는게 이렇게 힘들줄이야. 오늘 토요일이라서 시드니에서 처럼 많은 걸 기대했는데 여기는 꼭 폭탄맞은 도시처럼 조용하다. 상점들도 거의 문을 닫고 거리에 사람도 별로 없다. 트램도 드문드문.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기는 주립도서관이다. 도서관이 참 좋다. 큰 배낭을 도서관 입구 Coin Rocker에 넣어놓고 구경을 하러 들어왔다. 근데 여기 현숙영이 있는 것이다. 푸하하. 여행관련서적을 좀 보다가, 남들 뭐하나 구경도 좀 하고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/FuaJbnm8wwczI54nt3L5voOS9fSLMcCOXJxzVIx0IyE2Tbq88PUfUFknkCSsNIeTs4raVHQ2SdOd920_9qA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;터미널에 먼저 와서 현숙영을 기다리고 있는데 어떤 사람이 나한테 와서 &amp;ldquo;한국분이시죠?&amp;rdquo;.하길래, &amp;ldquo;아.예. 안녕하세요.&amp;rdquo;. 26살짜리 언니였는데 애들레이드에서 공부를 마치고 맬번에 잠깐 들러 놀다가 시드니로 가는 길이란다. 내가 쓰고 있던 볼펜에 &amp;ldquo;데이콤&amp;rdquo;이라고 써 있는걸 보고 한국사람인줄 알았다나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;애들레이드 어디에 가면 맛있고 많이주는 밥집이 있는지에 대해 한참을 듣고 있는데 현숙영이 맥도날드에서 햄버거를 사서는 고이 싸가지고 왔다. 이따가 가면서 버스에서 먹을거라나. 치.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Packer&amp;rsquo;s Palace (10$) 트램&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그레이트오션로드 투어&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Adelaide</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-adelaide/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-adelaide/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-17-adelaide-day-1&#34;&gt;99.1.17 Adelaide Day 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;에들레이드에 왔다. 9시간을 달려서 아침에 떨어졌다. 멜번이랑 시차가 30분이다. 지겹도록 커다란 나라.. 밤새 사막같이 끝없는 평야를 달리는데 아침에 동틀 무렵엔 그 지평선 너머로 해가 떴다. 자느라고 제대로보지는 못했는데 암튼 참 멋졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;근데 여기 너무 더워서 힘들다. 나갔다가 도저히 견딜 수 가 없어서 다시 들어왔다. 왠만한 더위면 견딜텐데 여긴 햇빛도 살을 막 태우는 것 같고 숨이 절로 턱턱막힌다. 빨리 이곳을 떠나고 싶단 생각뿐 .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘묵는 백패커는 아주 거대하다. 아침도 주고, 방도 넓고, 터미널도 가깝고, 조용하고 다 좋은데 너무 덥다는 거. 오늘의 룸메이트는 캐나다출신의 뚱보 아가씨. 나는 창가의 침대 2층을 쓰고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/PJqVn0GnvJg2v5QlVMw3D2skHvppxFkTNcVkCoYUZlHSkz2Y4lJX00M5DGL4MvF6mwbmDbBixhXjOrccyxo=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-18-adelaide-day-2&#34;&gt;99.1.18 Adelaide Day 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;아침이 프리밀이라 빵을 받으러 갔는데 빵을 나눠주는 사람이 한국사람이었다. 나는 빵을 4개나 달라고 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 빌어먹을 배낭을 메고 시내 구경을 나섰다가 쓰러지는 줄 알았다. 어떤 큰 쇼핑타운에서 구경을 하고 나오는데 어떤 여자가 배낭을 열어 보여달란다.. 기분이 정말 더러웠다. 근데 계산을 하지 않는 출구로 나오는 사람에겐 다 가방을 보여달라고 하는 거란다. 뭐 이런 엿같은 경우가 다 있는지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이따가 버스에서 먹을 군것질거리와 빵, 음료수 등을 한보따리 샀다. 좋아하는 현숙영.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;에들레이드에서 에어즈락으로 간다. 생각했던 12시 30분 차가 없어졌다고 해서 저녁 6시 30분 차를 탔다. 에버리지니 한 20명이 탔는데 나도 모르게 거부감이 든다. 아직 에들레이드를 벗어나지 못한 듯. 차의 에어컨이 고장났다고 중간에 내려서 새 차가 오기를 한시간이 넘게 기다리는 중이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노을이 생겼다..&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cannon st. BackPackers (13$)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Uluru</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-uluru/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-uluru/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-19-ayers-rock&#34;&gt;99.1.19 Ayers Rock&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;세계에서 제일 크다는 바위. 지구의 배꼽이라는 그 바위를 보기 위해 가고 있다. 어딘지도 모르고 계속 달리고만 있다. 창밖에는 붉은땅 위에 낮은 나무들이 서있다. 참 단조로운 풍경인데도 신기하기만 하다. 실컷 자다가 일어날 때마다 달라지는 풍경들이 긴 여정에 그나마 위안이 되고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금 나는 꿈에 그리던 에어즈락을 눈앞에 두고 있다. 스무시간, 긴길을 달려와 보니 여기에 사진 그대로의 건재함으로 우뚝 서있다. &amp;lsquo;우뚝&amp;rsquo;이란 말은 이놈을 보고 만든 것 같다. 설명을 해서는 아무도 그 거대함을 알 수 없을 것이다. 눈앞에 두고도 저게 정녕 바위일까 하는 생각이 들 정도이니. 이제 막 호주 원주민인 에버리지니들의 생활을 담은 Culture Centre를 출발해 본격적인 투어에 들어간다. 점점 더 나는 이 거대한 돌덩어리에게 가고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/MwTduoyB69NwVejDy4EQAu33_ESoHUyovPO80lQIp96ZRXAUrHZdVyT9wIFi7LQW9yMrQUSzqyTPCZW0c4g=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금 막 에어즈락 베이스 투어를 마쳤다. 지금까지중 가장 가까이서 에어즈락을 볼 수 있는 기회었다. 내 손으로 만져봤지만 나는 아직도 이 붉은색 돌덩어리가 믿어지지 않는다 .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;파리가 너무 많아서 고생이다. 하지만 에어즈락을 보기위한 대가라 생각하고 있다. 이제 Sunset Veiwing Area로 간다. 에어즈락의 일몰이 가장 아름답게 보이는 곳.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/OY9rNIxprhrlrMMGVlWdCGBP0jVbNgAXW1AlFFddeYQOZf0AL2VhmoRBjyd4eU5mMpjuqU2zryvEdHQYkqA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 지금 에어즈락의 정면에 있다. 여기는 많은 관광객들로 한창 축제 분위기다. 하지만 그 속에 느끼지 못할 정도의 엄숙함이 흐르는 것 같기도하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기는 울룰루리조트 유스호스텔. 나는 밖에 나와 쏟아질 듯한 별(나는 별이 이렇게 많은 줄 오늘 알았다) 아래 누워있다. 오늘 여기까지 오는길이 너무나 멀고 험했는데 에어즈락을 보는 순간 내가 왜 그 수고를 했는지 이해가 갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;세계곳곳에서 단지 그 돌덩어리를 보기 위해 모인 사람들. 어찌보면 우습지만 누구도 진짜 에어즈락을 보지 않고서는 그런 말을 할 자격이 없지.내 여행의 반을 꺾은 기분이다. 하루종일 여정에 시달리다 한 순간에 이렇게 탁 풀어지는 느낌. 이것 때문에 여행을 하는 것 같기도.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/92jN81By_9CqF_jVvBt40EB_aIRNN5dDYH_OSXVnBupkYWxhDmX_QxcxiqHzvll8CKWvpwgYR69aQHQlai4=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내일은 현숙영 생일이라 저녁으로 난생처음 캥거루 고기를 먹었다. 내일은 또 에어즈락에 오르는 날이니 아마 생애 최대의 생일이 될 것이다. 내일은 5시 45분에 모여서 에어즈락 등반을 하고 다시 킹스캐년으로 간다. 우리가 이렇게 일찍 일어나서 잘 쫓아다니는걸 우리 엄마가 알까?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-20-ayers-rock-kings-canyon&#34;&gt;99.1.20 Ayers Rock &amp;amp; Kings Canyon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/YS4d4SW3kuNz-RV1TUA0GRT8XviaaN4NRthRE7x6uBYZGXIzBkFNkiSMerVFDOdEviaq7YW5upieLBEsOPE=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/WWhL3gw4Uaz3gUG76ImuBlkkF0KGpT293OiiHk4iYWcK1QRKchExoB_nnLoGwmSpH5kgjyg_07wKnHR5Lqk=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기는 에어즈락의 꼭대기. 자꾸 믿겨지지 않는 일들만 일어나고 있다. 그렇게 우뚝 솟았던 에어즈락의 위에 내 발을 딛고서니 세상이 온통 내것 같다. 거센 바람을 맞으며 땅을 굽어본다. &amp;hellip; 나는 여기에 에어즈락보다 더 우뚝 서있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/xzhKiU_Sio5hAgmiNZ-CLx-ZD9NNz4ntuADkJbx26tZ0C-1QYgoTrxUJnVFDkxdlXDB5Lent8f99_GDpymY=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;킹스캐년의 유스호스텔이다. 아침부터 무리를 했더니 일찌감치 피곤이 밀려오는군 . 여기는 33불의 숙소. 방에 TV까지 있긴 하지만 다른데랑 비교해서 너무 비싸다. 근데 좋긴 좋다. 2층 침대가 아니고 머리맡에 전등도 있다. 오늘 룸메이트는 잉글랜드, 샌프란시스코 출신. 둘이만 영어로 얘기하고 나는 소외감을 느낀다. 진짜 공부 열심히 해야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘 에어즈락에 오르면서 아마도 나는 번지를 못할 것 같다는 생각이 들었다. 에어즈락 오르는데도 다리가 후들후들. 에어즈락은 정말 대단했다. 본 것 보다 오늘 내 발로 그 돌을 딛고 우뚝 섰다는 것. 감격 그 자체였다. 바람도 세고 힘도 들고 무섭기도 하고. 올라가다가 정말 다시 내려오고 싶었는데. 꼭대기에 섰을 때는 내려오기 싫을만큼 가슴 뿌듯했다. 오늘은 호주에 온지 어느새 20일. 여행이 약 보름정도 남은 상태다. 얻은게 무엇인가를 자꾸 생각하게 되니 마음이 아쉽지만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;빨리 내일이 오고 내륙을 벗어나 바다로 가고싶다. 이제는 이곳 생활, 이렇게 놀러 다니는 생활이 너무나 익숙. 걱정이다. 이동하는 차속에서 이것저것 많이 생각을 하다 거의 결론에 다르고 있음.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-21-kings-canyon-amp-alice-springs-day-1&#34;&gt;99.1.21 Kings Canyon &amp;amp; Alice Springs Day 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/EB_yESK8yxiPNnoK9-KF73SaudT69XKZzj0MpXZIHzK7aksg_T-MAyhAKAejfPYxSOsdleJw29reAC-254w=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이른 아침 해도 뜨지 않은 새벽에 출발해 4시간 만에 킹스캐년 한 바퀴를 돌았다. 나는 에어즈락에 너무 심취했나보다. 아침에 그냥 킹스캐년이라는 뒷동산에(?) 올라가 일출만 보고 내려올줄 알았는데 4시간동안 그 협곡을 걸었다. 다왔나 싶어 좀 쉬면 빨리 가라 재촉. 쉴새없이 들끓는 파리와 쏘는 듯한 더위. 정말 힘들었다. 그래도 그 자연의 신비함과 위대함에 고개가 숙여졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁 6시 앨리스스프링스 도착. 운좋게 도미토리 가격으로 트윈룸을 쓰게됐다. 방은 좀 지저분 하지만 둘만 있어서 참 편하다. 옷도 훌렁훌렁 벗고 짐 간수 안해도 되고. 근데 밥을 해 먹을라면 저 아래까지 내려가야 한다. 방이 좀 덥다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Outback Pioneer Lodge (24$)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kings Canyon Resort (33$)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;에어즈락 투어&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Alice Springs</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-alice-springs/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-alice-springs/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-22-alice-springs-day-2&#34;&gt;99.1.22 Alice Springs Day 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;호주에 와서 겪은 최대의 더위다. 정말루 겨울이 그립다. 도대체 추운게 뭐야. 여기서 피치못할 사정으로 하루 더 묵게 됐다. 근데 너무 더워서 침대에 널부러져만 있다. 으이구.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-23-alice-springs-day-3&#34;&gt;99.1.23 Alice Springs Day 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;앨리스스프링즈에서 3일씩이나 있게 될줄이야. 여기엔 유난히 에버리지니들이 많다. 처음에 맬번에서 에버리지니들을 봤을 때 참 무서웠었는데. 여기선 너무 많아서 자연스럽다. 어떤 원주민 할아버지가 술을 먹고 나한테 와서 뭐라뭐라고 했다. 반갑다는 소리 같기는 한데. 악수를 하며 웃고는 있었지만 속으로 얼마나 무서웠는지. 깨끗한 거리에 어울리지 않는 사람들이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호주에서의 19일째라고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기는 Tennant creek Coach terminal. 캐언즈 가는 길의 중간이다. 여기까지 오는 6시간 동안의 버스가 너무나 더워서 짜증이 많이 났다. 이번 여행의 최장시간 이동. 각오는 하고 있지만 아직도 까마득하다. 여기 오는 길에 현숙영과 많은 얘기를 하면서 왔다. 그래서 더더욱 이곳이 곳이라는게 실감이 안나는지도.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;연결편 버스를 기다리는데 편지도 쓰고 밖에 나가서 노래도 불렀다. 유승준 노래를 아무리 부르려 해도 멜로디가 생각이 안나고.. 며칠전부터 음악이 그립고 있다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Cairns</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/australia-1999-cairns/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/australia-1999-cairns/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-24-하루종일-이동&#34;&gt;99.1.24 하루종일 이동&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;어제밤부터 하루종일 이동중이다. 실컷 자다가 일어나보면 기사아저씨가 바뀌어 있고. 날씨가 흐렸다 개었다. 제일 앞자리에 앉게 됐는데 지금은 차가 달릴때 차창으로 와서 퍽퍽 터지는 밤곤충들 보는 재미로 깨어있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어쨋든 그 넓은 대륙을 건너 밤 12시가 다 되서야 드디어 케언즈에 도착했다. 늦은 시간이었지만 예약을 했기 때문에 백패커에서 우리를 pick-up 나왔다. 방을 배정받고 살금살금 방으로 들어왔는데 누군가 잠꼬대를 했다. &amp;ldquo; 아. 라면먹고 싶어.쩝.&amp;rdquo; 도대체 누군지 내일 아침 얼굴이나 보자.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-25-cairns-day-1&#34;&gt;99.1.25 Cairns Day 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;동쪽에서의 아침이 밝았다. 역시 느낌이 끈적한 것이 바로 여기 어디 바다가 있을 것만 같다. 세수를 하고 나왔는데 어제 그 잠꼬대의 주인공이 부시시. 먼저 인사를 하자 &amp;ldquo;어머머머.&amp;rdquo; 너무너무 반가워 한다. 화장실 앞에서 어제밤 잠꼬대와 각자의 여행에 대해 한참을 얘기하다가 일단 씻고 밥부터 먹으러 가기로 했다.
맬번에서 1년 공부를 마치고 한국 가기전 여행을 하는 건데 엄마보다 초고추장 찍은 회 때문에 빨리 서울에 가고 싶다고 했다. 프리밀티켓으로 우리는 다른 사람들의 두배를 먹었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;좀더 한국인 많은 백팩커로 가자는 언니의 꼬임에 빠져 체크아웃을 하고 나왔다. 다른 백패커에서 우리를 pick-up나올 때까지 시내를 돌아다녔는데, 여기는 바다가 아주 흔하다. 오늘은 배낭에 신발을 매고 맨 발로 시내를 걸었다. 그렇게 걷다보면 바로 앞이 바다다. 에스플러네이드라고 하던데. 암튼 바다를 좀더 멀리 나가면 아름다운 섬들이 많다고 한다. WOOLWORTH에서 통닭 한 마리와 파스타 재료를 사서 배터지게 해먹고 또먹고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁을 먹고 또 시내로 나왔다. Night Market을 구경하다가 너무 맘에 드는 시계를 하나 샀다. 그리고 돌아다니다가 언니가 전에 맬번에서 만났다는 사람를 만나서 오빠가 오늘 했다는 번지점프 사진을 구경하고 이런 저런 얘기를 한참 했다. 그리고 내일 다시 만나기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-26-cairns-day-2&#34;&gt;99.1.26 Cairns Day 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/DCQmbgrgxyjp7qcbODzlF56XcvcQAdeEQL2kTw16WecET4PY6iT0NpIQMeCaX902igRMkkSVlZJwCQobfHI=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Australia Day. 뭔가 특별한 것을 기대하고 시내로 나갔다. 오빠가 룸메이트를 데리고 나왔다. 언니는 이놈이 배낭도 안들어주는 예의 없는 놈이라고 투덜투덜.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시내에는 생각과는 달리 별다른 행사가 없었다. 오빠랑은 어쩌다가 헤어지고 우리는 휑한 거리에 쭈그리고 앉아서 많은 얘길 했다. 언니는 우리 여행에 참 많이 도움된 사람이다. 헤어지기 아쉬운 한국인은 처음이었다. 언니가 8시에 있는 pick-up 차량을 타고 숙소로 들어가야 했기 때문에 아쉽게 인사를 나누고 우리는 터미널로.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마술에 걸린 이유로 그 좋다는 케언즈를 별로 좋은 기억 없이 떠난다. 번지는 에얼리비치나 골드코스트 가서 하면 되지만 래프팅은 꼭 하고 싶었는데. 아마 집에가서 평생 후회할 꺼다. 지나언니 말고는 기억에 남는게 별로 없다. 여까지 온 이유가 머야. 도대체. 하지만 언니한테 앞으로 어떻게 여행해야 하는지의 충분한 동기를 받았으므로. 얼마 안남은 여행에 최선을 다하겠음.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;현숙영한테 서울 가는거 며칠 미루자고 했더니 죽어도 싫다고 한다. 집에 가고 싶은가보다. 이제 아무때나 &amp;lsquo;집에가고싶다&amp;rsquo;란 말이 절로 나온다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;숙소&lt;/strong&gt;
- CaptinCook (12$ : VIP Discount)
- NOMADS UTOPIA (10$: VIP Discount)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Magnetic Island</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-magnetic-island/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-magnetic-island/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-27-magnetic-island&#34;&gt;99.1.27 Magnetic Island&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;아침에 타운즈빌에 도착했다. 몸이 너무 안좋다. 그림 좋다는 섬에 들어가 하루 푹 쉬고 나오려고 타운즈 빌에서 마그네틱 섬으로 들어왔는데 날씨가 너무나 안좋아 기분까지 엉망이다. 근데 다행히 방에 에어콘이 있고 주방도 깨끗하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아침에 체크인 하고는 푹 쓰러져 한참을 자다가 잠깐 나가 섬 구경을 하고. 별로 본 건 없고 피곤하기만 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;앞으로 남은 며칠을 어떻게 보내야 할지도 걱정. 시간이 넉넉지 않기 때문에 이렇게 느긋할 때가 아니라는 생각이 든다. 휴. 현숙영은 수영을 하겠다고 설치더니 혼자 풀로 뛰어들었다. 나는 그 옆에서 우리의 남은 여행을 계획하고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;갑자기 현숙영이 스노클링 장비를 산다고 난리다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁에 오랜만에 라면을 끓여 먹는데 소나기가 왔다. 뭐람.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Travellers (15$)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Airie Beach</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-airie-beach/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-airie-beach/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;99-1-28-airlie-beach-1&#34;&gt;99.1.28 Airlie Beach 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;섬을 나와 에얼리 비치로 가는 버스를 탔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁때에 맞춰 도착을 했고, 아까 전화로 예약한 Reef-O에서 우리를 pick-up 나왔는데 운전하는 여자가 신이나서 떠든다. 어디가면 뭐가 있고 차는 몇시몇시에 있으며 !~#$%&lt;em&gt;&amp;amp;!@#?%&amp;amp;&lt;/em&gt;(#@.. 그렇게 크게 선전을 하던 5불짜리 방은 꽉찼고 CABIN밖에 없단다. 백패커가 꼭 기업같다는 느낌을 받았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;백패커 자체는 크고 깨끗하나 나는 그 캐빈의 추적스러움에 질려 버렸다. 내일 당장 숙소를 옮겨야지.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-29-airlie-beach-day-2&#34;&gt;99.1.29 Airlie Beach Day 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/ROvx81disEjn9-j7jmOZVCZhZsa03fBKgc7M3S_LNYLWxPTcGOSt1EOgaAHoXM_GycjGdD-ne8Rypo4rcSE=w296-h440-rw&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아침이 프리밀이라고 하여 가봤다. 허걱.. 나는 이런 프리밀은 처음봤다. 뷔페식인데. 프리밀이라 해봤자 식빵 두어쪽에 tea 나 우유한잔이 전분데 여기는 차려놓고 맘껏 먹으란다. 현숙영과 나는 내일도 이 아침을 먹고싶을 거란 생각에 그냥 하루를 더 묵기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이름도 예쁜 에얼리 비치. 여기는 진짜 예쁜 초록빛 바다물이 보이는 곳이다. 내일 할 투어를 신청했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그림은 좋은데 기분이 안좋다. 더위 때문인가. 모두 지쳤다. 뭣 때문에 이렇게 의욕이 없는걸까. 이렇게 멋진 바달 눈앞에 두고 있어도 감흥이 없다. 수영을 할래도 할줄을 알아야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;숙소에 와서 널부러져 있는데 한국말이 들리면서 두명의 남자가 들어왔다. 귀찮아서 쳐다도 안보고 있는데 나중에 알고보니 이자식들이 내가 동남아 사람인줄 알았단다. 내가 그렇게 까만가?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이사람들도 공부를 마치고 집에 가기 전에 여행을 하는 거란다. 우리랑 반대방향으로 돌길래 아래쪽으로 어디가 좋냐고 물었더니 프레이져 섬에 꼭 가란다. 그래서 나는 에어즈락에 꼭 올라가 보라고 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁에 어스름 할 때 풀에 들어갔다. 내일 투어가서 수영을 좀 할려면. 물이 너무 깊다. 중앙으로 들어갈수록 깊어지는 풀이었다. 나는 풀 가장자리를 잡고 왔다갔다 하다가 다 관두고 풀 계단에 앉아서 때를 밀었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;수영복을 입고 캐빈에 들어가기가 뭐해 샤워를 하러 공동 샤워장에서 샤워를 하고 있는데 저 쪽 칸에서 현숙영이 꺄악 소리를 지른다. 자기 발밑에 대빵 큰 개구리가 있단다. 우쒸. 개구리가 커봤자 얼마나 크다고 호들갑이야 하면서 내 발 밑을 봤는데.으헉! 이건 개구리가 아니라 두꺼비다. 돈나 큰 두꺼비. 대강 수건을 두르고 나와서 뛰었다. 캐빈까지 오는데도 여기저기 두꺼비, 도마뱀. 어제밤에는 자느라 몰랐구나. 침대에 누웠는데 천장에도 도마뱀이다. 둘이 한참 난리를 부리다가 룸메이트인 여자애한테 물어봤더니, 괜찮데. 도마뱀도 사람을 싫어한다는거지. 그러면서 쌩글쌩글 웃는데. 으이구. 딴데로 갈껄.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;99-1-30-airlie-beach-day-3&#34;&gt;99.1.30 Airlie Beach Day 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;에얼리비치의 세째날. 슈트하버에서 출발. 휘트선데이 제도에 속하는 세 개의 섬 - 사우스몰 섬 , 데이드림 섬, 훅 섬을 돌아보는 투어에 참가했다. 버스 정류장에서 일본인 남자를 만났는데 이사람이 할 줄 안다는 한국말이 &amp;ldquo;가자!&amp;rdquo; 였다. 귀엽군.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사우스 몰 섬을 잠깐 들렀다가 데이드림섬에서는 풀에서 수영을 하고 점심은 뷔페에서 먹었다. 배가 불러서 이거 스노클링할때 뜰라나..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;먼저 물밑으로 박아놓은 기둥을 타고 내려가 형형색깔의 산호초와 고기들을 봤고, 또 배를 타고 나가다가 밑바닥이 유리로 된 배로 갈아타고 고기떼를 가까이서 구경했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 훅 섬에 가서는 오리발과 물안경을 쓰고 둥둥 떠다니면서. (사람들은 이것을 스노클링이라고 하더군) 색색 빛깔의 산호초와 물고기떼를 손으로 만져봤다. 파도가 칠 때는 입으로 물이 들어와서 죽는줄 알았지만 상상도 할 수 없는 색을지닌 물고기들이 참 인상적이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금은 투어가 끝나고 허비베이로 가기 위해 기다리는 중이다. 터미널 앞에 있는 화장실에서 샤워를 하고 햄버거로 저녁을 대강 때우고. 힘이 막 난다. 어제의 그 무기력함을 한방에 날려 버렸다. 이 바다가 원래 이렇게 아름다웠던가.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;팔다리이마가 후끈후끈. 체크인을 하는데 &amp;ldquo;drink?&amp;rdquo; 하고 물어봤다. 내가 봐도 웃기다. 벌건 얼굴. 집에 갈 날이 일주일 밖에 안남았단다. 생각나는 사람들도 많고 빨리 가서 하고 싶은 일들도 많고. 내 컴퓨터, 워크맨, PCS 다 잘있는지 궁금하고.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;숙소 : Reef Oceania ($10)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 island tour&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>