<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>한달살기 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%ED%95%9C%EB%8B%AC%EC%82%B4%EA%B8%B0/</link>
    <description>Recent content in 한달살기 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%ED%95%9C%EB%8B%AC%EC%82%B4%EA%B8%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>인도네시아 한 달 #06 치유의 쇼핑몰</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-06/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-06/</guid>
      <description>180127 D11 몰 발리 갤러리아  180127 Day 11 간밤의 비가 걱정이었지만 아침에 해가 났다. 그저께 부터 아프던 솔이 에미도 기력을 차렸다. 살아난 막둥이가 어제부터 야심차게 계획을 세운 오늘은 쇼핑의 날!! 새로운 쇼핑몰에 가보기로 했다. 내가 가고 싶었던 몰 발리 갤러리아. 왜냐. 심카드를 사야해서. (망할 심카드를 아직도 못샀다.)
오늘은 우버 대신 그랩을 이용해보기로 했다. 우버에 비해서 훨씬 저렴한 요금. 가까이에 있던 차가 금새 숙소 앞으로 왔다. 몰 정문 앞에 딱 내려주는데 요금은 22K가 나왔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>인도네시아 한 달 #05 빈둥 빈둥</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-05/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-05/</guid>
      <description>180125 D09 숙소 휴식. 180126 D10 숙소 휴식.  180125 Day 09 언니가 간 밤에 떠나고 오늘부턴 넷이다. 오늘 나는 늦잠을 잤다. 핸드폰이 11시!라고 하는 소리에 놀래서 벌떡 일어나 막둥이가 싸온 나시고랭을 먹었다. 막둥이는 이제 나시고랭 냄새만 맡아도 지겹다고 했지만 나는 삼발 소스를 찹찹 뿌려서 한 그릇 뚝딱. 애들이 해가 짱 났다고 어딜 나간다고 하길래 따라나섰다.
오랜만에 걸어서 출동
슈퍼에서 아이쇼핑을 실컷하고 나오니 심상치 않은 바람. 태풍이라도 오려나 하며 아이크림 집에 앉는 순간 비가 내리기 시작했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>인도네시아 한 달 #04 누사두아 비치</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-04/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-04/</guid>
      <description>180124 D08 누사두아. 언니 떠남.  170124 Day 07 간밤에 딸기가 나를 끌어안고 얼굴을 부비부비하고, 추워 죽겠는데 이불을 차내고 자는 바람에 몇번을 깼다. 7시반쯤 일어나 화장실을 갔다가 널찍한 솔이네 침대에 자리를 잡고 누웠다. 팟캐스트를 들으면서 단잠을 청하는데 8시에 망할 놈의 알람이 울려서 다시 아래로 내려왔다. 다들 밥을 먹으러 가고 나는 막 커피물을 끓이고 있는데 막둥이가 어느새 컨테이너에 테이크 어웨이 브랙퍼스트를 가지고 왔다. 고맙고나.
오늘의 일정은 비치란다. 누사두아? 언니랑 함께 보내는 마지막 날이라 잔말없이 따라 나서기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>인도네시아 한 달 #03 파란만장 우붓</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-03/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/01/indonesia-03/</guid>
      <description>180122 D06 우붓으로 이동. 우붓타운. 180123 D07 우붓. 레프팅. 발리로.  꾸따 탈출 우붓으로 꾸따의 숙소가 맘에 들지 않았던 우리는 우붓을 핑계로 좀 좋은 숙소에서 하루 호사를 부리기로 했다. 나는 잠자리에 대한 기대치가 무척 낮기 때문에 사실 아무 숙소라도 상관이 없었지만 두 자매와 아이들에게는 잠깐의 해방구라도 필요할 듯. 간밤에 급하게 우붓 숙소를 예약하고 아침에 호스트에게 컴플레인 이메일을 보내고 우붓으로 왔으니 이 사건을 탈출이라고 하겠다.
밤에 숙소를 예약하는데 언니랑 막둥이랑 둘이 꿍짝이 맞아 하룻밤에 20만 원짜리 숙소를 들이미는 게 아닌가.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>