<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jeju on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/jeju/</link>
    <description>Recent content in Jeju on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/jeju/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[영상] 현자매 제주 2019 여름</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/08/hyun-sisters-jeju-2019-summer/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/08/hyun-sisters-jeju-2019-summer/</guid>
      <description>
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/zmt_dYATl4Q&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;촬영 : 24/07/2019 ~ 30/07/2019 (Xiaomi A1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;편집 : 03/08/2019 (FCPX)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;현자매 제주 2019 여름 버전&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019년 7월 23일 ~ 30일&lt;br /&gt;
제주도 여름 휴가&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영상] JUL 2019 VLog</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/jul-2019-vlog/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/jul-2019-vlog/</guid>
      <description>
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/S2PEK7TNuHs&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;촬영 : 10/07/2019 ~ 31/07/2019 (Xiaomi A1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;편집 : 31/07/2019 (iMovie)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2019년 7월 짬짬히 찍은 영상들&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영상] 완도 자전거 여행</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/wando-bike-touring/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/wando-bike-touring/</guid>
      <description>
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/lbJ8YuK18PQ&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;촬영 : 27/05/2019 - 31/05/2019 (Xiaomi A1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;편집 : 17/07/2019 (FCPX)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/topics/wando-bike-touring/&#34;&gt;완도군 자전거 투어링&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 모진이 해변 1박 2일 캠핑</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%B6%94%EC%9E%90%EB%8F%84-%EB%AA%A8%EC%A7%84%EC%9D%B4-%ED%95%B4%EB%B3%80-1%EB%B0%95-2%EC%9D%BC-%EC%BA%A0%ED%95%91/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%B6%94%EC%9E%90%EB%8F%84-%EB%AA%A8%EC%A7%84%EC%9D%B4-%ED%95%B4%EB%B3%80-1%EB%B0%95-2%EC%9D%BC-%EC%BA%A0%ED%95%91/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;첫째-날&#34;&gt;첫째 날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1년 만에, 아 작년 추석이었으니 아직 1년은 안됐구나, 어쨌든 다시 가는 추자도. 이번엔 캠핑 온니. 트래킹이고 나발이고 아무 일정도 없다. 먹고 노는 캠핑은 별로지만 지난번 2박 3일간 추자도의 곳곳을 거의 다 걸었으니 이번엔 해변에서 물놀이나 하면서 유유자적 시간을 보내는 것도 좋을 것 같았다. 함께 가는 멤버들을 보니 낚시가 주가 될 듯싶기는 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;집합은 아침 9시. 나는 버스를 타고 가다 내릴 곳을 몇 정거장 지나쳐서 3km 정도를 땀이 나도록 걸었다. 트래킹 한 셈 치는 걸로. 연안터미널에 도착해서 어슬렁 거리고 있으려니 일행들이 산 만한 배낭에 낚싯대와 아이스박스, 스노클링 장비를 주렁주렁 들고 나타났다. 먹을 건 대장이 알아서 준비한다길래 나는 몸만 덜렁덜렁 왔는데 다들 한 짐이다. 처음 보는 몇 명과 인사를 나누고 티켓팅을 하고 바로 승선.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;제주에서 추자도 가는 배는 하루에 두 편이 있는데 오전 배는 상추자로 가고 오후 배는 하추자로 간다. 이따 오후에 한 명이 더 합류하기로 했다. 우리의 베이스캠프는 모진이 해변. 하추자도 신양항 바로 옆인데 배 시간이 맞지 않아 내려서 버스를 타고 가기로 했다. 1시간 정도 배를 타고 이동 후 배에서 내려 슈퍼에서 장을 봐서 급하게 11시 버스에 올랐다. 모진이 해변은 종착점 예초리에 거의 다 가서다. 버스로 20분 정도 걸린 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스에서 내리니 예상치 못한 바람이 우릴 맞았다. 날은 좋았다. 다행히 모진이 해변엔 우리뿐이라 캠핑 공간을 독차지했다. 그나저나 이 바람을 우짤고. 일단 불을 피우려면 바람을 가려야 하니 기둥 사이에 타프를 쳐서 벽을 만들기로 했다. 바람과 싸우며 간신히 바람 막을 공간을 만들었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/g9w6KXWysQwiRZ1lcV_mnzjbKkcXClqj9hUBK932i5I96yFw9y0sCl6kK6JOaTkWHiBgoRxfom_g7_0O5sA=w1600&#34; alt=&#34;타프를 벽 삼아 지은 베이스 캠프&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/yU66HREWJV62ksyTxtkqRuzg9fae5qfAACSg2_6eHP-CKnvA2z43XRvzFbKEOcpuZrCEbjK9TXKpD2h79aw=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예상치 못했던 것이 또 하나 있었으니, 데크라고 생각했던 정자 바닥이 나무가 아닌 돌이었다는 것. 펙다운은 커녕 못 하나도 박을 수 없을 만큼 견고한 돌바닥. 바람 피할 곳은 만들었는데 텐트가 문제다. 이 바람에 펙다운을 하지 않으면 밤새 펄럭거리는 텐트에서 잠 못 잘게 틀림없었다. 바람을 피해 화장실 건물 뒤에 텐트를 칠까, 산으로 올라갈까 고민을 하다가 결국 해변  한쪽 구석에 텐트를 쳤다. 돌 반 흙 반인 곳이라 펙다운을 하는데 애를 먹었지만 어찌어찌 완성.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/a_VyQax8as-PPKlO4jOns13GrKGxpK0v1nCJ8KCGLkmRVqB3AslUT-7zikqoR4h384YEiceZBACg9GQz4x4=w1600&#34; alt=&#34;무지개 색깔의 텐트들&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공간이 완성되었으니 이제 남은 일은 먹고 노는 일. 원래의 계획은, 도착해서 텐트를 치고 조업활동을 해서 점심과 저녁을 먹을 계획이었으나, 그럴 날씨가 아니었다. 아무도 물에 들어갈 엄두를 내지 못했다. 조업은 커녕 해수욕도 못할 판. 그나마 대장이 통발을 하나 가져와서 멀찌감치 고기가 잡힐만한 곳에 정성스럽게 걸었다. 뭐라도 걸려야 할 텐데. 오늘의 희망을 걸었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/QrDQbGosqfLnDKSaJZBd7YrxnOG1ab-dFWx30o8acjxJ8hEy4jK5OkFEC1HZN2vQvCWsrXdyqEev5Q5PT04=w1600&#34; alt=&#34;통발 놓으러&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;낚시하고 스노클링 하며 물에서 신나게 놀 생각이었는데 바람 때문에 글렀다. 대충 정리하고 둘러앉아 맥주를 마시기 시작. 4시도 되기 전에 맥주 12개를 다 마셔버렸다. 아 카스는 아무래도 술 같지가 않아. 음악을 들으며 빈둥빈둥 대다 텐트에 들어가 눈을 붙였다. 깨어있지도 잠이 들지도 않은 애매한 상태로 몇 분이 지났는지 기분이 좋은 상태로 누워 있는데 오후 배를 타고 온 일행이 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인사를 나누고 잠시 바닷가 산책. 바닷가를 산채하다가 주운 쓰레기. 어디에 묻혀 있던 건지 떠밀려 온 건지 해변에 굴러다니는 걸 주웠더니, 아이고 럭키 나너샴푸다. 이거 나 어렸을 때 쓰던 건데. 적어도 20년은 넘었을 법한 쓰레기다. 플라스틱이 분해가 안된다더니 실제로 이렇게 눈으로 확인하니 정말 심각하구나, 덜컥 겁이 났다. (집에 와서 찾아보니 나너샴푸는 무려 1989년도에 한창 광고를 했던 제품. 무려 30년이나 된 쓰레기다.) 해변에 나 뒹구는 쓰레기를 줍는다고 주웠는데 막상 버리려고 하니 버릴 곳이 없었다. 쓰레기통도 분리수거함도. 그래서 사람들이 쓰레길 아무 데나 버리고 가나보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/oZPyumLGdTuPtZQp15NxOg1M7JGl9vh5oyWAj411bwbfXd77HZq3SEd84yAv2bilDQaL13Pprn_hJYy0vJw=w1600&#34; alt=&#34;반갑지만 슬픈 쓰레기&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해가 떨어지기 전에 좀 걸어야 할 것 같아서 등산화로 갈아신었다. 한숨 푹 잔 태정 대장과, 이미 한 바퀴를 돌고 온 동범 형님이 함께 따라나섰다. 동범 형님의 숲해설(?)을 들으며 길가에 난 산딸기와 오디를 따먹으며 전망대까지 올랐다. 아래서 보는 바다와 위에서 보는 바다는 참 다르다. 올라갈수록 시야가 넓어지고 가슴이 뻥 뚫리는 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/XW7Qm1QyRXTj8XsVqekkS5mmgpX0kfMNmrGyYjKCjExxC9tTqfraP6l-bhUxD3OEgP4ioFiOVh0IGGt8e38=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;산책을 나온 사이 낮잠을 자던 수환씨가 일어났는지, 낚시를 하러 간다고 연락이 왔다. 우리도 산책을 마치고 현장으로 직행. 신양항 방파제에 있는 빨간 등대까지 한참을 걸어 들어갔다. 옆에 앉아 숨죽이고 기다려봤지만 낚싯대는 무소식. 옆에 계신 할아버지께 여쭤보니 지금 물 빠질 시간이고 게다가 이 근처에 한치는 없다고. 끙. 저녁은 내심 한치회를 기대하고 있었는데 오늘은 물고기 보긴 글렀으니 저녁은 있는 걸로 대충 먹기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/0efZNW0kttxpkJqbXt1pY4oXBKDaF15rktqWJTgovFA1wxkefKqnE_vQO5K_FocZTt0OY8nerGR0VzeVCn0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다 어두워져 캠프로 돌아와 고기를 굽고 밥을 하고 라면을 끓이고 맥주를 곁들여 긴 저녁을 먹었다. 회 찍어 먹을라고 초고추장만 하나 샀다더니 뭔가 계속 나왔다.김치 부침개까지 해 먹었다. 다들 어찌나 살림살이를 알뜰하게도 챙겨 왔는지, 장비라곤 의자 하나, 코펠 하나, 버너 하나, 수저 한 벌 덜렁 챙겨 온 나는 좀 미안한 마음이 들었지만 반짝이는 조명을 달고 음악까지 틀어놓으니 기분은 좋쿠나. 황송한 자리지만, 함께 왔으니 그냥 즐기자. 그나저나 아무리 마셔도 취하지 않는 이상한 밤이다. 맥주가 이상한 건지 내가 이상한 건지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/6NcE5RMHCUv6zSN8Ts-u65U0i8cUmhoqJB-IzSFYy-M0FBmYpeJ0moVA7naDnlUOGWTrL6oUjm6FkbdsdEU=w1600&#34; alt=&#34;갬성 캠핑의 밤&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;둘째-날&#34;&gt;둘째 날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;바람이 불어서 걱정했던 것과 달리 완전 잘 잤다. 좀 아까 누운 것 같은데 눈 떠보니 아침. 마을 주민들이 순찰을 나왔는지 뭐라고 하는 소리가 들렸다. 밖으로 주섬주섬 나와보니 어제 일찍 들어간 태정 대장이 일등으로 일어났는지 굿모닝 하며 반겨주었다. 바람은 어제보다 잦아들었지만 날은 더 흐린 것 같은데 대장은 오늘 무조건 물에 들어간다며 단단히 벼르고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;두 남자는 어제 걸어둔 통발을 걷으러 가고, 나머지는 어제 봐 둔 추석산 소원길 산책에 나섰다. 아침 숲길은 오긴 힘들어도 일단 오면 너무 좋다. 모진이 해변엔 그렇게 바람이 불더니 산에 오니 바람 한 점 없었다. 예초리가 한눈에 내려다보이는 추석산 정상에서야 지나가는 바람 한 점을 맞을 수 있었을 뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/VzrgdZXUMEHamafV3WSIoLVBxiguCz9dWTpNiYAfRk-SZmkwp_LH5fjh0jKiN76x8VMwMoSWNFwcL3L8qO0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아. 어제 걸어둔 우리의 희망이었던 통발. 통발을 걷으러 간 팀에게서 들려온 소식은 통발 실종. 물이 빠지면서 바위에 걸어둔 통발이 떠내려간 모양이다. 다들 회 쳐 먹을 생각에 엄청 기대했는데. 아, 못 잡은 고기도 아쉽고, 실종된 통발도 아쉽고, 미끼로 넣어뒀던 소고기와 비엔나 쏘세지도 아깝다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/W1Ht1RKKCSupFg48UJ_jRSaDHc82S-vZWobH5MfbJoviZWYsnj9-tz8RdX0yNh4fSiYJ-AgkaftDM2jwasU=w1600&#34; alt=&#34;하산 중&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;산책을 마치고 돌아오니 8시.  모닝 맥주를 한 잔 마시고 있는데 대장은 몸에 열이 남았을 때 들어가야 한다며 채비를 서둘렀다. 추울 것 같은데 수트를 입으면 괜찮댄다. 수트를 단단히 입고 오리발과 물안경, 뿔소라를 담을 주머니도 챙겼다. 나도 궁금해서 따라 나섰다.  추자도까지 와서 해산물 한 점 못 먹고 간다는 건 있을 수 없는 일, 뭐라도 잡아서 한 점씩 먹여야겠다는 사명에 번뜩이는 대장의 눈을 나는 보았다. 저 멀리 수환씨도 낚싯대를 들고 나섰다. 물고기 한 점 못 먹으면 오늘 다들 집에 안 간다고 할 판. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/P4kWCon2MURDvpAESHDo2aha32xn9zaAABVy5o3uoxnff_FeY7yuIpjn9mTByRGgHQbWalX0cGcf7mFZpkk=w1600&#34; alt=&#34;스노클링 진격&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물에 들어간 대장이 한참을 기다려도 오지 않길래 불안불안 걱정을 하고 있는데 한참만에 나타나 뭐라고 한다. 뿔소라는 어떻게 됐는지 궁금해 죽겠는데 전복을 따야겠다며 칼을 갖다 달란다. 본부에 전달을 하고 기다리고 있는데 갖다 달라는 칼은 안 오고 멀리서 나오라고 손짓만. 톡을 보니 동네 주민이 와서 나오라고 한단다. 6, 7, 8 월은 뿔소라 채취 금지라고. 끙. 나와보니 할아버지 한 분 해경에 신고한다고 난리 난리, 하마터면 해경에 잡혀갈 뻔했다. 휴.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/P_YvVB2H8fa5GwK1MJEEGAJK-U5rQ0rdW5wBunX4BnrUVuv58_ODIyTtF7C8HTAUCs1xAmAqwVZRF-1Stt4=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;캠프로 돌아와 어제 남은 식은 밥과 고기와 김치를 넣고 김치볶음밥을 뚝딱 만들었다. 우여곡절 끝에 잡아 온 뿔소라 몇 개를 넣고 파스타도 만들었다. 다들 요리 솜씨가 끝내준다. 집에도 저런 큰 후라이팬이 없는, 요리와는 진작에 높은 담을 쌓은 나는 옆에서 구경만 했다. 이번 캠핑에선 뭐 하나 도움이 안 되는 무용지인이로구나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기어이 뿔소라 한 점 넣은 점심을 먹고 그제서야 한이 풀린 듯 캠프 철수 시작. 타프와 텐트를 걷어내고 하룻밤 먹고 놀면서 나온 부산물들을 정리했다. 소주병과 맥주캔이 대부분. 쓰레기를 치우며 문득 든 생각. 밥은 안 사 먹어도 술은 사 마시니, 어딘가에 투자를 한다면 그건 맥주 회사나 소주 회사다. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/zqHhEYgCQ352Az8jx9259R2viyBxtTDmQGc44fkA8AZ_iVNvOURQIsOhhnm2aMx0TfJeV2kumZ2cET4DPq8=w1600&#34; alt=&#34;우리가 마신 맥주 36개&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;말끔하게 정리를 하고 버스 정류장으로. 상추자도로 가는 버스는 한 시간에 한 대씩 있다. 지금은 1시, 돌아가는 배 시간은 4시 30분. 시간이 넉넉히 남았길래 사람들을 보내고 나는 다음 버스를 타고 가기로 했다. 정자에 앉아서 가져온 책을 마저 읽었다. 이렇게 밖에서 살랑이는 바람을 맞으면서 읽는 책이 제일 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;상추자도에 와서 4시 30분 배를 타고 제주로 컴백. 오는길엔 내내 잤다. 먹고 마시고 놀기만 했는데 하루 종일 걸은 것보다 더 피곤한 이유는 뭘까.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>읽고 쓰기</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%9D%BD%EA%B3%A0-%EC%93%B0%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%9D%BD%EA%B3%A0-%EC%93%B0%EA%B8%B0/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;6월부터 제주에 머물기로 하면서 독서 모임을 시작했고, 매일 쓰기 프로젝트도 하고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;독서모임&#34;&gt;독서모임&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;함께 책을 읽고 이야기를 나눌 사람이 있으면 좋겠다 싶었는데 내 주변엔 안타깝게도 그럴만한 사람이 없었다. 결국 독서 모임을 찾다가 &amp;lsquo;서담채&amp;rsquo;라는 모임을 찾았다. 분기별 유료 멤버십으로 진행되는 모임이었다. 책 읽고 사람 만나는데 돈이라니, 백수 주제에 할 수 있는 최고의 돈지랄이다. 그래도 개나소나 모이다 흐지부지 되는 게 아닌, 정말 책을 좋아하는 사람들이 제대로 모이기 위해 필요한 최소한의 커밋먼트라고 생각한다. 그게 돈이든 시간이든. 서담채는 모임에 참석하려면 돈을 내고 멤버십도 가입해야 하고, 시간을 내어 책을 읽고 독후감도 써야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;며칠 전에 도서관에 갔다가 조천 독서회도 가입했다. 사실 돈 내고 멀리 갈 것도 없이 동네 도서관에 있는 독서회를 활용하면 됐을걸 싶기도 했지만, 읽기와 쓰기는 여행과 더불어 내가 좋아하고 살면서 가장 꾸준히 해왔고 앞으로도 그럴 것 같은 활동 중에 하나다. 이런데 돈 안 쓰면 어따 쓰겠어.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;독서 모임에 무슨 한이 있는지 주화도 꼬셨다. 한 달에 한 권 책을 읽고 얘기하는 시간을 가지기로 했다. 사실 이게 내가 생각하는 가장 이상적인 모델이다. 주변의 가까운 지인들과 함께하는 독서 모임. 사람들에게 얘기하면 다들 &amp;lsquo;좋다 하자&amp;rsquo;라고 말만 하고 말았는데, 주화는 유일하게 책을 빨리 고르라고 나를 들볶기까지 했다. 그 마음 시들지 않고 두 권 세 권으로 이어지길 바랄 뿐.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;쓰기-모임&#34;&gt;쓰기 모임&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;쓰기 모임도 한다. 이것도 돈을 내고 한다. 쩝. 쓰기 모임은 온라인에서 진행하는 프로젝트로 참가비가 5만 원, 매일 쓰기에 성공하면 4만 원을 돌려준다. 결국 1만 원이란 돈을 내고 매일 쓰는 연습을 하는 셈이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그저 매일 쓰기 위해서 시작한 수단은 아니었다. 읽고 쓰는게 하루의 주요 일과인 나에게 매일 쓰는 것이 어려운 건 아니었으니까. 내가 기대했던 건 글을 쓰는 사람들이 모여서 서로의 글을 읽고 그것을 매개로 연결되고 소통하는 것이었다. 말하자면 글 쓰는 친구이자 독자가 필요했던 건데, 왠걸. 프로젝트 운영자만 글을 읽고 댓글을 달아줄 뿐, 다들 자기 글쓰기에 바쁜지 다른 사람의 글은 읽지도 않고 반응도 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어쨌든 덕분에 완도에 다녀온 이야기를 미루지 않고 썼다. 그걸 다 쓰고 나서 뭘 할까 하다가 1일 1책에 도전했다. 하루에 책을 한 권 읽는 건 어려운게 아닌데 쓰는게 일이다. 단순히 책을 읽고 필사를 하던 기존의 내 독서방식을 벗어나기 위한 시도인데, 이걸 하고 나서 내가 그동안 책을 읽었던 방식의 문제점에 대해서 더 잘 알게 됐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 책을 동시에 여러 권 읽거나 몰아서 읽고, 많이 읽었다 싶으면 그제서야 대충 에버노트에 정리하는 방식으로 해왔는데, 그러다보니 읽고 그냥 넘어간 책, 필사를 했는데도 기억이 나지 않는 책들이 부지기수다. 자주 꺼내봐야 하는데 창고에 고이 처박아 둔게 문제였다. 습관을 바꾸기로 했다. 한 권을 읽고 한 권을 정리해 공유하는 것은 생각보다 많은 에너지가 들지만, 책 선정에 더 신중하게 되는 장점이 있다. 이제는 좋은 책을 제대로 읽고 싶다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주는 6월이지</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/jeju-june/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/jeju-june/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/dE9GBi/btqvPae2YSY/YcXDjdBU9cqJx5JWeEwT21/img.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 가장 좋아하는 제주는, 6월의 제주다. 물론 제주는 언제 와도 좋지만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 날이 딱 좋다. 잔디는 그린그린, 하늘은 파랑, 바다는 에메랄드 빛. 보기만해도 기분이 좋아진다. 미세먼지도 덜하고 딱 적당히 덥다. 6월의  낮기온은 보통 25도를 웃도는데 그늘에 있으면 시원하고, 햇볕에 있으면 더운 정도? 구름이 없는 날은 따뜻하다 못해 따갑다. 하루종일 바닷가에 있을 수도 있는 게 6월이다. 배만 안고프다면.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해변도 6월까진 조용하다. 휴가철이 되면 마을에서 해변에 돈 받고 빌려주는 천막과 파라솔을 설치하는데, 6월은 아직 행락철이 아니라 이런 시설 없이 고즈넉하고 탁 트인 해변을 볼 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;또 해변엔 딱 적당한 만큼의 사람들이 모인다. 적당히 붐비고, 적당히 여름 분위기가 나니 딱 좋다. 딱 좋을 만큼의 아이들 뛰어 노는 소리, 그런 애들 단속하는 엄마들 소리도 듣기 좋은 소음이다. 바다를 배경으로 사진 찍는 연인들, 함께 여행온 아주머니 무리들도 부대끼지 않고 편안할 정도로 딱 좋다. &amp;lsquo;딱&amp;rsquo;을 넘 많이 썼나. 암튼 딱 좋은 때가 6월이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 마지막으로 6월은 수국의 계절! 해안도로 곳곳에 야생 수국이 활짝 핀다. 자전거를 타고 꽃 길을 달리는 호사는 6월에 제주가 주는 보너스다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://t1.daumcdn.net/cfile/tistory/993668425CF4E7B120&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지난 월요일에 지나가다 보니 웬 불도저가 해변을 왔다갔다 하고 있었다. 모래언덕을 완만하게 만들고, 쓸려나간 모래를 채우는 작업 중인 것 같았다. 손님 맞을 준비를 하나보다. 요즘엔 저녁에 산책을 나가보면 버스킹을 하는 사람들이 꽤 있다. 노래를 들으며 노을을 보노라면 기분이 달달. 이 아름다운 곳에 있음이 매일매일 감사한 날들이다. 다시 오지 않을 2019년 6월의 제주. 하루하루가 소중하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://k.kakaocdn.net/dn/ZIonM/btqvPazk8v6/eg27IudZAhSr1BuvayhNQK/img.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>월정리 미토리네</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/woljeongri_yeoulmog/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/woljeongri_yeoulmog/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;지난 주에 자매들이 왔을 때 수국을 찾다가 인스타그램에 #종달리수국을 검색했는데 낯익은 얼굴이 눈에 들어왔다. 사진을 쭉 살펴 보니 내가 아는 J가 틀림없었다. 내가 아는 가장 아름다운 미소를 가진 여자. 늘 밝고 명랑하고 쾌활했던, 까무잡잡한 피부와 보조개, 특히나 웃음이 너무나 매력적이었던 그녀. 바로 옆 동네 월정에서 게스트 하우스를 운영하고 있다고. 세상 참 좁다. 비가 오는 주말이 지나고 날 좋은 날 자전거를 타고 나섰다. 김녕까지 바람을 타고 순식간에 날아갔다. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;김녕-해변&#34;&gt;김녕 해변&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Ok2ivKMuG8uGMenb91waqhrmH3Kdop0gkVEodN_XbNfBU5_Zbgm7JlF36RJh6__MgYY1SZdciclCeP5wCwc=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;약속시간까지 3시간 정도 시간이 남았다. 어디 조용한 데 가서 커피나 마시면서 책을 읽어야겠다 싶었다. 김녕은 신기하리만큼 개발이 덜 된 동네고 월정은 너무나 번잡한 곳. 그 중간쯤의 무언가를 찾고 있었는데 눈에 띈 카페가 하나 있었으니, 바닷가를 향해 난 모던한 단층 건물. 멀리서 보니 사람도 한 두명 정도. 해변을 향한 창가 자리는 거의 비어 있었다. 카페 이름은 &amp;lt;세미나실&amp;gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자전거를 세우고 들어가려는데 갑자기 올라오는 것필링. 어쩌면 카페가 아닐 수도 있겠다 싶었다. &amp;lsquo;아니면 화장실이나 쓰지 뭐.&amp;rsquo; 들어가서 앉아 있는 사람한테 물어보니 카페 아니란다. 세미나실이랜다. &amp;ldquo;아.. 지나가다가 너무 예뻐서 들어왔어요&amp;rdquo; 했더니 &amp;ldquo;오셨으니 커피나 한 잔 하고 가세요.&amp;ldquo;라며 커피를 한 잔 내려줬다. 아 감사하여라. 창가에 앉아 바다를 바라보며 커피를 한 잔 마시고 나왔다. 이런데서 회의를 하면 참 좋겠다. 아이디어가 뿅뿅 나올 듯.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/SUCRM7pqDEYvf2bb5wFZ2v5CoijncatChyee5IvYxvekwsesZIKuDRYFNuhoM7Zltz0L0RjqFm0iTEXEEG4=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;세미나실&amp;gt;을 나와 바닷가로 갔다. 바람이 많이 불어 정자 그늘은 추웠기에 햇빛이 쏟아지는 데크에 걸터 앉아 책을 읽기 시작했다. 햇빛은 따갑고 바람은 차가운, 어찌하기 참으로 난감한 상황이었지만, 오늘은 일광욕을 하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘 가지고 나온 책은 김하나 작가의 &amp;lt;힘 빼기의 기술&amp;gt;. 바닷가에서 읽기 아주 딱 좋은 에세이다. 나도 힘 좀 빼고 살아야지 했다가, 평일 낮에 바닷가에서 혼자 책 읽는 일상을 사는 내가 더 이상 무슨 힘을 어떻게 빼나 싶기도.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;여울목-게스트-하우스&#34;&gt;여울목 게스트 하우스&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;책을 다 읽고 월정리로 이동. 편의점에서 맥주를 4개 사서 하나를 땄다. 마침 옆에서 외국인 남자 혼자 막걸리를 마시고 있길래 인사를 건넸다. 여행자는 여행자에게 관심이 가는 법. 아시아 나라들을 2년 간 여행 중인데 석 달 정도 한국에 있을 예정이란다. 제주에 온지는 한 달, 친구가 작은 게스트하우스를 해서 근처에서 묵고 있다고했다. 나도 친구가 게스트하우스 하는데. 훗.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/t6KtA3hIaJEWh3o-JjuNienM67AEgrmmd8iU3lbdzwSv96cdLkgvtPhbE_3IUQZfTPjqjvdcqhJ0LdwOyRE=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;게스트하우스를 찾아갔다. 월정에서 한 달 살기 할 때도 몇 번 지나다녔고, 함덕에 살면서 수도 없이 지났던 길이었다. 예쁜 돌담 집이라고만 생각했지, 그걸 J가 운영하고 있을 줄이야. 현자매가 수국타령을 하지 않았다면 아마 영영 만날 수 없었겠지. 사람 일이란.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;게스트하우스는 너무 예뻤다. 돌 담 안쪽 잔디 마당엔 들꽃이 가득했고, 돌로 지은 작은 건물 세 개가 만들어낸 마당 한가운덴 고양이 두 마리. 집은 오래됐지만 제주스러웠고 평화로웠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;커피를 내려 마당 한 구석, 꽃으로 둘러싸인 평상에 앉았다. 13년의 세월이 무색할만큼 똑같네. 이 여자 하나도 안늙었다. J는 나를 여행을 많이 다니는 사람으로 기억하고 있었다. 내가 기억하는 J는 결혼하고 싶어했었는데, 정작 그녀는 결혼 생각은 전혀 없었다고 하는 걸 보니 우린 그 시절 결코 친했다고 말할 수 없을 것 같다. 다시 만났으니 좀 친해지려나. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해가 떨어지고 마당이 추워져서 옥상으로 올라갔다. 바로 앞에 바다가 펼쳐졌고 아직 남은 해는 파스텔톤의 노랑 빨강 파란의 지붕을 비췄다. 기분이 절로 좋아지는 풍경.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이야기를 나누는 사이 &amp;lsquo;롱티&amp;rsquo;라는 닉네임의 아가씨가 도착했다. J를 쌤이라고 부르길래 물어봤더니 J는 지난 10년간 살사계에 있었고, 롱티는 J에게 살사를 배웠댄다. 꺅 살사라니! 지난 여름 함덕에서 열광했던 그 살사와 J 라니! 올 여름은 함덕 해변에서 J의 빛나는 댄스를 볼 수 있겠구나 생각하니 신이났다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;옥상에서 차가운 바람을 맞으며 잠시 밀린 수다를 떨다가 해가 질무렵 저녁을 먹으러 차를 타고 나섰다. 김녕 해변에 잠시 들러 일몰을 보고 &amp;lsquo;나루터&amp;rsquo;라는 두루치기 집에서 소갈비살2인분과 돼지 두루치기 2인분에 소주 1병 맥주 2병을 나눠 마셨다. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 숙소로 돌아와 또 맥주 한 잔. 평소보다 오바해 마신 술이 하품으로 나왔다. J의 무릎에 앉아 꾸벅꾸벅 조는 미토리. 고양이라는 생물체를 가장 가까이에서 구경했다. 마치 갓난아이를 보는 어른들처럼 모두 흐믓한 눈으로 미토리를 바라봤다. 미토리도 졸리고 나도 졸리고. 뱅글뱅글 돌아가는 미토리 의자에 앉아 조는 사이 밤이 깊었다. 못다한 이야기는 앞으로 만나서 차차 하는걸로.  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;다음날-아침&#34;&gt;다음날 아침&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;5시 알람에 눈을 떴다. 더 자려고 했는데 목도 마르고 밖이 환해서 더 잠을 잘 수가 없었다. 20분 쯤 누워있다가 밖으로 나왔다. 어제 그렇게 불던 바람은 잦아지고 바다는 고요했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이런 아침을 너무 오래 잊고 살았다 싶었다. 마침 일출. 5시 28분이 되자 어제 저녁 김녕 서쪽 하늘에서 인사했던 햇님이 다시 지구 반바퀴를 돌아 월정 동쪽 앞바다로 떠올랐다. 매일 일출과 일몰을 볼 수 있는 삶. 그리고 그 매일의 풍경에 감동하는 감수성. 그 두 가지를 오래오래 지키며 살고싶다. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자전거를 타고 다시 집으로. 이 아침 제주의 공기를 참으로 오랜만에 느껴본다. 가까운 곳에 또래의 이웃 사촌이 생겼으니 아 기뻐라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/gMdDsVZAYzNQs9GP6&#34;&gt;사진&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>현자매 제주 2019</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/hyun-sisters-jeju-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/hyun-sisters-jeju-2019/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;2016년 1월 제주 한달살기, 2017년 가을 제주에 이어, 2019년 5월 여여여 멤버가 다시 뭉쳤다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;첫째-날&#34;&gt;첫째 날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;형부는 일요일, 언니는 월요일에 미리 출발했고, 화요일 저녁에 다같이 모이기로 했다. 3박 4일이지만 도착 출발 빼면 full day 2일. 겨울이는 수업 마치고 바로 공항으로 온다고 했고, 나랑 막둥이는 학교 다녀온 딸기 솔이를 데리고 공항버스를 타고 김포공항으로. 바리바리 싸온 쌀과 김치 덕분에 제주 3박 4일 가는데 두 달 유럽여행 갈 때보다 짐이 더 많아졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/lcbgdITMXUJUCDiJV2-WFylKbxd5JYILSxjjsTirlrBq4McK6cbhegmW_lhjtf7aPiN1Rf_3XcNGZmjdpWA=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;뒤에  주무시는 아주머니까지 코알라로 변신&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1905 비행기 출발. 미리 와 있던 언니랑 형부가 공항에 마중을 나왔다. 코딱지만한 차에 7명이 낑겨타고 늦은 저녁을 먹으러 우진해장국으로 직행. 고사리 해장국을 배불리 먹고 집으로. 소형차 뒷자리에 다 큰 어른 4명이 낑겨 앉아 집에 오다 보니 7명이 차에 타는 일은 다시는 없어야겠다 싶었다. 왁자지껄 첫날은 이렇게 지나갔다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;둘째-날&#34;&gt;둘째 날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;비양도 가는 날. 오전에 떠나는 형부가 일찍 나가서 빵과 커피를 사왔다. 아침을 간단히 때우고 다같이 출발. 딸기가 트렁크에 자리를 잡아서 뒷자리가 좀 널널해 졌다. 걸리면 벌금인데 그래도 좀 편하게 가기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;허둥지둥 형부와 작별하고 새로 빌린 차로 갈아타고 한림항으로 출발. 아 공항으로 가는 차 안에서 한 판 했다. 시간 개념에 대한 얘기는 함께 움직일 땐 늘 불거지는 문제다. 난 같이 다닐 땐 미리 계획하고 공유하고 시간 약속을 지키는게 상대방을 위한 배려라고 주장했지만 결국엔 또 같이 다니지 말잔다. 옘병. 뻑하면 같이 다니지 말란다. 한 번만 더 어디 가자고 해봐라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;맥도날드에서 아이스크림을 하나씩 먹고 엉클통 깁밥에 들러 김밥을 사고 12시가 조금 넘어 한림항에 도착했는데 럭키하게도 12시30분 배가 있었다. 배를 타고 비양도에 내려서 펄랑못 방향으로 출발했는데 왠 아저씨가 공사 중이라며 길이 없으니 돌아가란다. 사람들이 가지 말란 길을 왜 나는 가보고싶을까. 난 기본적으로 인간에 대한 믿음이 없는 것 같다. 꾸역꾸역 가보니 정말 공사중이네. 2019년 휴교로 문을 닫은 비양분교를 문 밖에서 구경하고 골목길로 우회.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/1wEQYdTLITMGkzm1_0Zd1wUKR3_AtZJBiNdOxdmoWjlH1kbZFwPHlAHqyQnDV-FI100dmIQJcbgmAhcZ-qA=w1200&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;펄랑못에서 길 찾는 중&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;근처 정자에서 싸온 김밥을 먹고 산책로를 따라 한 바퀴 걸었다. 날이 더워서 등대 전망대에 가네마네 했으나 여기까지 왔으니 올라가 보는걸로. 예자매가 더운 날씨에도 잘 걸어주었다. 정상에 가는 길은 사방이 꽃 밭. 힘들어도 올라오길 잘했다 싶었다. 그늘에 숨어 숨을 돌리고 하산.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/29Fj5WJCBQqZlRd4nNB4ETssHGaY38oRcTVR1Mb2gYHNautsqYBhcHKHPvkjXPeeM3TBBIEBf76Aeeeto3s=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;비양도 등대에서&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마침 한수풀 도서관에서 추최한 &amp;lt;비양도 북카페&amp;gt; 행사가 열리는 기간이라 어촌계 사무실에서 남은 시간을 보내기로 했다. 기대도 안하고 들어갔는데 현무암 팔찌 만들기, 엽서 쓰기, 레몬청 만들기 등 다양한 프로그램에 애들보다 어른들이 더 신났다.  난 팔찌를 만들다 두 번이나 끈을 놓치는 바람에 결국 세 번째에 팔찌를 완성했다. 휴. 그깟 팔찌가 뭐라고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qtruMKbAfp_6WgDiSfkN7ox53KeYpEw__N2ShSru24QaDQ6lBWBi7O8Gfcjk3R8xiMxeHzrjudsysSSogYE=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;팔찌 만들기 초 집중&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;배를 타고 나와서 협재 해변으로 가서 남은 오후 시간을 보내고 해질 무렵 다시 함덕으로 돌아왔다. 에너지가 남은 것들은 바닷가에서 시간을 보내고 나는 먼저 집에 와서 밥을 하고 김치를 볶았다. 밥을 하려던 것은 아니고 냉장고에서 김치 냄새가 너무 심하게 나길래 볶았는데 마침 솔이가 방과후 요리교실에서 싸온 반찬도 있으니 집에서 저녁을 먹자고 하여 저녁 준비를 한 셈이 되버렸다. 밥을 한 솥단지 해서 저녁을 푸지게 먹고 밤 산책. 각자 시간을 보냈다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;셋째-날&#34;&gt;셋째 날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;다행히 셋째 날도 날이 맑았다. 맛나식당에서 갈치찜을 먹고 수국을 보는게 오늘의 계획. 함덕 해변에서 시작해서 차를 타고 성산쪽으로 이동. 우리의 고향인 월정리 바닷가에 잠시 들렀다. 5분만 정차하기로 했는데 사진 찍고 노느라 20분이 금방 지났다. 11시 20분쯤 식당에 도착했는데 대기가 1시간이라고 하여 근처 광치기 해변에 가서 시간을 잠시 보냈다. 예정된 시간에 돌아와 갈치 3인분 고등어 2인분. 역시 맛나식당은 맛나다. 꽉 담은 밥 한공기를 다 비우고 밥을 반 공기는 더 먹은 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/vwTpS_wuwGzx46_dfzk6jFH_g2ZJAg6_uqL_b6uRcE7k2rC884TNbGXrtEKSsAgPWN2R5u0Icz6V6j36wgY=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;맛난 만나식당&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;밥을 먹고 근처 농협에서 아이스크림을 하나씩 사서 물고 설레는 마음으로 종달리 수국길로 달려갔으나 수국은 없었다. 어제밤에 인스타그램에서 #제주수국 으로 검색하니 최근 사진으로 수국 사진이 꽤 올라와 있길래 한 치의 의심도 없었건만, 관종들에게 속았다. 작년 사진을 마치 오늘 찍은 사진인냥 뻔뻔스럽게 #종달리수국이라는 태그까지 달아 올린 XX들에게 욕을 한바가지 해주고 아쉬운대로 사려니숲으로 향했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사려니 숲을 가다가 급 방향을 틀어 들린 보롬왓은 입장료 3천원이 아깝지 않았다. 너무 예쁜 화원으로 시작하여 보라 유채꽃밭, 메밀꽃밭, 청보리밭이 딱 사진찍기 좋을만큼 가꿔져 있었다. 탁 트인 농장 풍경에 눈이 시원해졌다. 다같이  사진 찍으며 걷느라 하하호호낄낄 즐거웠다. 흙길을 걷느라 발이 새까매진걸 빼면 아주 만족스러운 경험.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/kPcny_CQz2gpESZURADIHb0Ixb1poczbkRfqBRzbdeS6Fyf9jpark4wcMJ-OpXdf15vhQAChbyMr9YFMrW0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;집에 오는 길에 도나망에 들러 저녁을 먹고 다시 김녕 해변으로. 김녕 바닷가에서 웨딩촬영중인 커플들을 구경하며 일몰까지 앉아 있었다. 이후는 자유시간. 언니는 차를 충전하러 가고 나머지는 걸으러 함덕 바닷가에. 하루가 금방 저물었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Sj4HGqySsivN5XKDxIzDOTeu5DRTWSVDg6gxXelOdf5309Ge-4BqzrBoKBmFSLw5WMHXvgv3mL4X1DZnIY4=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;김녕 해변 일몰&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;마지막날&#34;&gt;마지막날&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;간밤에 솔이한테 몇 번 킥을 당했다. 잔 것 같지도 않은데 벌써 아침이네. 부스럭 거리는 소리에 눈을 떠보니 다들 갈 준비를 마쳤다. 7시 출발. 비몽사몽간에 배웅을 하고 들어와 더 자려고 했으나 텅빈 집에 들어서니 청소 본능이 꿈틀댔다. 치우고 쓸고 닦고. 비지터들이 떠난 자리를 정리하고 나니 이제야 내 집에 온 것 같구만. 휴.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영상] 딸기 제주도 댄스</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/yewon-jeju-dancing/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/yewon-jeju-dancing/</guid>
      <description>
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/9uSE4vWyXiY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;촬영 : 14/05/2019 - 17/05/2019 (Xiaomi A1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;편집 : 16/05/2019 (FCPX)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;송딸기 주접 댄스 ver. 제주도  2019&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[영상] 솔이네 이사</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/yesol-moving-day/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/yesol-moving-day/</guid>
      <description>
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/aMGKbENcJoY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;촬영 : 11/05/2019 (Xiaomi A1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;편집 : 16/05/2019 (FCPX)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;솔이네 3층에서 4층으로 이사하던 날.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>