<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jeju on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/jeju/</link>
    <description>Recent content in Jeju on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/jeju/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>럭키한 세 여자 천아계곡 캠핑 트레킹</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/11/%EC%B2%9C%EC%95%84%EA%B3%84%EA%B3%A1-%EC%BA%A0%ED%95%91-%ED%8A%B8%EB%9E%98%ED%82%B9/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/11/%EC%B2%9C%EC%95%84%EA%B3%84%EA%B3%A1-%EC%BA%A0%ED%95%91-%ED%8A%B8%EB%9E%98%ED%82%B9/</guid>
      <description>가을 제주에 빠져 있는 요즘. 이 가을이 끝나기 전 제주의 자연을 더 즐기기 위해 요즘 열심을 내고 있는 것은 야영이다. 혼자라면 몸이 움직이지 않았을텐데 다행히 함께 할 여성 동지들이 있어 주중 주말을 가리지 않고 시간만 맞으면 배낭을 메고 숲으로 물가로 나간다.
퇴근박 이 가을 끝자락의 마지막 단풍을 보려고 천아계곡에서 퇴근박을 하고 다음날 오전에 계곡 트레킹을 하기로 했다. 뜻을 모은 세여자, 퇴근 후 계곡 주차장에서 만나기로 했다.
노형동에서 태정씨를 먼저 만나 저녁을 먹고 차를 몰고 꼬불꼬불 산길을 달려 계곡으로 향했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제붕이가 준 멘붕</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/11/%EC%A0%9C%EB%B6%95%EC%9D%B4%EA%B0%80-%EC%A4%80-%EB%A9%98%EB%B6%95/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/11/%EC%A0%9C%EB%B6%95%EC%9D%B4%EA%B0%80-%EC%A4%80-%EB%A9%98%EB%B6%95/</guid>
      <description>나는 제주에 사는 반백수. 차가 없는 뚜벅이다. 그럼 제붕이는? 제주의 붕붕이. 최근들어 필요할 때 가끔 차를 렌트해서 타는데, 이 렌트카의 이름이 제붕이다. 물론 빌릴때마다 차종과 넘버가 다르긴 하지만 그냥 나에겐 모두 제붕이다. 얼마전 처음 전기차를 이용한 후 무척 만족했기에 이번에도 전기차를 렌트했다.
어젯 밤의 일이다. 서울에서 온 손님들과 하루를 보내고 성산 숙소에 도착하니 계기판의 남은 주행거리는 약 50km. 현재 남은 전력으로 50km를 달릴 수 있단 얘기다. 짱구를 굴렸다. 성산에서 함덕 우리 집까지 거리 약 35km.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/%EC%B6%94%EC%9E%90%EB%8F%84-%EC%98%A4%EB%B2%84%EB%B7%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/%EC%B6%94%EC%9E%90%EB%8F%84-%EC%98%A4%EB%B2%84%EB%B7%B0/</guid>
      <description>개요  제목 : 추자도 백패킹 언제 : 2018년9월23일 ~ 2018년9월25일 (2박3일) 동행 : 태정, 태욱, 창용, 인호, 아름, 경남  일정  1일차 : 제주항 집결, 추자도로 이동. 상추자항에서 점심식사 후 등대전망대 찍고 묵리 마을로 이동. 예초리 왕복 버스투어. 해변에서 야영 2일차 : 묵리에서 버스타고 모진이 해변으로 이동, 카페에 배낭 맡겨두고 하추자 트레킹, 모진이 해변에서 저녁 먹고 돈대산에서 야영 3일차 : 돈대산 하산, 상추자로 이동. 식당에 배낭 맡겨두고 나바론길 트레킹, 점심 먹고 배타고 제주로.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>심심한 인생?</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/07/%EC%8B%AC%EC%8B%AC%ED%95%9C-%EC%9D%B8%EC%83%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/07/%EC%8B%AC%EC%8B%AC%ED%95%9C-%EC%9D%B8%EC%83%9D/</guid>
      <description>늦은 밤 때릉. 나를 찾는 이웃 사촌의 문자.
_ 치맥 할래요?
_ (냉큼) 네.
대문을 열고 밖으로 나가면서 해가 떨어지고 집 밖을 나온게 오늘이 처음이란 사실을 깨달았다.
제주에 온 지 두 달이 다되가는데 서귀포의 밤이 처음이란 내 말에 어이가 없었던지 차는 마치 서귀포 야경투어를 하듯 시내 유흥가를 지나 서귀포 항을 찍고 밤바다를 한바퀴 휘휘 돌았다.
치맥은 고기를 안먹으니 물 건너갔고, 회도 안좋아하고, 매운것도 안좋아하고, 햄버거도 안먹고.. 야식이라고 먹을게 없었다. 그렇다고 사십줄의 남녀가 떡볶이를 앞에 놓고 ‘떡맥’을 하기도 우습지 않은가.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주머니 한국 방문 #8 제주 (서귀포 관광) 서울로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-8-seoul/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-8-seoul/</guid>
      <description>160619 일 쇠소깍 라이딩. 올레시장. 160620 월 쇠소깍 버스로 다녀와 휴식. 160621 화 서울로  쇠소깍 라이딩 자전거는 당분간 안타고 싶을 정도로 실컷 탔고 다른 관광지엔 관심이 없으니 서귀포에서도 특별한 일정은 없다. 아 한가지. 데비가 서귀포에서 하고싶은 딱 한가지는 바로 쇠소깍 투명 카약.
맑은 바닷물에서 투명바닥의 보트를 타고 노를 젓는다니, 호주에서 rowing을 하는 데비에게는 로망이었을 것도 같다.
지난번에 갔을 때 타고 싶어했는데 너무 이른 시간이라 못탔으니 오늘은 천천히 점심때쯤 가보기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주머니 한국 방문 #7 제주 (우도 - 이호테우 - 서귀포)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-westcoast/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-westcoast/</guid>
      <description>160617 금 우도 출발 이호테우까지 라이딩. 야영장 캠핑. 160618 토 이호테우 출발 서귀포까지 라이딩.  고요하고 평화로운 아침. 스피커 소리에 잠을 깼다. 무슨 청소를 한다는 건지 뭔지 몇시까지 어디로 한분도 빠짐없이 나오라고 얼마나 방송을 해대시는지 원. 시골에서는 이런 새마을 운동을 아직도 하는건가? 하는 생각을 하며 뒹굴거리다 창밖으로 날이 밝아오는게 느껴져서 창문을 열었다. 다행히 아직 해뜨기 전.
이런 곳에서 일출을 놓칠 수 없지. 바닷가로 나가 해뜨길 기다리는 중. 오늘 구름이 많구만.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주머니 한국 방문 #6 제주 (서귀포 - 섭지코지 - 우도)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-eastcoast/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/06/debbie-korea-6-jeju-eastcoast/</guid>
      <description>160615 수 서귀포 출발 섭지코지까지 라이딩. 섭지코지 야영장 캠핑 160616 목 섭지코지 출발 성산일출봉. 우도. 하고수동 민박  출발 공식적인 제주 여행의 시작. 4박 5일의 일정이다.
수요일 아침. 7시 출발.
아 상쾌한 제주의 아침 공기. 아 근데 출발하자마자 생각났다. 울렁꿀렁 힐구간이었다는 것을.
서귀포 중앙 로터리를 지나 정방폭포를 가장 먼저 들렀다. 아직 문을 열기 전이라 매표소에도 사람이 없었다. 늘 복잡했었는데 아침에 일찍오니 정방폭포를 독차지 하는구나!
오늘 달리는 구간은 지난번 여행중에 내가 가장 맘에 들었던 구간이기도 하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 준비물</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-%EC%A4%80%EB%B9%84%EB%AC%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-%EC%A4%80%EB%B9%84%EB%AC%BC/</guid>
      <description>4박5일의 제주도 자전거 여행. 캠핑 장비를 포함한 모든 짐은 20L짜리 패니어 두개와 핸들바백 하나로 충분했다. 총무게 약 12kg.
장비  자전거 (자이언트 크로스 시티 W) 페니어 20리터 x2 핸들바백 x1  페니어를 달면 딱 요런 모습. 씸플!
준비물 자 그럼 페니어에 뭐가 들었나 살펴보자.
우측 패니어 5.2kg (캠핑용품)  침낭 (Sea To Summit Talus Ts II ) 텐트 (Naturehike 2 Person Outdoor Tent) 매트 (Exped SynMat UL 7s) 버너 (Kovea x1 solo stove) 코펠 (Kathumandu Hike 2PC Pot Set) 가스 컵 돗자리  좌측 페니어 5kg (개인용품)  옷가방 (우비 상하의.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #5 우도에서 목포로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-05/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-05/</guid>
      <description>이른 아침. 누가 자꾸 텐트를 흔드는거야. 눈을 떠보니 바람. 중간에 두어번 깨서 빠진 바람을 넣고 잤는데 여전히 바닥에서 자고 있었다. 다행히 입은 안돌아갔다. 일어나자마자 커피를 한 잔 끓여 마시고 옷을 갈아 입었다.
망루에서 내려본 캠핑장 풍경
어제 밤엔 초저녁부터 쓰러져 자느라고 일몰도 못봤다. 일출이라도 보겠다고 텐트를 열고 나와보니 일출은 개뿔. 잔뜩낀 구름. 나와서 밤새 굳은 몸을 풀며 기상 체크. 바람이 세기는 하지만 춥지는 않은 온도. 심상치 않다. 금방이라도 비가 올 것 같았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #4 표선에서 우도(비양도)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-04/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-04/</guid>
      <description>제주도 넷째날. 일어나자 마자 바닷가를 잠시 산책하고 돌아와 커피 한 잔. 원할 때 어디서든 커피를 마실 수 있으니 갑자기 여행의 질이 한층 높아진 것 같았다.
짐은 널부려야 맛
7시에 일어나 9시 해가 쨍 떠오를 때까지 빈둥거렸다. 오늘은 이동거리가 20km 남짓. 오늘도 캠핑을 할 예정이므로 밧데리 관리에 신경을 써야하는 것 빼고는 서두를 이유가 없었다. 간밤에 화장실에 충전기를 꽂아두어서 보조 배터리는 충전이 어느정도 되었지만 핸드폰은 앵꼬. 오전엔 도서관에 가서 시간을 보내면서 충전도 하고 시간을 보내기로 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #3 중문에서 표선</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-03/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-03/</guid>
      <description>밤새 비가 내렸다. 초저녁 부터 잠이 들어 중간에 몇 번 깨었다 잠들었다를 반복했다. 전기담요에 등을 지글지글 지지며 창문으로 떨어지는 비소리를 듣는 것도 꽤나 운치있는 일이었다. 허리가 아파서 더 이상 누워있을 수 없는 지경이 되어서야 침대 밖으로 나왔다.
방에는 나말고 아무도 없지만 방음이 전혀 되지 않아 옆방 침대에 커튼 여는 소리까지 다들리는 이 곳. 아직 아무도 기척이 없으니 동작 하나하나가 조심스러웠다.
정리할 텐트가 없으니 여유로운 아침. 창밖엔 비가 계속 내리고 있었다. 오늘은 서귀포에서 점심 약속이 있어 시간을 맞춰 가야하는데 기상예보를 보니 오전 내내 비가 온다고 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #2 곽지해변에서 중문</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-02/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-02/</guid>
      <description>실컷 자고 6시 알람에 눈을 떴다. 텐트 오른쪽으로 날이 밝아 오고 있었다. 텐트를 열어 재끼고 밖으로 나왔다. 가장 먼저 자전거를 체크. 밤새 자전거는 무사했다.
어제 밤 경황중에 와서 보이지 않았던 풍경이 이제야 보이기 시작했다. 넓은 주차장 뒷편 소나무 밭에 있는 야영장. 저멀리 보이는 바다. 음 이런 풍경이었구나.
바닷가로 나가 아침 산책을 했다. 휑하니 넒은 바다에 사람이 없었다. 혼자서 이렇게 아무도 없는 외진 야영장에서 잤구나. 역시 몰라야 용감하다.
오늘은 오후 늦게 비소식이 있다고 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 #1 제주로</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-01/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-01/</guid>
      <description>제주도 가는 날. 공항까지 혼자 가야했다. 집을 나올라고 하는데 열쇠가 없는거? 짐을 다 뒤집고 열쇠를 찾느라 15분을 보냈다. 열쇠는 결국 어제 밤에 입고 나갔던 모자티 안에 있었다는. 정신을 바짝 차려야겠다고 다짐했다.
양쪽 어깨에 패니어 하나씩과 핸들바백. 페니어 각각 약 5키로. 핸들바백 2kg. 이걸 들고 걷기가 싫어서 무단 횡단으로 갑을 시티텔 앞으로 돌진. 한시반이 다 되서야 버스를 탔다.
홍대입구에서 지하철로 갈아타고 김포공항에 도착. 딱 한시간 전에 도착했다. 미리 준비한 이케아 쇼핑백에 페니어를 넣어서 짐을 보냈는데 금방 연락이 왔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 제주도 자전거 여행 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-0/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/04/2016-%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EC%97%AC%ED%96%89-0/</guid>
      <description>개요  캠핑과 라이딩을 접목한 자전거 투어링. 제주도 해안도로(환상 종주길) 약 220km 일주. 4박 5일동안 제주도의 해안도로를 따라 달렸음. 4박중 3박은 캠핑, 1박은 게스트 하우스를 이용. 캠핑 장비와 개인 짐은 페니어 두개와 핸들바백에 나눠서 넣었음. 솔로 라이딩. 중간중간 종주하는 사람들을 만나긴 하였으나 투어링 팀은 만나지 못했음. 5일 중 2일은 비맞고 달렸고, 전체적인 날씨는 미세먼지로 좋지 않았음.  이동방법  서울 - 제주 : 자전거는 door to door로 미리 보내고 페니어 들고 비행기 이용.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주 한달 살기 - 제주 가는길 사서 고생길</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/01/way-to-jeju-with-bike/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/01/way-to-jeju-with-bike/</guid>
      <description>오늘은 소한. 영하의 날씨가 무척 추운 날이다. 얇은 옷을 겹겹이 껴입고 귀마개 장갑 방한 장비를 갖춘 후 마지막 점검. 바람이 생각보다 차네.
이번 여행의 자전거 세팅이자 제주에서 한달 살 짐.
추워서인지 사람이 별로 없다. 홍제천을 따라 달리다 한강으로 접어드니 사람이 더 뜸해졌다. 차가운 공기가 볼을 때리지만 상쾌하다. 머리가 맑아지는 느낌. 며칠전보다 훨씬 공기도 맑고 시야도 좋다. 성산대교에서부터 한강 북단을 따라 달리다가 반포대교 잠수교를 건너 한강 남단으로. 잠수교 맘에들어.
한시간 반 정도 후 센트럴 터미널에 도착했다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>