<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Australia on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/australia/</link>
    <description>Recent content in Australia on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>호주 한달 살기 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2017/12/australia-2017-overview/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2017/12/australia-2017-overview/</guid>
      <description>개요  언제 : 14 Dec 2017 - 17 Jan 2017 (34박 35일) 누가 : 막둥이, 솔이, 나 숙소 : 데비네 집 in Melbourne  원래는 솔이네랑 발리에 한달살기를 가는 길에 혼자 호주에 잠시 들렀다 오려고 했는데, 막둥이가 자기도 가겠다며 따라 나섰다. 몇 일이 한 달로 늘어나고 혼자가 3명이 되버렸다.
급히 숙소를 알아보다가 어마어마한 가격에 놀라 친구 찬스를 쓰기로. 데비가 흔쾌히 집과 차를 빌려줬다. 3br 하우스는 우리에게 너무나 넓고 편안했고, 야리스Yaris도 셋이 타고 다니기에 딱이었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 go Home</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/02/%ED%98%B8%EC%A3%BC-go-home/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/02/%ED%98%B8%EC%A3%BC-go-home/</guid>
      <description>99.2.6 다시 Sideney 시드니. 마치 고향에 온 듯한 기분이다.
해변에서 내내 갤줄 모르던 하늘은 언제 그랬냐는 듯 처음 떠나오던 날처럼 새파랗다. 언니 선물을 사러 한참을 돌아다니다가 저녁이 되어 파라마타에 도착했다. 언니가 지민이와 전철역으로 pick-up을 나왔다. 집에 와보니 한국에서 외삼촌도 와계셨고, 외숙모, 작은언니 모두 모여 있었다. 빵아닌 저녁을 먹는게 얼마만인지. 언니랑 외숙모가 특별히 준비하신 &amp;lsquo;월남쌈&amp;rsquo; 이라는걸 먹었는데 진자 많이 먹었다. 최후의 만찬.
저녁을 먹고 씻고 짐을 정리하는데도 집에 간다는 실감이 안난다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Suffers Paradise</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/02/%ED%98%B8%EC%A3%BC-suffers-paradise/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/02/%ED%98%B8%EC%A3%BC-suffers-paradise/</guid>
      <description>99.2.4 Surfers Paradise Day 1 서퍼스파라다이스의 첫째날.
하루종일 날씨가 얼마나 변덕이 심했는지 해가 쨍하다가도 장대같은 비가 내리고 또 금새 개고. 하루종일 비 맞고 말리고 비맞고 말리고. 오기전에는 바닷가에서 수영도 하고 파도도 타고 모래밭에서 잠도 자고 . 이런 것들을 생각하고 왔는데 그 기다란 해변에 아무도 없다.
바다에서 하려고 그냥 내려왔던 번지. 숙소에 오자마자 예약을 하고나서 좀 일찍 갔는데 우리가 상상하던 번지가 너무나 썰렁해서 하늘이 무너지는 심정이었다. 아마 그런데서 떨어지면 죽으러 뛰어내리는 것 같으리라.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Fraser Island</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-fraser-island/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-fraser-island/</guid>
      <description>99.1.31 Hervey Bay Day 1 허비베이에 왔는데 애들레이드에서 만났고, 앨리스스프링즈에서 만났고, 에얼리비치에서 만났던 남자를 또 만났다. 으이구. 그사람은 어제 와서 오늘 섬에 들어간다고 했다. 나는 내일 떠날 명단에 내이름을 넣고 두시 반 모임을 기다리면서 짐을 몽땅 세탁기에 돌렸다. 내가 빨래를 널러 가서 세탁기를 열었는데 어떤 아줌마 아저씨 같은 목소리로 &amp;ldquo;그건 내꺼야! (It&amp;rsquo;s mine)&amp;ldquo;라고 했다. 오암쏘리하고 나서 보니 현숙영이 빨래를 널고 있었다. 야. 저 아줌마 무섭지?.
샤워를 하고 나왔는데 현숙영이 어떤 키크고 무섭게 생긴 녀석이랑 얘길 하고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Airie Beach</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-airie-beach/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-airie-beach/</guid>
      <description>99.1.28 Airlie Beach 1 섬을 나와 에얼리 비치로 가는 버스를 탔다.
저녁때에 맞춰 도착을 했고, 아까 전화로 예약한 Reef-O에서 우리를 pick-up 나왔는데 운전하는 여자가 신이나서 떠든다. 어디가면 뭐가 있고 차는 몇시몇시에 있으며 !~#$%&amp;amp;!@#?%&amp;amp;(#@.. 그렇게 크게 선전을 하던 5불짜리 방은 꽉찼고 CABIN밖에 없단다. 백패커가 꼭 기업같다는 느낌을 받았다.
백패커 자체는 크고 깨끗하나 나는 그 캐빈의 추적스러움에 질려 버렸다. 내일 당장 숙소를 옮겨야지.
99.1.29 Airlie Beach Day 2 아침이 프리밀이라고 하여 가봤다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Magnetic Island</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-magnetic-island/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-magnetic-island/</guid>
      <description>99.1.27 Magnetic Island 아침에 타운즈빌에 도착했다. 몸이 너무 안좋다. 그림 좋다는 섬에 들어가 하루 푹 쉬고 나오려고 타운즈 빌에서 마그네틱 섬으로 들어왔는데 날씨가 너무나 안좋아 기분까지 엉망이다. 근데 다행히 방에 에어콘이 있고 주방도 깨끗하다.
아침에 체크인 하고는 푹 쓰러져 한참을 자다가 잠깐 나가 섬 구경을 하고. 별로 본 건 없고 피곤하기만 하다.
앞으로 남은 며칠을 어떻게 보내야 할지도 걱정. 시간이 넉넉지 않기 때문에 이렇게 느긋할 때가 아니라는 생각이 든다. 휴.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Cairns</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/australia-1999-cairns/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/australia-1999-cairns/</guid>
      <description>99.1.24 하루종일 이동 어제밤부터 하루종일 이동중이다. 실컷 자다가 일어나보면 기사아저씨가 바뀌어 있고. 날씨가 흐렸다 개었다. 제일 앞자리에 앉게 됐는데 지금은 차가 달릴때 차창으로 와서 퍽퍽 터지는 밤곤충들 보는 재미로 깨어있다.
어쨋든 그 넓은 대륙을 건너 밤 12시가 다 되서야 드디어 케언즈에 도착했다. 늦은 시간이었지만 예약을 했기 때문에 백패커에서 우리를 pick-up 나왔다. 방을 배정받고 살금살금 방으로 들어왔는데 누군가 잠꼬대를 했다. &amp;ldquo; 아. 라면먹고 싶어.쩝.&amp;rdquo; 도대체 누군지 내일 아침 얼굴이나 보자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Alice Springs</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-alice-springs/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-alice-springs/</guid>
      <description>99.1.22 Alice Springs Day 2 호주에 와서 겪은 최대의 더위다. 정말루 겨울이 그립다. 도대체 추운게 뭐야. 여기서 피치못할 사정으로 하루 더 묵게 됐다. 근데 너무 더워서 침대에 널부러져만 있다. 으이구.
99.1.23 Alice Springs Day 3 앨리스스프링즈에서 3일씩이나 있게 될줄이야. 여기엔 유난히 에버리지니들이 많다. 처음에 맬번에서 에버리지니들을 봤을 때 참 무서웠었는데. 여기선 너무 많아서 자연스럽다. 어떤 원주민 할아버지가 술을 먹고 나한테 와서 뭐라뭐라고 했다. 반갑다는 소리 같기는 한데. 악수를 하며 웃고는 있었지만 속으로 얼마나 무서웠는지.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Uluru</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-uluru/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-uluru/</guid>
      <description>99.1.19 Ayers Rock 세계에서 제일 크다는 바위. 지구의 배꼽이라는 그 바위를 보기 위해 가고 있다. 어딘지도 모르고 계속 달리고만 있다. 창밖에는 붉은땅 위에 낮은 나무들이 서있다. 참 단조로운 풍경인데도 신기하기만 하다. 실컷 자다가 일어날 때마다 달라지는 풍경들이 긴 여정에 그나마 위안이 되고 있다.
지금 나는 꿈에 그리던 에어즈락을 눈앞에 두고 있다. 스무시간, 긴길을 달려와 보니 여기에 사진 그대로의 건재함으로 우뚝 서있다. &amp;lsquo;우뚝&amp;rsquo;이란 말은 이놈을 보고 만든 것 같다. 설명을 해서는 아무도 그 거대함을 알 수 없을 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Adelaide</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-adelaide/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-adelaide/</guid>
      <description>99.1.17 Adelaide Day 1 에들레이드에 왔다. 9시간을 달려서 아침에 떨어졌다. 멜번이랑 시차가 30분이다. 지겹도록 커다란 나라.. 밤새 사막같이 끝없는 평야를 달리는데 아침에 동틀 무렵엔 그 지평선 너머로 해가 떴다. 자느라고 제대로보지는 못했는데 암튼 참 멋졌다.
근데 여기 너무 더워서 힘들다. 나갔다가 도저히 견딜 수 가 없어서 다시 들어왔다. 왠만한 더위면 견딜텐데 여긴 햇빛도 살을 막 태우는 것 같고 숨이 절로 턱턱막힌다. 빨리 이곳을 떠나고 싶단 생각뿐 .
오늘묵는 백패커는 아주 거대하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Melbourne</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-melbourne/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-melbourne/</guid>
      <description>99.1.13 Melbourne Day 1 맬번. 아침 6시에 도착했다. 터미널에 내렸는데 거지가 된 느낌이었다. 터미널에 뻘쭘하게 있는데 어떤 남자가 와서 찌라시를 들이밀며 뭐라뭐라 막 설명한다. 듣자하니 지네 숙소로 가잔 얘기 같다. Pick-up나온 봉고차에 탔는데 거기 있는 애들이 다 한국여자애들이다. 어쨋든 &amp;lsquo;Packer&amp;rsquo;s Palace&amp;rsquo; 라는 10불짜리 백패커에 왔다. 와보니 한국사람이 더 많다. 4명이 함께 쓰는방이라 지저분하기 짝이 없다. 냄새가 장난 아님. 크.
맬번시내를 구경했다. 바둑판처럼 짜여진 거리와 시내 곳곳을 달 리는 트램. 큰길로 트램이 지나다니고, 고풍스러운가 하면 한블럭뒤엔 지나면 초현대식 빌딩.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Canberra</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-canberra/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-canberra/</guid>
      <description>99.1.12 Canberra 캔버라(Canberra). 호주의 수도. 계획도시.
아침일찍 GreyHound Pioneer Parramatta 터미널에서 버스를 탔다. 전쟁기념관에서 저쪽 강건너 주의사당이 딱 일직선이다. 정확하다. 도로도 쭉쭉쫙쫙 한치의 오차도 없이 들어맞고 거리의 나무는 바로 어제 뽑아다 심어놓은 듯한 인상. 우리가 온다고 하니 어디서 급조를 했나본데?. ㅋ
시드니에서 캔버라 까진 300Km 약 4시간 30분 소요. 점심무렵에 떨어졌다. 점심을 먹고 나니 시간이 많이 지나서 904 번 버스를 타고 관광명소만 한번 죽 돌았다.
계획도시가 어떤걸까 궁금했는데, 이쪽 강건너 가로수며 잔디.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 Sydney</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-sydney/</guid>
      <description>99.1.4 서울을 떠난다 JAL952.우리가 탄 비행기다. 싼걸 구하다 보니 중간에 일본을 경유하게 됐다. 온가족이 공항으로 출동했다. 밥을 먹고 환전을 하고.익숙한척 여러 절차를 거치고 아무리 생각을 하고 상상을 해도 믿어지지가 않는다. 어쨌든 비행기는 날고 있다.
15:50. 도쿄나리타 공항 도착. 6시간을 기다려야 한다. 책을 좀 읽다가, 공항터미널 구경도 쭉 했다가, TV도 봤다가. 답답하다. 일본말이 이렇게 짜증날줄이야. 6시간을 그러고 있다보니 현숙영이 하는 말도 일본 말 같다. 빨리 영어를 듣고 싶다.
21:15 시드니로 출발.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 OverView</title>
      <link>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-overview/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 1999 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/1999/01/%ED%98%B8%EC%A3%BC-overview/</guid>
      <description>Overview  기간 : 1999년 1월 4일 ~ 1999 년 2월 8일 (35일) 장소 : 호주 동부 일주 동반자 : 현숙영  첫번째 해외여행. 처음부터 끝까지 모두 내힘으로 준비한 배낭여행이었다. 지금 생각하면 아쉬운게 많은 여행이었지만, 그만큼 기억에 많이 남는 여행이다. 아무리 얘기해도 새롭고 가슴 찡한 기억들. 자꾸 꺼내서 되새기고픈 잊혀질까 두려운 기억들.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>