<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/book/</link>
    <description>Recent content in Book on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> 감정 조절</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2017/06/%EA%B0%90%EC%A0%95-%EC%A1%B0%EC%A0%88/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2017/06/%EA%B0%90%EC%A0%95-%EC%A1%B0%EC%A0%88/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/376/l9788932473376.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
감정 조절 안전하지 않은 사회에서 나를 지켜 내는 방법&lt;br&gt;
권혜경 지음 | 을유문화사&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;기본적으로 감정은 인간의 생존을 위해 필요한 것이고 감정을 조절한다는 것은, 감정을 억제하거나 선택적으로 느낀다는 것이 아니라 있는 그대로 느낄 수 있는 상태를 유지하는 것.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;과다각성 상태와 감정저하상태 의 간격이 넓을 수록 감정을 견딜수 있는 범위가 넓어짐.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;감정 조절을 위한 두가지 필수조건. 안전하게 느껴야 방어하고 공격하는데 에너지를 쓰지 않게 되고, 부모에 의해서 감정 조절이 되는 경험을 하는 것&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;누구와 있느냐에 따라서 자극받는 부분이 다르다. 나는 누구와 있어야 내가 하는 생각과 감정들이 잘 받아들여질것이라는 믿음이 생기나?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;인간의 뇌는 파충류의 뇌, 죽느냐 사느냐에 관련된 방어기제 관장.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;포유류의 뇌(변연계)에는 해마와 편도체가 있는데 해마는 기억과 경험의 처리를 담당. 편도체는 경보기의 역할. 편도체도 기억을 맥락없이 저장.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;인간의 뇌 전전두엽만 제대로 역할을 하면 좋은데 편도체에서 전두엽으로 정보를 많이 보내서 감정에 압도당하게 되는 것.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;방어기제. 싸우기 도망가기. 얼어붙기.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;진정한 의미의 방어기제 : 사회관계체제. Social engagement system. 물리적 위협이 없고 감정적 취약점이 드러나도 잘 받아들여지는 경험. 감정 조절을 잘 할 수 잇ㄱ는 뇌가 작동하기 위해서 안전감을 느껴야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;분리에 대한 반응. 저항protest 절망despair 무관심Dettachment&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;어릴때 부모로부터 형성된 애착유형은 성인이 되어서도 나타난다. 회피형 집착형 혼돈형. 애착 유형은 우리가 누구를 만나서 어떤 경험을 하느냐에 따라 달라진다. 노력하면 뇌느 평생에 걸쳐 변화된다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;한국상회에도 홀로코스트 버금가는 많은 국가적 재난과 트라우마들이 있었다. 이러한 사회적 트라우마 이후의 에너지들이 국가차원에서 잘 다뤄지지 못했다. 우리는 이해와 도움을 받지 못했고 폭력적이거나 무기력한 상태가 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;한이란 분노와 무기력. 분하고 화가 나지만 어떤행동을 취해도 소용없다는 무력감과 자포자기가 학습.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;한국사회에 대대로 물려 내려온 남존여비 분위기. 가 가정에서 여성은 집착형. 남성은 회피형으로 내몰았다 (난 왜 이도 저도 아닌 애매한 모습일까 했는데 난 남자가 없는 가정에서 자랐도, 한국의 가정에 있지 않기 때문인 듯)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;감정 조절을 잘 하려면 안전감. 신체적 감정적 위협이 없는 안전한 상태와 스스로 안전감을 만들어 낼 수 있는 능력이 필요. 호르몬 (도파민, 세로토닌 옥시토닌 엔돌핀)을 활용하거나 상상으로 몸과 마음을 변화시키는 것이 가능. 또는 심호흡, 점진적 긴장 이완훈련, 명상등으로 몸의 상태를 바꾸는 방법, 잘놀고 잘자기, 잘싸우기등이 있다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;감정조절을 통해 행복감에 오래 머물러있고 감정적으로 건강한 상태에 머무르고, 명석한 상태에 머무를 수 있다. 이것의 비밀을 알고 실천하는 것이 중요하다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;어떤 문제를 틀렸을 때 내가 왜 틀렸는지, 정답은 뭔지 찾아보지도 않고 같은 문제가 나올 때마다 틀리고 또 틀리고를 반복하면서 ‘나는 가망이 없나 봐’ 라고 포기하는 사람이 있다. 그 사람이 가망 없는게 아니라 틀린 이유와 정답을 찾는 노력을 하지 않은 것이다. 공부를 잘하는 아이들은 시험에서 틀리면 그게 왜 틀렸는지 왜 자신은 그것을 정답이라고 생각했는지 알아내어, 어떻게 다르게 생각해서 정답을 맞힐 수 있을지 배워간다. 다음에 같은 문제가 나오더라도 또 틀릴 수 있지만 마찬가지로 그 이유와 정답을 알아 가는 과정을 계속하다보면 비슷한 유형의 문제가 나왔을 떄 결국은 정답을 찾을 수 있다. 많은 사람들은 ‘어쩔 수 없어’ ‘나는 원래 그래’라며 뭔가 새로운 시도를 하지도 않고 불행하게 살아간다. 하지만 운명보다 더 강한것은 자신의 의지다. 현재 삶에 만족하지 않는다면 내가 힘들고 불편하더라도 그것을 견디며 새로운 경험을 하나씩 해 보고, 그러다 보면 운명, 성격, 관계등이 바뀐다. 이게 바로 심리 치료가 제공해 줄수 있는 것들이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;감정조절이 된다는 것은 내가 행복감에 좀 더 오래 머물러 있을 수 있고, 센체적으로 또 감정적으로 건강한 상태에 머물러 있을 수 있고, 다양한정보들을 잘 이용해 나에게 가장 유리한 결정을 내리는 명석한 상태에 머무를수 있다는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>단순한 것이 아름답다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2017/04/%EB%8B%A8%EC%88%9C%ED%95%9C-%EA%B2%83%EC%9D%B4-%EC%95%84%EB%A6%84%EB%8B%B5%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2017/04/%EB%8B%A8%EC%88%9C%ED%95%9C-%EA%B2%83%EC%9D%B4-%EC%95%84%EB%A6%84%EB%8B%B5%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/220/l9788970758220.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
단순한 것이 아름답다 : 장석주 생태 산문집&lt;br&gt;
장석주  지음 | 이영규 사진 | 문학세계사&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;삶의 단순화는 내핍과 절제가 절대적으로 필요하다. 적게 갖고 적게 먹으며, 작은 욕망으로 살 줄 알아야 단순해진다. 그것의 극단은 죽음과 무이이라. 죽음과 무는 형태의 궁극이다. 오해하지 마시라, 단순한 삶은 매끈하지도, 쾌적하지도 않다. 허리를 꼿꼿하게 세우고 공에 전념하는 좌선이 그렇듯이 단순하게 사는 건 불편한 일이다. 불편하더라도 나는 단순한 삶을 사랑하고 꿋꿋하게 지지한다. &amp;lsquo;단순함 예찬’은 낭비없는 삶을 예찬하고, 참된 기쁨으로 가득 찬 삶을 예찬한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나는 날마다 사과 한 알씩을 먹고, 책을 읽고 글을 쓰며, 햇볕을 쬐며 걷고, 늘 어떻게 살아야 바르게 사는 것인지를 생각한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;하루종일 어떤 생각들을 하는가? 대체로 사람들은 돈, 자식, 건강, 사업, 연애, 학문, 예술, 출세 따위에 대한 생각들을 하며 보낸다. 그 생각들을 들여다보면, 인생에서 무엇을 중요시하는가, 그 가치의 우선순위를 알 수 있게 된다. 생각은 대체적으로 걱정의 형식을 띤다. 사람은 그가 생각하는 것들 이상도 아니고 이하도 아니다. 사람은 그가 생각하는 그대로 살아가는 법이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/3KzHVYoaPzB2yp-_oD0fTktX8ztNDC1sgQbmW6CjEz4Khm5bSnngFoEIUaa5DPcVF_pc-JAonkHHq9547pE=w1600&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;우리 삶은 불가피하게 낭비하는 방식으로 돌아간다. 이것을 깨닫지 못한다는 것은 슬픈 일이다.  (&amp;hellip;) 절약과 인색함은 돈이나 물자를 아낀다는 점에서 같지만, 절약이 사치와 낭비없는 삶을 위해서 아낀다면, 인색함은 도 그 자체를 위해 아낀다. 절약이 행복을 위해서 검소한 삶의 방식을 선택하는 것이라면 인색함은 탐욕에 바탕을 두는 삶의 방식이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;부란 세속적 물질의 넘침을 말하며, 가난은 그것의 결핍이다. 나는 부자도 아니고 가난하지도 않다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;다행이다. 내가 큰 부자도 아니고, 엄청 가난한 사람도 아닌 것은. 거문고도 배우지 못하고, 미인과 함께 살지는 못한다 해도 큰 욕심을 버리고 소박하고 단순함을 사랑하는 삶에 기뻐하는 것이 바로 내 행복의 원천이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;에피쿠로스처럼 행복해지고 싶은가? 그렇다면 일하고 사랑하라. 먹고 마시며 즐거워하라. 충분히 즐거웠다면 그 다음엔 명상하고 기도하라. 무엇보다도 단순한 삶에서 행복을 찾으시라. 행복은 작고 조촐한 기쁨으로 채워진 마음에 날개를 접고 내려앉는다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;너무 많은 것을 움켜쥐려는 건 욕망의 삶이다. 거의 모든 사람이 제 욕망이 부추기는 대로 살아가는데, 이 삶의 바탕을 이루는 것은 ‘나’에 대한 집착의 과도함이다. 욕망을 비우고 집착을 그쳐야 한다. 욕망의 삶 반대편에 소슬한 망아의 삶, 하늘이 낸 결을 가진 허심이 있다. 망아의 삶, 그 바탕이 되는 소슬한 허심은 욕심을 그치고 ‘함이 없는 함’에 충실한 삶이다. 나는 그런 삶을 좋아하며 지향한다. 그 길이 친생태주의적이고, 윤리적인 삶의 길이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>버리면 버릴수록 행복해졌다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/09/%EB%B2%84%EB%A6%AC%EB%A9%B4-%EB%B2%84%EB%A6%B4%EC%88%98%EB%A1%9D-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%B4%EC%A1%8C%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/09/%EB%B2%84%EB%A6%AC%EB%A9%B4-%EB%B2%84%EB%A6%B4%EC%88%98%EB%A1%9D-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%B4%EC%A1%8C%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/066/l9788962807066.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
황윤정 저 | 엔트리&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;번역서가 아닌 한국인이 쓴 미니멀라이프 관련 서적. 이 책에 나온 잡동사니 지수 테스트에 의하면 난 57점. 초고수 미니멀리스트. 하산하란다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미니멀 라이프 카페는 이제 ‘미니멀 라이프’ 보다는 주부들이 주축이 된 ‘미니멀 살림’ 또는 ‘살림 버리기’ 카페가 되어버린 것 같다. 이거 버릴까요 말까요. 티비 없으면 불편할까요. 몇평으로 이사가야 할까요.. 자기가 어떤 집에 살고 싶은지를 왜 모르는 사람들에게 물어보냐고..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미니멀라이프는 늘 내 삶에 무엇이 가치를 더하는지를 스스로 질문하고 고민해야 하는 철학적인 삶의 방식이다. 내가 중요하게 생각하는 것이 무엇인지, 내가 원하는 게 무엇인지, 나는 어떤 라이프 스타일을 추구하는지, 모두 스스로 생각하고 결정해야 할 일이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그게 뭔지도 모른채 그냥 내다버리기만 한다면 미니멀 라이프는 언젠간 다시 결핍이나 궁상등의 부정적인 느낌으로 다가올 가능성이 크다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미니멀라이프는 단순히 버리는 행위로 완성되어지는 것이 아니다. 단순히 가진 것들을 버리고 가구와 주방 살림을 내다 버리면 여유로운 공간이 주는 마음의 평화는 있겠지만 그게 끝이 아니다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;내가 가진 모든 물건의 위치와 상태를 알고, 모든 물건을 통제하고 있음을 느끼며, 모든 물건이 내 삶에 꼭 필요한 것이라면 쇼핑 욕구는 생기지 않는다. 누가 공짜로 준다고 해도 마다한다. 이미 내 관심은 물건이 아닌 다른 것에 있기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;내가 좋아하는 것도 내 것에 대한 통제다. 책에서 말하는 물건에 대한 통제를 포함하여 시간, 공간등의 리소스에 대한 통제가 가능해지면 더이상 이러한 외부적인 것들에 신경을 쓸 필요가 없게 되고, 결국 삶의 포커스가 나 자신 내부로 맞춰지게 된다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;같은 식으로 나의 내부적 요소, 즉 욕구, 감정과 생각 등도 통제가 가능하게 되고 결국 내 인생을 온전히 내 뜻대로 살게 될 수밖에 없다. 그게 진정한 행복이고 내가 생각하는 미니멀라이프의 궁극적 결과다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결국 흐트러진 삶의 중심을 ‘나’로 되돌리는 과정이 미니멀 라이프이고, 궁극적으로 우리가 모두 추구하는 목표는 &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;내 삶의 주인됨&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; 이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>미니멀리스트</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/08/%EB%AF%B8%EB%8B%88%EB%A9%80%EB%A6%AC%EC%8A%A4%ED%8A%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/08/%EB%AF%B8%EB%8B%88%EB%A9%80%EB%A6%AC%EC%8A%A4%ED%8A%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/xlarge/494/x9788994478494.jpg&#34; alt=&#34;미니멀리스트 - 홀가분한 인생을 살고 싶다면&#34;&gt;&lt;br&gt;
조슈아 필즈 밀번 | 이상&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 책에서 인상적이었던 한가지. &amp;lsquo;잘못된 결정과 실수를 혼동하지 마라&amp;rsquo;는 글을 읽고 실수와 잘못된 결정에 대해서 생각해봤는데. 그렇게 따지면 실수란건 지각이 있는 사람이라면 하기가 매우 힘든 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실 둘을 분리하기가 애매하기도 하다.
잘못된 결정으로 실수하는 경우가 있고 eg. 술마시고 꼬장부린건 실수. 그렇게 될때까지 술을 마신건 잘못된 결정, 실수했기 때문에 잘못된 결정을 하게 되는 경우도 있고  eg. 이 남자랑 결혼한 건 실수. 그 남자랑 애를 낳은건 잘못된 결정. 뭐 이정도?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;근데 또 따지고 보면 결정은 그냥 결정이지 &amp;lsquo;잘못된 결정&amp;rsquo;이란 것도 없다.  결과에 책임을 져야하는 상황이 있을 뿐.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 정말 너를 사랑하는 걸까</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/05/%EB%82%98%EB%8A%94-%EC%A0%95%EB%A7%90-%EB%84%88%EB%A5%BC-%EC%82%AC%EB%9E%91%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B1%B8%EA%B9%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/05/%EB%82%98%EB%8A%94-%EC%A0%95%EB%A7%90-%EB%84%88%EB%A5%BC-%EC%82%AC%EB%9E%91%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B1%B8%EA%B9%8C/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;변화무쌍하고 예측 불허의 인생을 긍정적으로 안고 걸어갈 수 있게 해주는 것, 그것은 바로 사랑이다. 나의 짐을 나눌 사람이 있는 것만으로도 한결 그 짐이 가벼워지며, 나의 이야기에 귀 기울이고 나를 진심으로 염려하고 걱정해주는 사람이 있다는 것만으로도 그 길을 걸어갈 수 있는 힘을 얻게 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사랑은 사랑에 빠지는 것(Falling in Love)으로 시작하여, 사랑을 하는 것(Being in Love)을 거쳐 사랑에 머무는 것(Staying in Love)이란 단계에 이르는 과정을 거친다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;대부분의 연인들에게 최적의 거리감은 두 가지를 의미한다. 그것은 텅 빈 느낌 없이 주기적으로 홀로 있을 수 있는 능력이요, 서로의 친밀감 안에서 자신을 열 수 있는 능력을 의미한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사랑을 통해 내가 결국 나중에서야 꺠달은 건 너와 나는 타인이라는 사실이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나이가 들어도 열정적인 사랑을 할 수 있음은 일면 축복일 수 있다. 하지만 열정적인 만큼 고통스러울 수밖에 없다면 그 사랑이 언제까지 축복일수 있을까? 만약 고통이 심해진다면 그 사랑을 후회하게 될까? 오히려 힘들다고 그 사랑을 포기해 놓고는 나중에 후회하는 게 아닐까? 그런데 그렇다고 그 사랑을 쫒아가면 후회하지 않을까?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제주도 살고싶다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/01/%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%82%B4%EA%B3%A0%EC%8B%B6%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/01/%EC%A0%9C%EC%A3%BC%EB%8F%84-%EC%82%B4%EA%B3%A0%EC%8B%B6%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/xlarge/564/x9788952766564.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저자 이두나 | 출판사 시공사&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;제주도에 살고 싶어졌다고 얘길하니 울언니 마치 불난집에 부채질을 하듯 도서관에서 이 책을 빌려왔다. 젊은 부부가 도시를 떠나 제주에 정착한 2년 남짓의 이야기. 쉽게 썼기에 쉽게 읽힌 책. 두어시간도 안걸려서 후딱 읽어버렸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내가 처음 제주행을 고민했던 2012년 그 시기에 제주에 이주한 친구들이다. 역시나 꿈을 꾸는 사람은 많지만 행동하는 사람은 드물다. 역시나 인생은 지르고 수습하는 자의 승리.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내가 혼자 여행하는 이유</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/12/%EB%82%B4%EA%B0%80-%ED%98%BC%EC%9E%90-%EC%97%AC%ED%96%89%ED%95%98%EB%8A%94-%EC%9D%B4%EC%9C%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/12/%EB%82%B4%EA%B0%80-%ED%98%BC%EC%9E%90-%EC%97%AC%ED%96%89%ED%95%98%EB%8A%94-%EC%9D%B4%EC%9C%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/772/l9788901204772.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 내가 혼자 여행하는 이유 | 7년 동안 50개국을 홀로 여행하며 깨달은 것들&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;카트린 지타 지음 | 박성원 옮김 | 걷는나무&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;내가 혼자 여행하는 이유? 마음이 편하니까. 솔직히 재미는 별로 없다.  일상을 벗어난다는 것 자체가 comfort zone 밖으로 나온다는 것이다. 근데 자신의 comfort zone을 벗어나서 자신을 마주하는 것을 기쁨을 재밌다고 하는 사람은 별로 없더라. 나 또한 이는 그저 ‘좋다’고 표현을 하지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또 하나 좋은 점은, 혼자 여행을 하면 좀 더 면밀하게 나의 욕구를 들여다 볼 수가 있다. 내가 뭘 좋아하는지, 뭘 싫어하는지, 언제 행복한지, 언제 화가 나는지, 무엇을 두려워하는지, 무엇을 귀찮아 하는지, 무엇에 돈을 쓰는지, 무엇을 아까워 하는지.. 혼자 여행을 다녀보면 정확하게 알 수 있다. 나를 알 수 있는 가장 좋은 기회다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;많은 사람들이 혼자하는 여행을 두려워하는 이유는 여행은 재밌어야 한다고 생각하기 때문이 아닐까. 같이 여행해도 혼자하는 것처럼 할 수 있으면 가장 좋을 것 같다. ‘따로 또 같이’ 또는 ‘헤쳐모여’ 스타일로.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;내가 안달복달하면서 재촉해도 세상은 언제나 자기 속도대로 흘러간다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지금의 삶이 만족스러운가?&lt;br&gt;
아무런 계획도 목표도 없이 그저 흘러가는 대로 상황에 순응하며 살아갈 수 있는가?&lt;br&gt;
내가 바꿀 수 있는 건 무엇인가?&lt;br&gt;
지금 직장을 그만둔다면 뭐가 아까운가?&lt;br&gt;
그것들이 나에게 중요한 것들인가? &lt;br&gt;
지금 하고 싶은 다른 일이 있는가?&lt;br&gt;
그 일을 하기 위해 노력해 본 적이 있는가?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그건 내가 하고 싶은 일이었고 평생을 할 일이었다. 그렇게 생각하니 조급해졌던 마음이 가라앉았다. 내 삶을 즐겁게 하고 더불어 다른 사람의 삶을 즐겁게 만들겠다는, 처음 가졌던 희망에 집중할 수 있었기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;‘뽈레 뽈레’(한 걸음씩 천천히)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;멋진 풍경을 볼 때마다 함께 나눌 사람이 없다는 게 아쉽기도 했지만, 머무르고 싶은 곳에서 있고 싶은 만큼 있을 자유도 있었다. 식사 시간이니까 식당에 들어가는 게 아니라 시간과 상관없이 배가 고플 때 밥을 먹었다. 같은 곳에 두 번 간다고 불평할 사람도 없었고 늦게 걷거나 빨리 걷는다고 타박할 사람도 없었다. 나는 네 번이나 천문 시계탑을 보러 갔고 정오를 알리는 연주가 끝난 후에도 오래도록 그 앞에 앉아 600년 된 천문 시계의 아름다움을 감상했다. 혼자가 아니었다면 그렇게 마음이 이끄는 대로 여행을 즐길 수는 없었을 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;혼자 있는 동안 나에 대해 많은 것을 알게 됐다. 어떤 풍경을 좋아하는지, 어떤 사람과 이야기를 나누고 싶어지는지, 걷는 걸 좋아하는지, 자동차를 타고 움직이는 걸 좋아하는지 등등, 이제까지는 한 번도 생각해 보지 않았던 나에 대한 정보들이 쏟아졌다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;혼자 행복할 수 있어야 자신의 생각대로, 자신이 원하는 대로 살아갈 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 내 삶을 스스로 결정한다. 나는 내 마음이 평화로운지 관심을 갖고 살펴본다. 나는 내가 원하는 길을 가고 있다. 나는 내가 필요로 하는 공간을 갖고 있다. 나는 무엇이 나에게 좋은지 알고 있다. 나는 나에게 이로운 결정을 내린다. 나는 나에게 새로운 가능성이 열려 있다고 믿는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사회적 통념이나 고정 관념에서 벗어나 우리를 제약하는 것들로부터 자유로워지기 위해서는 기존의 문화와 상반되는 문화권으로 떠나 보는 것도 바람직하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;‘이것 아니면 저것’이라는 논리에서 벗어나 ‘이것과 저것 모두’&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 가방 외에 그 누구의 가방도 자신을 짓누르는 짐이 되지 않는다. 다른 누구를 위해 짐을 꾸릴 필요도 없으며, 자신의 삶에 관해 다른 누구의 간섭을 받을 필요도 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 몸과 마음을 건강하게 돌보는 삶&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;매일같이 함께 있어도 사람의 마음까지 단속할 수는 없는 법이니까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;‘7년 주기 이론’ 오스트리아 철학자이자 인지학의 대가인 루돌프 슈타이너 박사는 인간의 사고와 감정, 의지 발달이 7년의 리듬 속에서 이루어지며 각 기간마다 구별 가능한 특수한 성향이 있다고 보았다. 우리 몸의 세포가 완전히 바뀌는 데 7년이 걸린다는 연구 결과처럼 인간의 정신 또한 7년을 주기로 새로워진다는 말이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간은 자신이 원하는 것과 자신이 할 수 있는 것을 알아야 한다. 그래야만 자신의 특성을 발휘할 수가 있고, 그래야만 무언가 올바른 것을 이행할 수가 있다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내리막 세상에서 일하는 노마드를 위한 안내서</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/12/%EB%82%B4%EB%A6%AC%EB%A7%89-%EC%84%B8%EC%83%81%EC%97%90%EC%84%9C-%EC%9D%BC%ED%95%98%EB%8A%94-%EB%85%B8%EB%A7%88%EB%93%9C%EB%A5%BC-%EC%9C%84%ED%95%9C-%EC%95%88%EB%82%B4%EC%84%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/12/%EB%82%B4%EB%A6%AC%EB%A7%89-%EC%84%B8%EC%83%81%EC%97%90%EC%84%9C-%EC%9D%BC%ED%95%98%EB%8A%94-%EB%85%B8%EB%A7%88%EB%93%9C%EB%A5%BC-%EC%9C%84%ED%95%9C-%EC%95%88%EB%82%B4%EC%84%9C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/552/l9788997379552.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내리막 세상에서 일하는 노마드를 위한 안내서&lt;br&gt;
제현주 지음 | 어크로스&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저자를 만나보고 싶다고 생각을 했다. 내가 1년여간 했던 고민들을 똑같이 한 사람이 있었고, 이렇게 멋진 책을 써주셨다. 밑줄이 쫙쫙. 회사가 다니기 싫어 고민하는 중이라면 이책을 적극 추천.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;나는 직장 생활 10년을 끝으로 직장인이기를 그만두었고, 불확실성을 삶의 일부로 받아들이며 살게 되었다. 지금은 “내 일은 ○○이다”의 빈칸이 유동하는 채로 살아가도 좋다고 생각한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리는먹고살기 위한 욕구를, 창조하고픈 욕구를, 인정받고 싶은 욕구를 일 하나로 해결해야 하는 처지에 놓였다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리에게 남은 활동이라고는 노동뿐인 이 시대에도 우리에겐 유용한 것을 창조하고, 사람들 속에서 존재와 가치를 인정받고 싶은 욕구가 있기 때문이&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈을 많이 벌고 싶은 마음이 흥미로운 일을 하고픈 마음과 충돌하고, 안정된 일자리를 원하는 마음과 자유롭게 일하고 싶은 마음이 부딪힐 때 우리에게는 어떤 식으로든 선택이 필요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나 역시 일해온 시간만큼 내 안의 수많은 모순된 욕망과 씨름해왔다. 일을 좋아하지만 일만 하면서 살고 싶지는 않았다. 돈을 잘 벌고 싶었지만 돈이 아니라면 의미 없을 일을 하고 싶지는 않았다. 배울 것이 있는 일에 구미가 당겼지만 너무 어려워 실패가 뻔한 일은 싫었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“난 왜 일에 의미를 부여했을까. 일일 뿐인데.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일에 과도하게 의미를 부여하고 ‘좋아하는 일’을 좇도록 이끄는 것이야말로 자본의 새로운 착취 전략이라고 말한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마음껏 사랑할 것, 그러나 객관성을 잃지 않을 것, 그 일이 아니더라도 어디서건 의미 있는 일을 또 찾을 수 있다고 믿을 것, 일의 성패가 당신의가치를 말한다고 착각하지 않을 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어떻게 일을 좋아할 수 있는 조건을 만들 것인가, 일을 손에서 놓기 전까지 놓을 수 없는 질문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리는 일이 없는 삶을 원하는 것은 아니지만, 그렇다고 일을 너무 많이 하고 싶은 것도 아니다. 우리는 의미 있는 일을 하고 싶지만 일과 내 삶을 동일시하고 싶진 않다. 우리는 좋은 사람들과 일하고 싶지만 함께 일하는 동료와 모든 것을 나누고 싶진 않다. 우리는 놀듯이 일하고 싶지만 놀이 대신 일을 하고 싶진 않다. 이 사이 어디쯤에서 내가 원하는 일의 방식을 규정하는 것, 자신에게 좋은 일이 무엇인지 스스로 끊임없이 고민하는 것, 그것이 일할 수밖에 없는 우리가 행복해지는 방법이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;호모 루덴스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리에겐 자신의 욕망을 이해하는 훈련이 필요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“산속을 누비며 생전 처음 산나물을 뜯고 요리하면서 깨달았죠. 내가 할 수 있는 일을 찾아서 하고 그만큼만 되돌려 받는 것. ‘이런 게 진짜 사는 것이지 않나’.” 일단 돈을 벌면 좋다는 세상의 말을유라 역시 따르며 살아보았지만 그것이 자신에게 중요한 욕망이 아니라는 사실을 깨달은 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무슨 일을 어디서 누구와 얼마나 오랫동안 어떤 방식으로 할 것인가? 재미있는 일을 원한다면 나는 어떤 것에서 가장 큰 재미를 느끼는가? 나는 어떤 상황을 가장 견딜 수 없어하는가? 돈을 벌어야 한다면 얼마를 벌어야 하는가? 나에게 가장 가치 있는 것은 무엇인가? 어째서 그것을 가장 가치있게 생각하는가?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;구체적으로 일을 고민할 때, 내 욕망들 사이의 우선순위를 이해할 때, 그때만 우리는 일의 다른 실천으로 나아갈 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;많은 사람이 입버릇처럼 ‘일하기 싫다’고 말하지만 싫은 것은 대개 일 자체라기보다 일이 놓인 조건이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈벌이를 해야 하는 현실을 받아들였지만 돈을 많이 버는 것만을 무조건 좇지는 않았다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일은 언제나 직업보다 크다. 직업이 타이틀이라면 일은 일상을 채우는 활동이다. 운이 좋아도 최소한 여덟 시간을 일의 활동으로 채우며 산다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리가 추구하는 목표는 항상 베일에 가려져 있는 법이다. 결혼을 원하는 처녀는 자기도 전혀 모르는 것을 갈망하는 것이다. 명예를 추구하는 청년은 명예가 무엇인지는 결코 모른다. 우리의 행위에 의미를 부여하는 것은 우리에게는 항상 철저하게 미지의 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어쩌면 ‘좋아하는 일’이란 물 위에 떠 있는 부표 같은 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;커리어의 기획을, 자기 일의 스토리라인 전체를 알고 있는 것은 자신뿐이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일에 대한 서로 다른 욕망들을 이해하고 그 사이에서 적절한 타협과 균형을 이뤄줄 일거리의 조합을 만들려고 애쓴다. 적당한 돈벌이와 적당한 사회적 의미와 적당한 자아실현을 조합하는 것이 지금으로서는 나의 최선이다. 욕망 사이의 우선순위는 나이에 따라, 상황에 따라 변화해왔다. 그래서 내 일의 조합 역시 늘 변하고 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;예의범절과 책략은 타인에게 상처를 줄 수 있는 감정을 가려주는 행동&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;성숙한 진정성은 자신의 성격이나 감정을 노골적으로 드러내는 것으로 구현되지 않는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;여기에 더해 그 일의 목표와 가치를 스스로 믿고 있다면 가면 쓰기에 서글픔이 끼어들 여지는 별로 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;불편함을 극복할 수 있다면 한때 불편했을지언정 그 일이 주는 반대급부를 향한 욕망이 더 컸던 것이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신에게 아무런 선택권이 없다고 믿어버린다면 정말 아무런 선택도 할 수 없게 되어버린다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;물론 돈과 보람과 즐거움 모두를 원하는 만큼 주는 일자리는 세상에 없다. 그러나 적어도 셋 사이의 균형점을 고민해볼 수 있어야 한다. 얼마큼의 보람을 위해 얼마큼의 돈벌이를 포기할 수 있는지. 또 얼마큼의 돈벌이를 위해 얼마큼의 즐거움을 내려놓을 수 있는지.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;물론 나는 운이 좋은 경우였을 것이다. 일단 부양할 가족이 줄줄이 있는 처지가 아니었으니, 나 자신의 욕구만 곰곰이 들여다보는 것으로 답을 찾을 수 있었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사는 환경과 만나는 사람이달라지면 자연스레 욕구가 변한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈을 버는 데 쓰는 시간이 줄어들면 일상도 다른 방식으로 재편된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한쪽에는 한 시간 동안 돈을 10만 원 벌면서 그 자체로 즐거워하는 사람이 있는가 하면, 다른 한쪽에는 한 시간 동안 20만 원을 벌지만 똑같은 즐거움을 누리려면 20만 원을 써야 하는 사람이 있다고 생각해보자. 양쪽은 똑같은 즐거움을 누렸지만 전자에겐 10만 원이 남았고 후자에겐 한 푼도 남지 않았다(이 역시 매우‘화폐적’ 계산법이기는 하다). 과연 어느 쪽의 경제적 능력이 더 큰 것일까?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;많이 벌고 돈 많이 쓰는 삶보다 어떤 식으로든 돈 들이지 않고 놀며 사는 능력을 조금씩 기르는 것, 더 나아가 돈 들이지 않고 살 수 있는 관계망을 차근차근 쌓아가는 것이 필요하지 않을까&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리는 그저 하나의 욕구를 다른 욕구로 대체할 수 있을 뿐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일상에서 무엇을 하고 무엇을 보고 무엇을 듣는지, 어떤 사람과 시간을 보내는지가 우리 욕구의 많은 부분을 결정한다. 다른 종류의 활동을하고, 다른 종류의 관계를 맺고, 다른 종류의 경험을 시도하지 않는다면 다른 종류의 욕구가 생길 리 만무하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;구구절절 내가 하는 일을 설명하기 뭣할 때, 상대가 ‘진짜 대답’을 이해하지 못할 것 같을 때 나는 세상의 프레임에 따라 대답하는 것을 그리 꺼리지 않는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;오늘날의 일반적인 가족구조는 돈벌이 노동과 가사 노동 그리고 돈벌이의 예비 과정을 한 세트로 묶어내는 단위나 다름없다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리에겐 더 많은 ‘쓸데없는 일’, 잉여짓이 필요하다. 그것이야말로 돈과 시장을 경유하지 않고도 즐거울 수 있는 방법이기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;더구나 직업에서 돈을 많이 벌면 벌수록, 그러고서 취미에 돈을 많이쓰면 쓸수록 능력 있는 인간으로 대접받는다. 그렇게 능력 있는 인간이 되려면 금수저를 물고 태어난 것이 아닌 이상 ‘일’과 ‘자기 계발’에 더 많은 시간을 쏟아야 한다. 결국 취미에 들일 수 있는 시간은 점점 줄어든다. 시간이 쥐꼬리만큼 남았을 때 가장 효과적으로 즐기는 방법은 돈 쓰는 일이기 마련이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;열심히 돈을 번 다음 놀려고 돈을 쓰느니, 그냥 돈은 덜 벌리더라도 놀이 같은 일을 할 수만있다면 결국은 더 나은 것이 아닌가 싶었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;극단적으로 말하자면, 돈이 좀 있어야 마음껏 놀듯이 일할 수 있다는 말이다. 놀이 같은 일의 첫 번째 함정이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자발적이지 않은 것은 본질적으로 놀이가 될 수 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모두가 ‘치열’을 부르짖고 일을 최우선으로 삼는 것을 당연히 여기는 세상은 갑갑하다. 6시 정시퇴근을 하려면 무언가 핑계를 대야 하고, 끝없이 열정을 불태우는 자세를 보여야 프로페셔널하다는 소리를 들을 수 있는 세상도 싫다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 종지부를 찍었던 것은 ‘직장’이었지 ‘일’이 아니었음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;정체성이란 내가 생각하는 나를 가리키는 것만은 아니기 때문이다. 정체성은 스스로 만드는 것이기도 하지만 동시에 세상이 부여하는 것이기도 하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일이 없음에도 정해진 시간 동안 정해진 장소에 내 몸을 가져다 둬야 한다는 사실이 불합리하다는 생각을 떨칠 수가 없었다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그 순간 나는 내 일의 대가를 받는사람이 아니었다. 내 시간을 판 대가, 즉 내 자유의 일정 부분을 포기한 대가를 받는 사람이었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내 다음 24시간조차 통제할 수도 예측할 수도 없다면 무슨 재주로 내가 ‘내 인생의 주인’이라는 생각을 할 수 있을까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일 자체가 아니라 일의 대가로 얻은 부산물에서 의미를 찾는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자존감이 “세상에서 자신을 스스로 지탱할 수 있다는 확신”이라면 자존심은 “다른 사람보다 뛰어나고 싶다는, 그래서 그들에게 높이 평가받고 싶다는 욕망”이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;각자가 어떤 노고를 치르는지 가족들은 직접 확인할 길이 없다. 그러니 가족 구성원들은 집으로 돌아와 얼굴과 몸으로 괴로움을 드러낸다. 그것조차 없다면 아무도 자신의 괴로움을 알아주지 않기때문이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;정확히는 많이 일한 것처럼 ‘보이고’ 많이 괴로운‘티’를 내는 사람이 좋은 평가를 받을 가능성이 크다. 보여주기 위해 쓸데없이 만들어내는 일이 난무한다. 일종의 군비경쟁인 셈이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한 사람이 떠난다고 기업이 돌아가지 않는다면 그 사람의 대체 불가능성이 아니라 그 기업의 무능을 확인해줄 뿐이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;별것 아닌 일에도 점수를 매겨서 측정하기 시작하면 그 일이 갑작스레 중요한 일처럼 보인다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;협동조합의 목표는 우리 삶의 목표와 닮아 있다. 우리가 삶에서 다면적 욕구를 충족하려 애쓰는 것과 다르지 않다. 우리는 삶에서 다양한 욕구들을 끊임없이 저울질하며 균형을 맞추려 노력한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;‘남들만큼’이 아니라 ‘나름대로’ 먹고살며, 시장의 명령이 아니라 자신의 마음에 귀 기울이면서 일해야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;현재를 견딤으로써 미래에 더 큰 과실을 누리라는 교훈은 안정적 토대 위에서만 빛을 발한다. 오늘의 만족을 뒤로 미루는 것은 언젠가 더 큰 대가로 돌려받을 수 있으리라는 믿음이 있기 때문이다. 그렇게 믿을 수 없는데도 현재를 희생한다면 그것은 합리적인 선택이 아니다. 내가 놓인 환경의 어떤 측면도 견실히 지속될 것이라고 기대할 수 없는 시대, 오늘을 견디라고 부르짖는 노동 윤리는 결국 당신의 뒤통수를 칠 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>건투를 빈다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/07/%EA%B1%B4%ED%88%AC%EB%A5%BC-%EB%B9%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/07/%EA%B1%B4%ED%88%AC%EB%A5%BC-%EB%B9%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/985/l9788971847985.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
건투를 빈다 | 저자 김어준 | 출판사 푸른숲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;책 표지가 좀 에라지만, 처음부터 끝까지 하나같이 다 옳은 말씀들. 김어준 내 스타일이야.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;자신이 어떤 사람인지, 그런 자신을 움직이는 게 뭔지, 그 대가로 어디까지 지불할 각오가 되어 있는지, 그 본원적 질문은 건너뛰고 그저 남들이 어떻게 하는지만 끊임없이 묻는다. 오히려 자신이 자신에게 이방인인 게다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사람이 나이 들어 가장 허망해질 땐, 하나도 이룬 게 없을 때가 아니라 이룬다고 이룬 것들이 자신이 원했던 게 아니란 걸 깨달았을 때다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신이 누군지를 결정하는 건 자신의 선택이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모든 선택은 선택하지 않은 것들을 감당하는 거다. 사람들이 선택 앞에서 고민하는 진짜 이유는 답을 몰라서가 아니라 그 선택으로 말미암은 비용을 치르기 싫어서다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자기 선택과 그 결과로서의 자신을 받아들이고 그로 인한 비용 감당하겠다면, 그렇다면, 그 지점부 터, 세상 누구 말도 들을 필요 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문제의 본질은 뼈의 길이가 아니라, 그로 인한 자존감의 결여다. 본능적으로 최고 우성 유전자를 판독해내는 여자들이 기가 막히게 구분해내는 건, 기장이 아니라, 바로 그 결여다. 있는 그대로의 자신을 고스란히 인정하고 스스로를 농담거리로 만들어버릴 만큼 견고하고 대범한 자기인식은, 그 자체로, 졸라 섹시하기까지 하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신에게 닥치는 세상만사를 주변의 기준이나 눈치에 흔들리지 않고 자신의 세계관대로 대처하고 자 하는 의지, 그런 게 바로 삶에 대한 장악력이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;선택은 언제나 선택하지 않은 것을 비용으로 한다. 당신이 어떤 결정을 하든, 그 결정이 곧 당신이 다. 모든 선택에 따른 위험부담을 제로로 만들어달라고 한다면 그건 삶에 대한 응석이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;남을 기쁘게 하는 데 자기 인생을 다 쓰고 만다는 건, 멍청한 걸 넘어 슬픈 일이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;자신이 뭘 원하는지도 모르고 사는 것처럼 삶의 낭비도 없다.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스스로 설득될 이유가 있는지 생각해보고, 만약 그런 게 있다면, 그럼 누가 뭐라고 하든 그 결과까 지 자신이 감당하는 것, 그게 어른의 선택이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;개인과 조직 사이에서 갈등할 때, 가장 기본적인 기준은 언제나 그렇게 자신의 욕망에 충실하며 비 장하지 않은 독립군인 채로, 당신 자신이어야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세상에서 제일 바보가 해보고 싶은 게 명백하게 있는데 그걸 시도조차 안 해보고 접는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나이 들어 가장 비참할 땐 결정이 잘못됐다는 걸 알았을 때가 아니라 그때 아무런 결정도 내리지 못했단 걸 깨달았을 때다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;들판의 꽃이, 이름을 모른다고, 꽃이 아니더냐.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;안타깝지만 그건 그들 몫이다. 할 수 없다. 할 수 없다는 건 상관없다와는 다르다. 상관있지만, 할 수 없다. 그건 또 그것대로 부닥치는 수밖에. 어떻게 하면 대가를 지불하지 않을까부터 고민해봐야 아무 결정 못 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;‘할리퀸’ 주인공 콤플렉스의 처참한 피해자이자 타인의 이목에 삶 전체를 조타당하는 홑껍데기 인 생.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모든 관계는 기본적으로 권력관계다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;결혼은 숙명이 아니라 제도. 사람들이 발명한 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사람들이 자기 고충을 털어놓는 건 문제를 대신 해결해달라는 게 아니라, 자신의 처지를 동정하고 공감해달라는, 일종의 투정이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;갈등과 스트레스는 비정상이기는커녕 거꾸로 당신이 제대로 살아 있단 방증이다. 그 자체로 매우 정상적인 삶의 일부.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;여행을 떠나 세계를 만나면 만날수록 내가 살던 동네가 얼마나 비좁은 공간이었는지 절감할 수 있 다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;자존감이란 그런 거다. 자신을 있는 그대로, 부족하고 결핍되고 미치지 못하는 것까지 모두 다 받 아들인 후에도 여전히 스스로에 대한 온전한 신뢰를 굳건하게 유지하는 거. 그 지점에 도달한 후엔 더 이상 타인에게 날 입증하기 위해 쓸데없는 힘을 낭비하지 않게 된다. 누구의 승인도 기다리지 않고 그저 자신이 하고 싶고, 재밌어하는 것에만 집중하게 된다.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기대를 저버리는 연습 없이는, 평생을, 남의 기대를 위해 자신의 인생을 쓰고 만다. 단 한 번밖에 없는 삶에 그만한 낭비도 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;언제나, 행위 그 자체가 아니라 그에 대한 해석이 문제다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;누릴 수 있을 때, 그 맥시멈을, 누려야 하는 거 아닐까. 불안한 미래는 아직 닥치지 않았으니 내가 맞서면 되는 거 아닌가.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>어떻게 살 것인가</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2015/04/%EC%96%B4%EB%96%BB%EA%B2%8C-%EC%82%B4-%EA%B2%83%EC%9D%B8%EA%B0%80/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2015/04/%EC%96%B4%EB%96%BB%EA%B2%8C-%EC%82%B4-%EA%B2%83%EC%9D%B8%EA%B0%80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/288/l9788965132288.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;제목 : 어떻게 살 것인가&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;저자 : 유시민&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;인생에서 가장 중요한 것은 ‘자기 결정권’을 행사하는 일이다. ‘자기 결정권’이란 스스로 설 계한 삶을 옳다고 믿는 방식으로 살아가려는 의지이며 권리이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;자기의 삶이 어떤 의미가 있는지 치열하게 고민하지 않는 사람에게는 타인의 위로가 별 도 움이 되지 않는다고 보기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;무엇보다 먼저 내가 즐거운 일을 하고 싶다. 그 일이란, 배우고 깨닫고 다른 사람과 나누는 작업이다. 아내와 아이들, 어머니와 형제자매들, 삶과 세상에 대해 깊은 공감을 나눌 수 있 는 적은 수의 사람들과 더 많은 시간을 함께 보내고 싶다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;‘하고 싶어서 마음이 설레는 일을 하자. 그 일을 열정적으로 남보다 잘하자. 그리고 그걸로 밥도 먹자. 이것이 성공하는 인생 아니겠는가&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;공부의 출발은 호기심이지만 그 과정은 의심이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;우울증을 극복한 소설가 김형경의 심리에세이 『좋은 이별』(푸른숲, 2009)을 권한다. 마음의 설렘이 없는 일에 인생을 쓰고 싶지 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;글쓰기는 지성과 영혼을 건드리는 작업&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;마음이 설레고 일상이 기쁨으로 충만한 삶을 살자.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;하고 싶은 일을 열정적으로 하면서 즐겁게 놀고 뜨겁게 사랑하는 것&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;인간은 이타 행동을 하는 이기적 존재이다&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;마음이 움직이고 스스로 감당할 수 있는 범위 내에서 하면 된다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;스스로 느끼는 만큼, 그리고 자기가 할 수 있고 또 옳다고 생각하는 방식으로 참여하면 된다 고 생각한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내 자신을 비루하게 만드는 신념은 좋은 것이 아닐 가능성이 많다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;정치는 자기가 옳다고 생각하는 것이 아니라 사람들이 원하는 것을 이루어주는 사업이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>자기혁명</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/12/%EC%9E%90%EA%B8%B0%ED%98%81%EB%AA%85/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/12/%EC%9E%90%EA%B8%B0%ED%98%81%EB%AA%85/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/460/l9788901130460.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;시골의사 박경철의 자기혁명&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;박경철 지음  | 리더스북&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;북큐브 구매&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;바른 태도와 본질을 강조하는 매우 인문학 적인 책이다.
사고의 깊이와 인생에 대한 통찰이 놀라웠다.
다시 읽고 싶은 책.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;남이 가는 길을 가면 편안하지만 종속되고, 새로운 길을 가면 험난하지만 독립적으로 서게 된다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;요컨대 나의 사유를 두텁게 하고 내공을 쌓기 위해서는 결국 내 삶이 ‘새로운 자극 → 도전 → 생각 → 축적된 사유 → 태도화 → 새로운 자극’으로 이어지는 순환고리 속에 있어야 하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 아무리 많이 알아도 세상의 지식에 비하면 내가 아는 것은 너무나 미미하고, 나의 사유는 척박하며, 내가 이해하는 세계는 전체의 일부에 지나지 않는 것이며, 그 일부의 지식으로 판단하려 드는 태도가 나를 오류에 빠뜨리는 원인인 셈이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;현상을 제치고 본질을 기반으로 세상을 이해하는 것이 곧 통찰적 시각이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리는 익숙한 것들에 대해서는 생각이 일어나지 않는다. 습관처럼 반복되는 동작과 행동들은 본능에 의존한 관성일 뿐 생각의 결과로 행하는 것이 아니기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생각을 행동으로 연결시키기 어려운 이유는 ‘저항의 중간지대’라는 방해물이 있기 때문. 나의 내면이 단단하게 정리되고 의식이 집중되어 망상의 찌꺼기가 파고들 틈이 없다면?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;걸으면서 만나는 것은 생명&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;청년이 넓은 세상을 여행하고 도전하는 것은 그만큼 자기 세상의 크기를 넓히는 것이고, 그만큼 자신에게 기회를 주는 일이기도 하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;위로를 주는 대상은 내부에 있고 스트레스를 주는 대상은 외부에 있는데, 정작 우리는 소중한 것들을 간과하고 외부를 보고살아가고 있는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내면을 들여다보는 시간, 최소한의 침묵과 사색을 통해 나 자신을 관찰하고 바로잡는 시간이 꼭 필요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시간이 흘러도 식상하지 않고 빛이 바래지 않아 영구적인 가치로 존재할 수 있는 것(필연성)만이 행복의 대상일 것. 우리 대부분이 오늘도 열심히 추구하고 있는 돈이나 명예 등이 아니라 지식, 사상, 철학, 재능, 기능처럼 함께함으로써 더욱 빛나고 가치가 변하지 않으며 새로운 가치를 끊임없이 창조해내는 것들이 행복의 대상이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;행복에 이르는 길은 물질이나 사랑과 같은 갈망을 통해서가 아니라, 실존적 존재로서의 나를 뒷받침해주는 것들을 통해 만날 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;속성에 몰입하면 할수록 나의 근본적 존재와 거리가 멀어질 뿐이고, 점점 소외되어 고독한 존재가 되고 만다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;넘어짐은 단지 일어나는 방법을 배우기 위한 것일 뿐이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;가치의 잣대를 가지고 있지만 가치지향적 선택이 아닌 결과에 대한 두려움 때문에 다른 것을 노력해야 하는 사람과, 뒤늦게 가치를 인식하고 자신의 성과를 전면적으로 부인할 수밖에 없는 사람들은 극도의 불행에 빠진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나를 둘러싼 타자의 개입을 인정해버린다면 가치혼재의 상황에 빠지게 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;가치에 대한 고민이나 사유 없이 단지 목적에만 충실하게 살다 보면, 언젠가 가치를 보는 눈이 성숙했을 때 나의 모든 삶을 전면적으로 부정하게 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“Inner Peace!”라는 대사가 반복된다. 내면의 평화, 그것은 가치지향을 가리킨다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;심리학자들의 연구에 의하면, 인간은 상대적인 것들에 의해서는 행복해지지 않는다고 한다. 예를 들어 ‘부’가 많으면 많을수록 행복할 것 같지만, 실상은 그렇지 않다. 부가 행복에 영향을 미치는 것은 단지 빈곤을 벗어나거나 미래에 대한 기대가 존재할 때뿐, 현재 가지고 있는 부는 행복의 요소가 되지 못한다고 한다. 부가 가져다 준 만족은 ‘지루함’으로연결되고 지루함은 금세 부가 가져다준 행복을 희석시켜버린다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;즉 행복과 불행의 가늠자는 지루함인 것이다. 내가 행복하려면 그것을 손에 넣어도 지루하지 않은, 그것을 가지고 있음으로써 그 빛이 사라지지 않는 대상을 추구해야 하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;많은 생산이 자신의 것이 될 가능성이 없을 때(이윤 획득의 동기가 없을 때) 인간은 혁신을 추구하지 않았고, 생산성 증가는 더딜 수밖에 없었던 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;바른 언어로 뚜렷하게 나의 길을 선언하는 순간, 비로소 내가 실존적인 인간으로 자리잡게 되는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;침묵과 사색&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;좋은 책을 읽고 새로운 사유를 만나 지식을 얻게 되면 기존의 지식체계가 수정되고 덧칠된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;통섭, 직관, 통찰을 기르는 가장 좋은 학습이 바로 철학을 공부하는 것. 철학은 문자 그대로 사유의 학문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;최선을 다했다는 말을 함부로 쓰지 마라. 최선이란 자기의 노력이 스스로를 감동시킬 수 있을 때 비로소 쓸 수 있는 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리는 늘 자신에게 닥친 작은 시련을 외면하거나 무시하지 말고 반드시 바로잡아 나가야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유일한 방법은 선택을 강요받지 않고 스스로 선택할 수 있는 상황을 만들어가는 것이다. 즉, 나를 둘러싼 환경이 나에게 선택을 강요하도록 놔두지 말고, 스스로 상황을 만들어가면서 좋은 선택을 할 수 있는 경우의 수를 다양하게 늘리는 것이 중요하다. - 선택을 했다면 이제부터는 준비와 실천의 문제다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다른 곳에 뛰어들고 싶다면 그 일을 지금 일보다 더 잘할 수 있을 만큼 준비가 되어 있을 때, 그때가 비로소 선택의 순간인 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시간은 늘 충분하다. 단지 우리가 무언가를 포기하지 않기 때문에 새로운 것에 도전할 시간이 없는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자존심은 타인과 비교해서 우월감을 느끼려는 감정이고 자긍심은 자신의 내면적 충족감을 느끼는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;건강한 시민으로서 나의 삶을 견고하게 유지하는 in the world로 살아가는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;질투를 선망으로 바꾸면 새로운 기회가 열린다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;평소에 해오던 습관이 관성이 되고, 관성이 태도를 만드는 것&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;작은 변화를 이끌어내기 위한 환경을 조성하는 게 사실은 더 실효성 있는 실천의지인 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내면적인 것을 사회화시켜 불안감을 파는 시간장사꾼들의 불안마케팅.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시간을 대할 때 사회화된 나로서 의식해야 할 시간과 내면화된 나로서 의식해야 할 시간의 개념을 구분하고, 시간의 밀도를 높이는 일과 파편처럼 흩어진 시간들을 질서있게 배열하는 데 관심을 두어야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;불필요한 것들을 버리고 필요한 것들로 채우는 과정이 ‘시간관리’.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;계획이 아니라 금기를 세우는 것이 더 중요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지식은 사물을 대상으로 삼지만 지혜는 삶 그 자체를 대상으로 삼는다. 지식은 내게 할당된 분야의 기술을 내 것으로 삼은 것이지만 지혜는 내가 주체적으로 외부와 맞서며 키워나가는 것이다. 사람은 이 두 가지가 함께함으로써 발전한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지식을 쌓기 위해서는 공부를 열심히 하면 되지만 지혜를 늘리기 위해서는 앞서 말한 대로 이질적인 것들을 만나야 한다. 새로운 생각은 이질적인 환경에서 나오기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;뒤집어 생각하면 ‘고민을 하지 않는다’거나 ‘고민이 없다’는 것은 안주하고 있다는 말과 같다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;思而不學則殆. 《논어》 &amp;lt;위정爲政&amp;gt;편. 배우기만 하고 생각하지 않으면 어리석어지고, 생각하기만 하고 배우지 않으면 위태로워진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;독서는 사유를 배우는 제1의 수단이며 창의력의 보고라고 할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;오락인지 학습인지, 독서의 목적성을 분명히 할 것! 전자라면 편안한 책, 후자라면 약간 버거운 책을 선택해야 함.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부의 추월차선</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/12/%EB%B6%80%EC%9D%98-%EC%B6%94%EC%9B%94%EC%B0%A8%EC%84%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/12/%EB%B6%80%EC%9D%98-%EC%B6%94%EC%9B%94%EC%B0%A8%EC%84%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/346/l9788994702346.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
부의 추월차선 부자들이 말해 주지 않는 진정한 부를 얻는 방법&lt;br&gt;
엠제이 드마코  지음 | 신소영 옮김 | 토트&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;나쁜 상황들은 대부분 나쁜 선택의 결과다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;통제력과 영향력. 서행차선에서는 두가지 모두를 가질 수 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;단기간에 많은 돈을 벌기 위해서는 시간의 흐름과 떼려야 뗄 수 없는 서행차선 공식을 버려야만 한 다. 부는 시간을 부채가 아니라 자산으로 활용할 때 모인다!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자기 대신 일할 시스템을 고안하는 데 집중해야 할 시간마저 자기 자신에게만 집중했기 때문이다.
서행차선에서는 당신이 직접 돌을 들어 올린다면, 추월차선에서는 당신 대신 돌을 들어 올릴 시스 템을 구축한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기억하라. 소수만이 부자가 되고, 당신은 이 소수 안에 들어가야 한다. 그러기 위해서는 생산자의 사고방식을 먼저 지녀야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;추월차선 여행자들은 통제하고 서행차선 여행자들은 희망한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈이 열리는 나무의 씨앗 다섯 가지는 임대 시스템, 컴퓨터·소프트웨어 시스템, 콘텐츠 시스템, 유통 시스템, 그리고 인적 자원 시스템이다.&lt;br&gt;
임대 시스템의 종류로는 부동산, 라이선스, 특허 등이 있 다.
컴퓨터 시스템의 종류에는 인터넷과 소프트웨어 사업 등이 있다.&lt;br&gt;
콘텐츠 시스템의 종류에는 책, 블로그, 잡지 등이 있다.&lt;br&gt;
유통 시스템의 종류에는 프랜차이즈, 체인점, 네트워크 및 텔레비전 마케팅 등이 있다.&lt;br&gt;
인적 자원 시스템은 소극성을 더하거나 뺄 수 있다. 인적 자원 시스템은 관리 및 운영 비용이 가장 많이 든다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;종자돈인 1,000만 달러를 벌기 위해서는 지출을 줄이거나, 주식에 투자하거나, 월급을 모으는 방 법이 아니라 추월차선 사업-순이익과 자산 가치의 합-을 기반으로 해야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;가난이 질병이라면, 병의 원인이 무엇일까? 물론 돈의 부족일 것이다. 그런데 이것은 원인일까, 기 저에 존재하는 문제 때문에 드러난 증상일까? 교육의 부족? 기회, 바람직한 역할 모델, 또는 의지 의 부족 때문은 아닐까? 아니다. 이것들은 모두 증상이다. 가난의 근원을 추적해보면 모두 한 가지 에서 시작되었음을 알 수 있다. 바로 선택이다. 잘못된 선택은 가난의 주요 원인이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지각 선택은 바로 당신의 머릿속에서 나와서 당신의 행동 선택을 유도한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;이 선택에 따른 최악의 결과는 무엇인가?2) 그 결과가 나올 확률은 얼마나 되는가?3) 그 정도 리스크는 받아들일 수 있는가&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;앞을 보고 있지 않으면 미래의 목표를 달성할 수 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기억은 배반적이거나 아니면 촉진적이다. 선택에 따른 영향은 마음대로 통제할 수 없는 것과 달리, 당신은 과거의 기억을 어떻게 분류할지 직접 선택할 수 있다. 과거의 기록은 봉인될 수 있다. 실패를 미래를 변화시키는 원동력으로 활용했다. 이는 책임과 의무를 배우는 과정의 일부기도 하 다. 나는 무엇을 배웠는가? 미래에는 어떻게 변화해야 하는가? 나는 무엇을 잊어버려야 하는가?&lt;br&gt;
1)당신을 이해하지 못하는 친구들과 가족들&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;서행차선 교리를 전파하는 교육기관&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;부는 다른 사람의 이야기일 뿐이라고 믿도록 길들여진 부모님&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;집이 최고의 투자 자산이라고 주장하는 서행차선 구루들&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;오늘 100달러를 투자하면 50년 후 1,000만 달러로 불어날 거라고 말하는 서행 차선 구루들&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;당신이 처한 환경&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;사회적 중력은 당신이 특별하기보다 평범한 사람이 되길 원한다.·해로운 관계는 에너지를 고갈시 키고 특별한 사람이 되고자 하는 목표에 집중하지 못하게 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기생적인 부채의 원천이 되는 것을 통제함으로써 기생적인 부채가 생기는 것을 막아라 궁극적으로 부를 누린다는 것은 당신이 살아가고자 하는 방식으로 살기 위해 자유 시간을 확보하 는것&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;서행차선에서의 교육은 실질적 가치를 고양시키는 데 이용되는 반면, 추월차선에서의 교육은 비 즈니스 시스템을 작동시키고 성장시킨다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;흥미와 헌신은 근본적으로 차이가 있다. 흥미 있는 사람은 책을 읽지만, 헌신하는 사람은 그 책을 50번 응용한다. 흥미 있는 사람은 사업을 하고 싶다는 것에 그치지만, 헌신하는 사람은 유한책임 회사 설립에 필요한 서류를 정리한다. 흥미 있는 사람은 월요일부터 금요일까지 하루에 한 시간 일 하지만, 헌신하는 사람은 시간이 허락하는 한 일주일 내내 일한다. 흥미 있는 사람은 값비싼 차를 빌리지만, 헌신하는 사람은 자전거를 타고 다니면서 절약한 돈을 시스템에 투자한다. 흥미 있는 사람은 부유해 보이지만, 헌신하는 사람은 부유해지기 위해 계획을 세운다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;브레이크를 밟은 채 부를 향해 달릴 수는 없다. 위험을 무릅쓰고 도전해야 한다. 불안을 경험해야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;욕구(Need)의 계명&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;진입(Entry)의 계명&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;통제(Control)의 계명&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;규모(Scale)의 계명&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시 간(Time)의 계명&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;자신의 세계를 벗어나 주위를 둘러보고 이기적인 행동을 그만두고 인류가 겪는 문제들을 해결해 보라.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;기분을 좋게 해 주어라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문제를 해결해 주어라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;교육해 주어라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;외모를 발전시켜라. (건강, 영양, 옷, 화장)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;안전을 제공하라. (주거지, 안전예방책, 건강)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;긍정적인 정서를 유발하라. (사랑, 행복, 웃음, 자신감)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기본적인 욕구(음식)부터 외설적인 욕구(성욕)까지 충족시켜라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶을 편하게 해 주어라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;꿈과 희망을 고취하라.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;당신의 사업이 누구나에게 열려 있으면 안 되는 것이다. 만일 그렇다면 탁월해야만 한다. 당신이 탁월하다면 쉽게 진입하는 것이 오히려 자산이 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모두 다 하고 있는 것이라면 나는 하지 않겠다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모두 같은 것을 하고 있다면 볼 것도 없이 그것은 실패한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다른 모든 사람과 다르게 살고 싶다면 모두와 같으면 안 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;추월차선 여행자들은 자신들의 브랜드와 자산과 금융 계획을 직접 통제하며, 이를 다른 이들에게 넘겨주고 운이 좋기만을 바라지 않는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;궁금한가? 태평양 해변에 집을 사서 외제 차를 차곡차곡 쌓아 두는 사람들은 그 회사의 창립자들 과 핵심 인사 몇 명밖에 없다는 것이 진실이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다단계는 판매와 유통과 훈련이지 사업이 아니라는 것이다. 다단계는 판매 조직을 관리하고 형성하는 일이다. 이는 마치 침대 밑에 돈을 쑤셔 넣어 놓고 이를 투자라고 하는 것과 같다. 첫째, 통제권이 나에게 있지 않다는 것이다. 나는 회사와 회사의 정책, 절차와 제품군과 가격 구조 에 좌우되는 처지였고 회사에서 무엇을 요구하든지 따를 수밖에 없었다. 한번은 회사에서 가장 잘 나가던 제품을 중단한 적이 있었는데, 그때 나의 수입은 아무 잘못도 없이 곤두박질쳤다. 다단계 사업을 할 때 나를 괴롭힌 두 번째 사실은 내가 사업가라는 생각이 들지 않는다는 것&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사실 내 영혼은 내가 무수한 계명과 법칙-‘모두 다’의 법칙, 진입의 계명, 통제의 계명-을 위반하고 있다는 것을 알고 있었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이들은 추월차선 여행자들이 계획을 실행하는 데 이용하는 영업 사원과 영업 관리자들에 지나지 않으면서 스스로를 사업가라 생각한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;추월차선 여행자는 자신의 브랜드를 계발하고 거기에 투자한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;피라미드를 기어올라 갈 생각 말고 피라미드를 만들라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다단계는 교육이라는 면에서 뛰어난 가치를 지닌다. 판매와 동기 유발, 팀 빌딩 및 네트워킹에 있 어 훌륭한 훈련을 제공한다. 다단계는 당신의 미래를 앞당길 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“경쟁은 어디에나 있어. 그냥 시작해, 더 잘하면 돼.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기회란 타개책을 마련하기보다 기대치와 결과의 간극, 작은 불편, 문제점 등을 포착하는 것이다. 경쟁이 당신의 길을 방해하게끔 해서는 안 된다. 경쟁은 어디에나 존재하므로 당신의 목표는 ‘더 잘하기’가 되어야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;서행차선을 달리는 사람들은 지출을 줄일 방법을 찾는 반면 추월차선을 달리는 사람들은 소득과 자산 가치를 늘릴 방법을 찾는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일생 = 자유 시간 + 노동 시간&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 누구인가</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/11/%EB%82%98%EB%8A%94-%EB%88%84%EA%B5%AC%EC%9D%B8%EA%B0%80/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/11/%EB%82%98%EB%8A%94-%EB%88%84%EA%B5%AC%EC%9D%B8%EA%B0%80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/706/l9788950966706.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목  : 나는 누구인가 인간의 본질을 밝히는 인문학의 첫 번째 질문&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 :  21세기북스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  강신주  , 고미숙, 김상근, 슬라보예 지첵, 이태수, 정용석, 최진석 지음&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;집에서 쉬는 휴일. 유투브에서 강신주의 한 시간짜리 강연을 듣게 되었는데 이사람의 주장은, 미래에 대한 걱정이 인생을 망친다는 것이다.  자본주의는 미래에 대한 염려를 팔고 우리는 그 걱정을 하느라 다람쥐 쳇바퀴 같은 불쌍한 인생을 산다는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자기계발서들은 미래에 대한 걱정을 이용하는 책이기 때문에 나쁜 책이고 행복하려면 지금을 살아라는 논지였는데, 나는 이것이 과연 이 사람의 주장인지 인문학의 보편적인 주장인지가 궁금해졌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;당연하다고 생각했던 것에 돌을 던지는 책이었다. 나는 얼마나 어리석었던가.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;우리가 가진 자유는 소비의 자유. 다시 말해 내가 자유로운 것이 아니라 돈이 우리를 자유롭게 하는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모두가 노예의 삶을 살고 있는 것이 자본주의의 현실.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;주인이 원하는 것, 타인이 원하는 것을 하는 것은 아무리 많은 연봉을 받아도 노예일 뿐. 배부른 노예. 자 본주의는 항상 우리에게 선택을 강요함.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;욕망과 능력에 간극이 생길 때 우리 몸은 강도 높은 스트레스를 받게 되고, 이는 모든 질병과 번뇌의 원 천이 됨.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;술, 음식, 분노, 섹스를 조절할 수 있으면 요절할 사람은 장수하게 되고 장수할 사람은 신선이 되게 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;탁월함Virtus. 탁월함을 추구하는 것이 곧 인문학의 출발이고, 그 탁월함의 추구를 통해, 젊은이의 마음 을 바르게 지켜주고, 노인에게는 마음의 행복을 주는 것&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;페트라르카는 키케로의 인간다움, 즉 ‘후마니타스’의 개념을 ‘가장 인간다운 인간Genus Humanissimum’의 개념으로 확대 발전시켜나간 인물.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;올바른 일을 행하는 것&amp;quot;에서 남들보다 앞서라는 것. “절제하는 일”에서 남들보다 앞서란 것. “탁월성을 따르는 것”에서 남에게 지지 말라는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;첫째, 무엇이 필요한지를 아는 식견. 둘째, 자신이 본 것과 생각하고 있는 것을 대중에게 설명할 수 있는 능력. 세 번째, 자신이 속한 공동체 즉 페리클레스의 경우 조국 아테네에 대한 사랑. 마지막 네 번째로, 물 질적 욕심으로부터 벗어나 있는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;하지만 올바른 일을 하거나 절제를 실천하기 위해서, 그리고 탁월함을 추구하는 것에서는 남들보다 앞서겠다는 자기애自己愛가 필요.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;타인의 비난과 반대가 있더라도 그것이 바른 길이라고 판단되면 포기하지 않고 끝까지 밀고가야 함.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 살아온 삶, 내가 앞으로 살아갈 삶, 그 전체 스토리에서 내가 누구인지 알려질 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“너 커서 어떤 사람이 될래?” 그것은 앞으로 ‘어떤 삶을 살겠느냐’고 묻는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 주인으로 산다는 것은 우리가 공유하는 보편적 이념에 해락偕樂하고 그 보편적 이념을 소유하는 것이 아니라, 나만의 고유한 활동성을 가지고 있느냐 하는 것입니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자기 스스로 가치 기준을 생산하지 못하고 외부의 이념을 가치 기준으로 삼기 때문에 자신은 항상 왜소 한 존재가 되거나 아니면 그 이념을 얼마나 끝까지 잘 지키느냐로 자신의 가치를 결정하게 됨.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 좋아하는 것인지 아니면 좋은 것인지, 내가 바라는 것인지 바람직한 것인지.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 주인으로 산다는 것은 이성에 제어되지 않고 욕망의 주인이 된다는 것이고, 이념의 수행자가 아 니라 욕망의 실행자가 된다는 것이며, 다른 사람의 말을 수용하는 것이 아니라 나의 말을 하려는 사람.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>빌 게이츠는 왜 생각주간을 만들었을까</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/01/%EB%B9%8C-%EA%B2%8C%EC%9D%B4%EC%B8%A0%EB%8A%94-%EC%99%9C-%EC%83%9D%EA%B0%81%EC%A3%BC%EA%B0%84%EC%9D%84-%EB%A7%8C%EB%93%A4%EC%97%88%EC%9D%84%EA%B9%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/01/%EB%B9%8C-%EA%B2%8C%EC%9D%B4%EC%B8%A0%EB%8A%94-%EC%99%9C-%EC%83%9D%EA%B0%81%EC%A3%BC%EA%B0%84%EC%9D%84-%EB%A7%8C%EB%93%A4%EC%97%88%EC%9D%84%EA%B9%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/473/l9788994013473.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;빌 게이츠는 왜 생각주간을 만들었을까 매 순간 최고의 결과를 얻는 사람들의 비밀&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;대니얼 패트릭 포레스터 저, 이아린 역&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;생각의 시간을 통해 놀라운 결과들을 창출한 풍성한 사례들과, 세계 최고의 리더와 기업들이 왜 ‘생각’을 중시하는지에 대한 흥미진진한 통찰을 담고 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;속도가 아니라 ‘방향’과 ‘깊이’를 생각하는 사람만이 남다른 성공을 거둘 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;순차적으로 빠르게 일을 처리하는 것일 뿐, 몇몇 예외적인 상황을 제외하고 인간의 두뇌는 한 번에 여러 가지의 작업을 처리하지 못한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;결코 즉각 반응하지 마라. 단 몇 분이라도 여유를 갖고, 상대가 왜 그런 뜻을 전해왔는지에 대해 생각해보라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사전에 준비되지 않은 회의에서는 늘 즉각적인 피드백만이 판을 친다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;중요한 일을 앞둔 상황에서 대화란 독약과도 같다. 대화는 긴장을 풀어준다. 그와 동시에 집중력도 분산시킨다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;피할 수 없는 일은 대부분 중요하고 핵심적인 일이다. 그럼에도 우리는 그 일에 먼저 착수하지 않는다. 두렵기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신이 가장 소중하게 여기는 일을 먼저 하지 않으면, 다른 사람이 소중하게 여기는 일에 하루 종일 끌려다니다가 퇴근하고 만다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;깊이 생각해볼 만한 키워드들을 부지런히 수집해 아침에 들여다보라. 그리고 늘 이런 질문을 던져라. ‘어제는 도저히 가능할 것 같지 않았던 일 가운데 오늘은 왠지 할 수 있을 것만 같은 느낌이 드는 일은 무엇인가?’ ‘이 키워드들을 연결하면 무엇이 될까?’ 이렇게 하면 매일 아침 눈을 뜨는 일이 즐거워질 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;소중한 것을 먼저 하는 사람만이 성공한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리는 온갖 종류의 콘텐츠로 공격당하고, 불확실한 정보로 혼란에 빠지게 되는 미디어 환경 속에서 365일 살게 되는 시대를 맞았다. 아이팟과 아이패드, 플레이스테이션 같은 하이테크놀로지도 우리에게 힘을 주고 자유롭게 해주는 수단에서 점차 기분 전환과 오락만을 위한 도구로 전락하고 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생각은 깨우침이나 새로운 아이디어가 생겨날 정도로 아주 오랜 시간 동안 한 가지에 집중하는 것을 뜻한다. (…) 생각은 여러분 자신을 위한 것이다. 그것은 페이스북이나 트위터에 끊임없이 방해를 받아가면서 또는 아이팟을 듣거나 유튜브의 무언가를 보면서 한 번에 20초 동안 할 수 있는 그런 것이 아니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기술에 휘둘리는 대부분의 사람이 생각의 힘을 발휘하는 소수의 사람에 의해 지시를 받게 될 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생각하지 않는 사람들은 생각하는 사람들의 규칙을 따르게 된다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관습과 관행, 전통과 규칙, 상식과 원칙, 경험과 연륜에 구애받지 않는 ‘발상의 전환’&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일만큼 중요한 것이 있다. 바로 잘 쉬는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시간은 절대 돌려받을 수 없는 선물이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>당신을 지금 무엇을 생각하는가</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2013/12/%EB%8B%B9%EC%8B%A0%EC%9D%84-%EC%A7%80%EA%B8%88-%EB%AC%B4%EC%97%87%EC%9D%84-%EC%83%9D%EA%B0%81%ED%95%98%EB%8A%94%EA%B0%80/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2013/12/%EB%8B%B9%EC%8B%A0%EC%9D%84-%EC%A7%80%EA%B8%88-%EB%AC%B4%EC%97%87%EC%9D%84-%EC%83%9D%EA%B0%81%ED%95%98%EB%8A%94%EA%B0%80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/xlarge/335/x9788994643335.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;저자 :  이규성 저&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;북큐브 구매&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“행복은 자기 자신에게 만족하는 사람에게만 존재하는 것이다.”쇼펜하우어의 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶의 목적이 명확하지 않은 삶은 이리저리 분주하게 움직이다 서서히 엔진이 꺼져가는 자동차와 같다. 엔진이 꺼진 자동차는 더 이상 달릴 수 없고 비바람에 녹슬어버리고 말듯, 인생의 뚜렷한 목적이 없으면 이리저리 헤매다 쉽게 지쳐버리고 삶의 원동력을 잃어버려 녹슨 인생이 될 수도 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자아가 강한 사람은 추상적인 목표로도 충분히 자신을 성장시킬 수 있지만 평범한 자아를 가진 사람은 벤치마킹 인물이 필요하다는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;부정적인 모습을 바라보기보다 긍정적인 모습을 바라보고, 원치 않는 모습을 상상할 게 아니라 원하는 모습을 상상해보자. 내가 원하는 삶이 있다면 이제부터 그 삶을 마음속 눈으로 선명히 그려보는 것이다. 마음속 눈으로 그것이 이미 이뤄졌다고 상상하며 선명하게 그리면 확률로 존재하던 삶의 모습이 언젠가 현실에서 선명하게 발현될 테니 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문제는 자부심이 결여되어 가슴속에 열등감이 가득하면 진심 어린 조언과 충고에도 필사적으로 변명하며 자신의 실수를 쉽게 인정하지 않는다. 결국 그 삶은 정체되고 퇴보하게 될 가능성이 높아진다.반면 건강한 자부심이 있는 사람은 대개 인격이 균형 잡혀 있고 안정된 감정을 가지고 있다. 자부심이 있으면 나에 대한 신뢰와 애정이 가득하다. 그래서 타인에게도 진심 어린 배려와 관심을 가질 수 있다. 또한 내 속에 차고 넘치는 애정을 누군가에게 나눠 줄 수 있기 때문에 자연스럽게 인간적인 매력을 발산한다. 이는 강력한 리더십의 원동력이 된다. 그리고 무엇보다 자부심이 가득하면 자신의 부족함을 기꺼이 받아들일 수 있는 여유가 생기기 때문에 그 삶은 발전하고 성장한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어느 날 중국 베이징 근처 작은 숲 속에서 나비 한 마리가 날아올랐다. 나비의 날갯짓에 놀 란 몇 마리의 벌이 윙윙거리자 이 소리에 놀란 다람쥐가 나뭇가지 위로 뛰어 올랐다. 다람쥐가 나뭇가지를 흔들자 참새 서너 마리가 퍼덕거렸고, 동료가 움직이는 모습을 본 참새들은 동시에 날아올랐다.수백 마리의 참새 떼가 동시에 날아오르자 그 충격으로 많은 양의 낙엽 이 덤불 위에 떨어졌고, 덤불은 개울에 걸쳐 있던 썩은 나뭇가지에 몰리면서 물의 흐름을 막 아버렸다. 개울물이 막히면서 범람한 물은 넓은 평지로 이동했고, 더운 날씨로 인해 범람한 물은 많은 수증기로 변해 제트기류를 타고 미국으로 건너가 한 달 뒤에 뉴욕 하늘을 강타하 는 허리케인의 원인이 되었다.중국 베이징에 있는 나비의 날갯짓이 다음 달 미국 뉴욕에서 폭풍을 발생시킬 수도 있는 기이한 현상. 바로 나비효과다. 나비 효과는 나비의 날갯짓과도 같은 작은 원인이 증폭되면 허리케인 같은 엄청난 결과를 초래할 수도 있다는 과학 이론이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;lsquo;행하는 자 이루고, 가는 자 닿는다&amp;rsquo;라고 한다. 평생 인생의 바다에서 산전수전 다 겪으며 세계 굴지의 기업을 만들어낸 그는 결국 ‘움직이고 행동해야 함’을 강조하고 있는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그래서 나는 무엇을 행동할 것인가!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;lsquo;현재 직면한 상황을 어떻게 해석하고 어떻게 정의 내리는 것이 내 삶에 유익한가&amp;rsquo;를 생각 해 내는 것은 귀중한 삶의 지혜다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶의 맷집이 강한 사람은 실패와 역경이라는 펀치를 얻어맞고도 쉽게 정신을 잃지 않는다. 정말 강한 사람은 힘들 때일수록 더욱 고요해지고 담담해진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고난과 역경을 만났을 때 그 사건에서 자신의 감정을 차단하는 지혜가 필요하다. 즉, 현상과 감정을 분리하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문제를 바라볼 때는 Why보다는 How에 초점을 맞추는 것이다. ‘왜 이럴까?’ 하고 상황을 느 끼기만 할 게 아니라 ‘어떻게 하는 것이 최상의 방법일까?’ 하며 해결 방안을 모색하는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;노력하면 성공하는 것이 아니라, 성공하고 싶어하기 때문에 성공하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶의 전열이 무너졌다는 것은 생활이 흐트러졌다는 것이고, 삶의 질서가 깨지고 패턴이 무 너졌다는 것이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;담담하라! 담담하라! 담담하라!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이는 상황으로부터 자신의 감정을 분리할 수 있느냐 못하느냐의 차이&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;부정적인 상황에서 반응을 선택하는 사람은 이성과 감정을 적절히 분리할 수 있는 능력을 갖춘 사람&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이런 사람들을 우리는 냉철한 사람이라고 한다. 냉철한 사람은 냉혹한 사람과는 분명 다르다. 냉철한 사람은 차가운 머리를 가졌지만 냉혹한 사람은 차가운 가슴을 지녔다. 냉철한 사람을 차갑고 무서운 사람이라고 말하지만 사실 냉철한 사람이 무서운 게 아니라 냉철하지 못한 사람이 무서운 것이다. 그런 사람은 감정에 쉽게 휩싸이기 때문에 오판을 하 기 쉽고 충동적인 행동을 할 확률이 높다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Challenge and response! 토인비가 꿰뚫어본 역사의 발전 공식은 ‘도전과 응전’의 법칙이었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어렵고 힘들 때가 오히려 성숙할 수 있는 기회가 되고, 역경이 찾아올 때가 한 단계 크게 도약할 수 있는 절호의 찬스가 될 수도 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;만약 그가 “열심히 하다 보면 잘 될 거야”, “언젠가는 잘 되겠지” 하며 긍정적인 마음만 가지고 있었다면 그의 꿈은 여전히 꿈에서만 존재했을지도 모른다. 그러나 그는 합리적인 사람이었기에 일주일에 20분 연습하는 것의 한계를 금방 알아차렸고, 긍정적인 사람이었기에 크나큰 절벽 앞에서 좌절하기보다 한계 상황을 벗어날 수 있는 발상의 전환을 해낼 수 있었 던 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리의 삶에도 기술이 필요하다. 삶도 기술 습득의 대상인 것이다. 열심히 살면 되지 무슨 삶의 기술이 필요하냐고 반문할 수도 있다. 그렇다! 열심히 그리고 성실히 살아가는 것은 너무도 훌륭한 성품임에는 틀림없다. 그러나 원하는 바를 성취하고 평범함의 한계를 넘어서기 위해서는 삶의 기술을 습득해야 한다. 끊임없이 스스로에게 동기부여 하는 기술, 시간을 장악하여 몰입하는 기술, 목표를 세우고 지속적으로 행동하는 기술 등 가치 있는 뭔가를 성취하기 위해 필요한 삶의 기술은 너무도 다양하다. 이렇듯 다양한 삶의 기술 가운데 ‘합리적으 로 긍정할 수 있는 능력’ 역시 반드시 갖춰야 할 요소이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;비합리적으로 긍정적인 것은 사실 낭만주의에 가깝다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;보기 싫은 현실도 봐야 한다. 합리적 긍정주의자는 보기 싫은 현실도 보는 사람이지만 낭만적 긍정주의자는 자기가 보고 싶은 현실만 보는 사람이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일주일에 20분 연습하고도 세계적인 지휘자가 될 수 있다고 믿는 게 긍정이 아니라, 현실을 직시하고 충분히 연습할 수 있는 방법을 찾아 나서는 게 긍정이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;현재에 존재하지 않고 미래에만 존재하는 사람은 몽상가에 불과하다. 합리적 긍정주의는 희망적인 미래에 대한 목표설정에서 멈추지 않고 반드시 창조적인 행동을 동반하는 것이다 자신의 인생을 CEO처럼 사는 사람과 월급쟁이처럼 살아가는 사람과는 여러 면에서 차이가 난다. 인생을 경영하고 있는 사람 또한 뚜렷한 목표가 있다. ‘나는 앞으로 무엇을 할 것이 다’라는 분명한 인생 경영 목표가 있는 것이다. 그러나 종업원처럼 사는 사람은 월급만 밀리지 않으면 된다는 마음으로 하루하루를 수동적으로 살아간다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인생을 경영하고 있지 않은 사람은 ‘인생을 위한 투자’라는 개념도 제대로 성립되어 있지 않 다. 이런 사람들은 시간이 없으면 없다고 불평하고, 시간이 많으면 권태 속에 지루해한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인생을 경영하는 사람은 스스로를 규율 속에서 통제할 수 있는 능력을 가지고 있다. 다이어리로 시간관리를 하거나 매일 일기를 써가며 자신의 삶을 돌아보고 경영자처럼 스스로를 체크하기도 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;타인을 나의 의지대로 통제하는 것 못지않게 내가 나 자신을 통제할 수 있을 때 또한 기쁨을 느낀다. 내가 계획하고 결정을 내린 것에 대해 그 명령을 수행하고 목표를 완수하는 자신을 보면 절로 자부심이 생겨난다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;누리는 것은 쾌락이지 기쁨하고는 거리가 멀다. 쾌락은 순간적이지만 기쁨은 지속적인 것이 다. 쾌락 뒤에는 허무가 따르지만 기쁨 뒤에는 보람이 따른다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스스로 절제할 수 있는 것은 행복한 삶을 위한 필요조건이고, 자신의 삶을 통제할 수 있는 능력은 인생을 경영하기 위한 삶의 필수품이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;첫째, 자신의 삶에 대한 책임감! 둘째, 삶의 경쟁력을 갖추기 위한 끊임없는 자기 투자! 셋째, 스스로 통제할 수 있는 자기 절제!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시스템의 차이. 시스템을 마련하고 오랫동안 습관화하면 그 사회의 관습이 된다. 또한 사회 구성원들이 긍정적인 방향으로 습관화된 관습은 그 사회의 문화가 되고, 그 문화가 다른 민족과 경쟁력을 갖출 때 전통이 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시스템은 틀이고 체계이고 관습이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기업을 경영하는 경영주의 마음으로, 나라를 통치하는 대통령의 마음으로 나의 삶을 돌이켜 보자. 수시로 자신의 삶을 점검해보고 끊임없이 수정하고 보완하여 세련되고 경쟁력 있는 삶의 시스템을 확보하기 위한 노력을 아끼지 말아야 할 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나에게 정말 간절히 성취하고자 하는 목표가 있다면, 그리고 그 목표가 충분히 실현 가능하다고 판단을 내렸다면 차선의 선택은 머릿속에서 지워버리고 오직 승리만 생각하자. 그 속에 핵폭탄과도 같은 삶의 에너지가 숨어 있기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;만일 사람들이 시간을 한가지 방향으로만 적용하고 한 가지 목표에만 집중한다면 그들은 분명 성공할 것입니다. 성공은 반드시 몰두를 따라갑니다. 문제는 사람들이 목표를 가지고 있지 않다는 사실입니다. 다른 모든 것을 포기하고 매달리는 단 한 가지 목표 말입니다. 성공 은 정신과 육체를 가장 엄격하게 집중한 결과입니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이것저것 하고 싶은 게 많고, 갖고 싶은 게 많을지라도 효율을 극대화 하려면 목표를 최대한 줄여야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;목표를 이것저것 동시에 여러 개 정하다 보면 자칫 산만해질 수 있다. 따라서 목표는 가급적 이면 최소화하고 하나의 목표에 초점을 맞추는 게 훨씬 능률적이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;망설이지도 않는다. ‘안 되면 어쩌지? 못하면 어떡하나?’ 하며 두려워하거나 걱정하지도 않는다. 그들은 혹독한 훈련을 통해 어떠한 상황에서도 공포에 떨지 않고 무엇이든 가능하다 는 신념을 가진 강한 인간으로 거듭났기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;막강한 인생&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이렇게 행동이 약한 사람은 부모에게 받은 기질을 탓하기 전에 스스로 삶의 훈련이 부족함을 절감해야 한다.아무리 많은 지식을 쌓았다 하더라도 행동이 약하면 출력이 낮은 엔진과 같다. 경쟁력 있는 삶이 되기 위해서는 무엇보다 행동이 강해야 한다. 행동이 강한 사람이라야 삶에 투지가 넘치고 열정적으로 뭔가를 해낼 수 있기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신을 객관적으로 볼 수 있는 지성, 스스로의 행동을 컨트롤할 수 있는 의지, 목표를 설정 하고 스스로 동기부여 할 수 있는 지혜, 이 모든 것은 훈련을 통해서 획득해야 하는 삶의 기술이다. 삶의 훈련은 스스로 정한 규율이고 자신과의 약속이며 그 약속과 규율을 스스로 지켜내는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 삶을 통제할 수 없으면 평소에는 별 문제가 없지만 어려움과 난관이 닥치면 어찌할 바를 몰라 갈팡질팡 방황한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이왕 사는 인생이라면 여기저기 헤매는 삶보다 자기가 오를 수 있는 곳까지는 갔다 와봐야 사는 보람이 있는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마찬가지다. 삶의 기술이 없으면 어쩔 수 없이 아마추어 같은 삶을 살게 된다. 아마추어 같 은 인생이 되지 않으려면 삶에도 전략과 전술이 있어야 하고 성취의 기술을 습득해야 한다. 내 삶 주변이 어떤 사람에 의해 둘러싸여 있고 어떤 환경에 노출되어 있는가는 매우 중요한 문제이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;욕구는 안에서 샘솟는 것이고 유혹은 밖에서 쳐들어오는 것임을 알 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유용한 정보와 잘라야 할 정보를 판단할 수 있는 지성을 갖추고 불필요한 대중문화를 적절 히 차단할 필요가 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;피타고라스는 “가장 위대한 힘은 자기 자신을 통제하는 것”이라고 말했다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세상에는 두 가지 유형의 삶이 있다고 한다. Dreamer와 Doer! 즉, 꿈꾸는 자와 실천하는 자가 있다는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나 자신에 대한 통제권을 획득하는 자라야 실천가가 될 수 있는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;목표를 설정할 것. 목표를 설정했으면 그것을 종이에 적어 매일 읽어보며 성공하고 성취하는 자신의 모습을 확신하고 믿고 느낄 것. 마지막으로 그 목표가 이뤄졌을 때의 모습 을 머릿속으로 선명히 그릴 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;간절한 소망, 정확하고 명확한 목표설정, 다방면의 독서, 긍정적인 자기 이미지! 이 모든 것은 놀라운 성취의 공동된 키워드이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;성공학자들은 이를 ‘목표설정’ 또는 ‘이미지 시각화’라고도 한다. 최상의 시나리오를 작성하는 것이 목표설정이고, 주인공처럼 느끼고 행동하는 것이 이미지 시각화이다. 이것은 성공철학에서도 너무도 중요한 개념이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;보다 높은 차원의 인생으로 발전하고자 한다면 스스로 질서를 부여하고 체계화하는 자기 조직화 과정이 있어야 한다는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;보이지 않은 이면의 세계를 한 눈에 꿰뚫어보는 통찰력, 어떤 고난이 와도 좌절하지 않는 인내력, 남들이 전혀 예상치 못한 일을 미리 감지해내는 예지력, 비전을 제시하고 군중을 이끄는 리더십까지. 책을 심심할 때나 보는 것으로 홀대하지 않으면 이 모든 것을 누구보다 빠르 게 획득할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내 삶을 사랑하듯 책을 사랑하면 보지 못한 것을 보게 되고, 가지 못한 곳을 가게 되고, 열 평도 안 되는 단칸방에 살더라도 세상 끝을 꿰뚫어 보는 지혜를 얻게 될 테니 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;성공하는 사람들의 10가지 기질 1. 끊임없는 자기 향상심2. 실패를 직면했을 때 낙담하지 않 고 담담할 수 있는 여유 3. 무엇이든 이루려는 승부 근성 4. 현재 자신의 모습을 객관적으로 분석할 수 있는 자기 객관화 능력 5. 세운 목표는 반드시 관철시키는 투지 6. 무엇이 뜻대로 되지 않았을 때 낙담하지 않고 실패 이유를 분석할 수 있는 냉철한 사고 7. 큰 꿈을 가지고 부단히 노력할 수 있는 야망의 소유자 8. 주변의 시선을 크게 의식하지 않고 자신만의 의지 를 유지할 수 있는 비전에 대한 신념 9. 실패의 원인을 타인이나 환경에 떠넘기려 하지 않고 자신에게서 찾으려 하는 책임감 10. 어떤 상황에서도 긍정할 수 있는 긍정주의&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;아무리 채워도 채워지지 않는 물질의 욕망만 좇기보다 자투리 시간이라도 만들어 내가 좋아 하고 정말 하고 싶은 것을 찾아서 해보는 마음의 여유가 있다면 삶은 한결 행복해질 것이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내 삶을 운치 있게 만들어주는 취미 하나쯤&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;행복한 삶을 위해 어떠한 삶을 추구하는 것이 가장 경제적인 선택일까. 그것은 나에게 이미 채워진 것(분자)을 소중히 여기고, 끝임 없이 채우고자 하는 욕망(분모)의 크기를 적당히 하 며, 인생을 보다 의미 있게 해주는 삶의 가치(양의 상수 A)를 추구하는 것이 행복한 삶을 위 한 지혜가 아닐까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;안되면 될 때까지 계속 시도하면 될 텐데 실패할지도 모른다는 염려가 왜 그토록 두렵단 말인가.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;결국 용기가 있고 없음은 타고난 기질의 문제라기보다 현상을 바라보는 가치관의 문제이다. 능력보다는 태도, 결과보다 과정에 더 큰 가치를 두는 사람은 실패가 두렵지 않을뿐더러 도 전하는 과정을 즐기며 될 때까지 도전하는 저력을 발휘한다. 될 때까지 도전하기 때문에 수 많은 기회를 획득할 수 있고, 많은 경험을 하기 때문에 서서히 방법을 터득하는 것이다. 사는 게 재미없다는 생각이 든다면 사는 실력이 부족한 게 아닌지 자신을 한 번쯤 뒤돌아보 자. 잘 해야 재미있고, 재미있어야 열심히 하게 되고, 열심히 하면 더 잘하게 되고, 더 잘하면 더 재미있어진다. 이렇게 선순환하다 보면 즐기는 가운데 큰 성취를 이룰 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶이 재미없다는 것은 내가 마음먹은 대로 되지 않기 때문이다. 인생이 원래 재미없는 게 아니라 삶의 실력이 떨어지기 때문에 재미없는 것이다. 삶의 실력을 키워보자. 실력을 갖추고 잘 살면 사는 게 재미있어질 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈을 많이 번다는 것은 부러움의 대상이지 존경의 대상은 아니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶의 내공이 깊으면 그리 많은 돈이 필요도 없거니와 돈 많은 사람이 부럽지도 않다. 열정으로 가득한 사람에게는 장벽을 허물고 한계를 녹이는 묘한 힘이 숨어 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>