<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thailand-2004 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/thailand-2004/</link>
    <description>Recent content in Thailand-2004 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 31 May 2004 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/thailand-2004/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Thailand #1 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%231-overview/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%231-overview/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;기간 : 2004년 5월 (3박4일)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;장소 : 태국 방콕, 파타야&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;누구랑 : 베리권&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;ready&#34;&gt;Ready&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;태국의 두번째 여행을 결심하게 된 것은. 탈출이 필요했던 그 시기에 유난히도 그 난장판 &lt;strong&gt;카오산거리&lt;/strong&gt;와, &lt;strong&gt;와따메론 봉다리쥬스&lt;/strong&gt;가 머리를 떠나지 않았기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거의 준비가 없이 비행기만 예약을 하고 이틀전에서야 만나서 작전을 짰다. 난 한번 갔다왔고 베리권은 처음인 그곳에서 둘다에게 매력적인 일정을 짜는것은 생각보다 힘들었다. 결국 모자란 시간을 쪼개고 쪼개다가 포기.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;첫째날은 각자 자유여행 시간을 갖고 합체한 나머지 날들엔 둘다 해보지 못한 일들을 해보기로 했다. 태사랑을 샅샅히 탐독후 클리에에 차곡 차곡 넣고. 숙소를 예약하고 (파타야의 Woodlands Resort는 인터넷으로, 방콕의 Lucky House는 이메일로 시도를 하다가 마지막엔 베리권의 유창한 영어로 그것도 국제전화로 예약을 하였다)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;차곡 차곡 짐을 싸고 나니 가방이 생각보다 가벼워서 놀랬고, 무엇보다 우리가 짠 완벽한 계획에 가슴이 설랬다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thailand #2 Day 1 방콕 도착</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%232-day-1-%EB%B0%A9%EC%BD%95-%EB%8F%84%EC%B0%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%232-day-1-%EB%B0%A9%EC%BD%95-%EB%8F%84%EC%B0%A9/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;출발&#34;&gt;출발&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;금요일 저녁 9시 비행기라 퇴근후 어떻게 가야할지를 두고 한참을 고민했다. 집에 들렀다 갈까 바로갈까를 고민하고, 어디서 무슨 수단을 이용해서 공항까지 갈것인가로 고민하다가, 시간에 쫓기느니 결국 배낭을 매고 출근, 퇴근후 바로 리무진을 타고 공항으로 직행하는 방법을 택했다. 마침 베리권의 퇴사일이라 조금 일찍 퇴근을 하고 공항에서 7시에 만나기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;금요일 오후 5시 40분에 슬그머니 퇴근. 렉스턴 호텔로 달려가 리무진을 불러달라고 하니 세상에서 가장 친절한 미소로 나를 맞아 주었다. 호텔 로비에서 10분정도 기다리니 어여쁜 아가씨가 내게로 다가왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;손님, 리무진 부르셨죠. 지금 금방 올것이니 이 앞에서 기다려 주시겠습니까?&amp;rdquo;&lt;br&gt;
(아유 송구스러라..) &amp;ldquo;아 네..&amp;rdquo;&lt;br&gt;
&amp;ldquo;좋은 여행 되십시요&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아 기분 좋은 말이다. 나를 이토록 깎듯이 환송하는 이가 있다니 후훗.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정확히 6시 리무진 승차. 이런 비라먹을. 차비가 12000원이나 한다. (400밧. 맛사지를 한번 더 받을 금액이구만)
리무진 일반이 아니라 고급이라 그렇다. 일반은 7000원인데. 돈은 좀 아깝지만 편하고 늦지 않을꺼라 위로를 하고. 자리를 잡고 앉아 절로 찢어지려는 입을 수습하고 집에 전화를 해서 출국을 알리고 현숙영과 방콕에 대한 잡담을 했다. 어느새 리무진은 뻥 뚫린 한강을 달려 인천 공항 전용도로로 접어들었다. 배가 무진장 고팠지만 꾹 참았다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;공항&#34;&gt;공항&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;출발한 지 정확히 45분 후, 6시 45분에 공항에 도착했다. 오랜만에 오는 공항이군. 흣. 여전히 넓고 깨끗하군. 때가 때이니 만큼 좋은 직장이란 생각이 퍼뜩 들었다. 베리권은 언제 오려나.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;혼자 환전 창구와 여행자 보험을 알아보고 이쪽끝에서 저쪽 끝까지 거의 돌고 나니 7시 20분 베리권 도착. 일단 티켓팅을 하고 베리권이 싸온 고구마를 꾸역 거리며 LG생명에서 여행자 보험을 들었다. 4개의 보험사가 있었는데 쓸때없이 이것저것 비교하다가 마감시간이 되어버려서, 얼렁 LG생명으로 뛰어가서 가까스로 보험을 들었다. 제일 싼걸로. 작년엔 8,840원이었는데 올핸 12,230원이다. (이때 보험을 들지 않았다면 무진장 돈아까울 일이 생겼을 뻔 했다.) 15만원을 밧으로 바꾸고 - 몇일전까지도 29원이었었는데 31원이 되어버렸따. 윽. 속쓰려.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;면세점에서 베리권이 미리 주문한 화장품들을 픽업하고 출입국 심사를 받고 면세지역으로 들어갔다. 사람이 이렇게 없는 공항은 처음이다. 46 Gate 로 가서 T657 비행기를 탄다. 항공기 접속관계로 지연되어 21시05분 출발. 아 가는구나. 다버리고 간다. 특히 일. 먼 욕을 먹을지 갔다와서 맛있게 다 먹어주리다. 빠빠이~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;방콕-도착&#34;&gt;방콕 도착&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;밥을 대강 먹고 한숨 자고 나니 착륙이 다가온 모양이다. 한 번도 그런적이 없었는데 귀가 멍멍하고 빠스락 거렸다. 나중엔 고막이 터지는것 같이 통증이 느껴졌다. 이러다 정말 고막 터져 죽는게 아닐까 머리통을 부여잡고 신음을 하다가 도착. 윽 귀는 아직도 이어폰 낀 것같이 멍멍하다. 개떡같은 기분.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현지 시각 00시 15분 착륙. 시간이 없기에 서둘러 움직여야 했다. 15분동안 출국 수속을 마치고 공항을 나와 진정으로 태국의 공기를 느낀다. 윽. 끈쩍 후끈. 3층 입국장으로 올라가, 나가려는 택시를 잡았다. 처음 타보는 태국의 택시. 이런저런 걱정을 많이 했는데 생각보다 간단했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;방람푸로 가자. 미터를 꺾고 가자. 일반도로로 가자. 이 세가지를 기사한테 주지 시킨다. 30분이 지나 방람푸 도착.
163밧 나와서 200밧을 주니 20밧을 거슬러 준다. 알아서 팁을 떼다니. 방람푸의 공항버스 정류장에서 내렸다. 카오산의 밤분위기는 여전하군. 훗. 예약한 숙소 럭키하우스가 바로 앞이었다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;숙소&#34;&gt;숙소&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;숙소의 입구를 찾아서 올라가니 착하고 순하게 생긴 리셉션가이. 오후에 전화로 예약을 했따고 설명을 하고 계도 뭐라고 말하는데 분명 서로 영어로 말하고 있는데 말이 안통한다. 가까스로 이름을 확인하고 나니 300밧이라고 알고 있었던 방이 400밧이란다. 창문이 있어서 라나.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기존의 지식(?)과 차이가 날때 이자식이 바가지를 씌우려나 하는 생각에 불끈 개기기 마련. 통하지 않는 말로 어쩌고 하다가 100밧때문에 그밤에 딴델 알아보기도 뭐하고 낼 아침 방을 옮기고 하는 이따위 절차들이 귀찮아 그냥 그 방에 이틀을 묵기로 했다. 더블, 에어콘, 욕실, TV, 창문. 이정도 400밧이면 뭐. 양호하지. 어차피 잠만 잘 방이니 싸인하고 위로.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;512호. 열리 걸어 올라간다. 엘리베이터도 없고 쩝. 귀는 여전히 이어폰을 꽂고 있는것처럼 멍멍. 피곤한 몸을 씻어주고 침대에 누웠다. 첫날밤의 일정이 걱정이었는데 그래도 어느새 여기 이렇게 누워 있네. 아 이러한 긴장스런 기분. 타지 여행의 매력.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thailand #3 Day 2 아유타야</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%233-day-2-%EC%95%84%EC%9C%A0%ED%83%80%EC%95%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%233-day-2-%EC%95%84%EC%9C%A0%ED%83%80%EC%95%BC/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;둘째날&#34;&gt;둘째날&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;오늘은 각자 여행하고 싶은곳을 여행하고 저녁에 만나 카오산에서 저녁시간을 보내기로 했다. 난 작년에 방콕의 왕궁들은 다 구경을 했지만 베리권에게 그것들은 꼭 빼놓을수 없는 것이었기에 각자 시간을 보내기로 했다. 난 지난 번에 가보지 못했던 아유타야에 하루를 쓰기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6시 30분 기상. 알람시계가 없어서 걱정했는데 밤새 달려대던 툭툭소리에 절로 눈이 떠졌다. 땡큐 툭툭. 넓은 창 밖엔 저 멀리 왕궁이 보인다. 평화로운 풍경이다. 대강 씻고 7시에 베리권과 숙소를 나섰다. 오늘밤 묵을 숙박비를 내고 날 밝은 방콕의 거리로 첫발을 내딛는다. 아침은 한국에서도 원래 안먹는데 재미로 뭔가를 먹으로 편의점으로 갔다. 카오산로드 세븐일레븐에 들러 샌드위치(15밧)와 마실 물(6밧), 치약과 휴지를 샀다. 편의점 앞에서 바나나 팬케익 또띠아텃을 사서 길바닥에 주저 앉아 먹고 7시 30분. 버스정류장으로.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아유타야로 가는 많은 방법이 있었지만 기차를 타보기로 했다. 번거롭지만 재밌을것 같아서. 훨람퐁 역으로 가기 위해 복권청을 지나 꾸룽타이 은행 앞에서 버스정류장에서 159번을 탔다. 차장이 돈통을 찰칵 거리면서 다가온다. 훨람퐁까지 5밧. 안내방송이 안나오니 아는 곳이 아니면 알려달라고 하는 수밖에 없다. 훨람퐁에서 알려달라고 하고 손잡이를 잡고 서있으니 버스에 있는 사람들이 나를 쳐다본다. 뭘봐. 20여분 지나니 훨람퐁이라는 표지가 나왔다. 응? 옆사람에게 물어보니 맞단다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어쨋든 무사히 훨람퐁역에 도착. 기차역이니 사람이 많을 줄 알았는데 사람도 별로 없고 조용하다. 역으로 막 걸어가는데 어떤 아줌마 둘이 와서 말을 건다. 사기꾼인지 알았는데 거기에서 일하는 무슨 봉사원 같은 사람들이었다. 어디가냐고 해서 아유타야 간다고 하니 차시간이 언제고 어디가서 표끊고 어쩌고 저쩌고 설명을 해준다. 반만 알아듣고 반은 흘리고. 그러면서 다알아 듣는척 끄덕끄덕. 흐흐.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;역에 들어서니 무슨 노래가 나오고 있고 사람들이 다 일어나서 가슴에 손을 얹고 무슨 의식을 하고 있다. 무슨 중요한걸 하는것 같은데.. 나혼자 너무 뻘쭘한 순간이다. 움직이다간 누구한테 혼날거 같아서 덩달아 가만히 서 있었다. 친절하다고 알고 잇었는데 표 끊으러 가니 별로 안친절하다. 안내소 여직원도 시간표 하나 달라니 툭 던져준다. 이런 싸갸지. 다행히 많이 기다리지 않고 8시 20분 출발하는 기차표를 끊었다. (20B)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11번 플랫폼에서 출발이다. 기차로 가니 사람들이 꽉 차 있다. 내 표를 들여다 보니 자리가 없는 입석인가 보다. 사람이 그나마 적은 칸을 골라서 기둥을 잡고 섰다. 앞에 앉은 아줌마가 꼬맹이를 일행에게 보내고 옆으로 땡겨 앉으면서 자리를 툭툭 두드리며 앉으라고 한다. 나는 자리가 없어서 앉을수 없다고 하니깐 뭐라 뭐라 태국말로 하는데, 에라 모르겠다 그냥 앉았다. 아줌마들끼리 뭐라고 계속 날 보고 떠들고, 새까만 꼬맹이들이 계속 나를 힐끔 거리며 쳐다본다. 친절하고 순박한 사람들 같다. 말은 못해도 왠지 통하는 이런 마음.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;한 시간정도 지나서 자리의 주인이 나타났다. 우리 나라 기차랑 똑같은가 보다. 난 입석이었고 빈자리에 앉았다가 자리 주인이 와서 자리를 내준것이다. 나에게 자리를 양보했던 아줌마도 남의 자리를 가지고 생색을 낸거지만 그래도 얼마나 고마운 일인지. 아줌마들은 바닥에 신문지를 깔고 앉았고 난 문가에 섰다. 그 아줌마 나에게 미소를 지어준다. 미소의 나라였던가 태국? 다 부족할것만 같은 모습이건만 어디서 그런 여유로운 미소가 나오는 것인지.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;아유타야-도착&#34;&gt;아유타야 도착&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;9시 40분 아유타야 도착. 책도 지도도 아무것도 없다. 클리에에 넣어온 여행기와, 지도 한장이면 충분하겠지 했는데 지도가 없다니. 물어보니 지도는 없단다. 너무하지 않은가? 도시를 대표하는 기차역에 지도 한장 없다니.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;갑자기 긴장이 되었다. 여기까지 왔는데 이제 뭘 어떡해야 하는거지? 일단 주워들은 풍월로 길을 건너 배를 타러 가서 강을 건넜다. 배삯2B. 내릴때 주고 내린다. 이제 정말 막막하다. 일단 길을 좀 걷기로 했다. 경찰서라도 나타나지 않을까?? 짜오프롬 시장을 좀 구경하다가 일단 찰리게스트 하우스로 가기로 했다. 그래도 가면 한국말이 통하니 길이 있겠지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;서성이니 툭툭이 왔따. 찰리게스트 하우스를 가자니 30밧을 달란다. 20밧 준다고 했다. 안된단다. 쳇 싫음마라. 돌아서니 따라와서 알았딴다 20밧. 왠일로 앞문을 열더니 타란다. 툭툭 앞에 타긴 또 처음이네 훗. 께하께하? 그러더니 무슨 이상한 게스트 하우스 앞으로 갔다. 여기가 아니라고, 왓라브라나앞에 있는 찰리 게스트 하우스라고 하니 그제서야 방향을 돌린다. 이 툭툭 기사들은 참 미운짓만 골라서 한다. 으휴.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;찰리 게스트하우스는 한국인이 운영하는 게스트하우스다. 문을열고 들어가 아줌마 저좀살려줍쇼 상황을 늘어 놓으니 아줌마 대강 여행지 설명도 해주시고 친절하게도 툭툭까지 불러주신다. 아 말이 통한다는게 얼마나 감사한일인가 오마이갓 땡큐. 아줌마가 소개시켜 준 툭툭기사아저씨는 태사랑에서도 친절하기로 소문난 좋은 분이었다. 휴 다행이다. 원래 한시간에 150밧인데 혼자라고 120밧에 하기로. 오늘 오전을 책임질 귀여운 파란 툭툭.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10시 30분. 아유타야 관광을 시작한다. 오전에 툭툭으로 외곽을 둘러보고 오후에 걸어서 내곽을 둘러보기로 했다. 일단 가장 먼저 TAT에 들러서 몇군데 관광지를 안내 받고 지도를 받아 들었다. 대빵 큰 지도였따. 지도를 얻으니 천군만마를 얻은 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;방콕의 툭툭같이 조그마지 않고 뒷자석이 성태우같이 생긴 약간 큰 툭툭이다. 윽 이 커다란 툭툭을 혼자 빌리다니. 태국에 와서 무슨 백만장자가 된것 같군. 훗. 뒷자리에 앉아서 부는 바람을 맞으며 이동할때마다 지도를 펼쳐놓고 공부를 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;왓야이차이몽콘&#34;&gt;왓야이차이몽콘&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;입장료 20B 무진장 높은 탑같은 건물이 있는데 1592년 버마와의 전쟁에서 이긴 나레수앙 왕이 세운 전승기념탑이란다. 전승기념탑 주위에 재밌는 표정을 하고 있는 불상들이 있다. 계단이 있어서 올라가 볼수도 있따. 그리고 옆에는 누워있는 큰 불상이 있다. 태국의 불상들은 주로 누워 있는것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;왓파난청&#34;&gt;왓파난청&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;아유타야에서 가장 오래된 사원이라고 한다. 신발을 벗고 들어가면 많은 입구에서 불공에 필요한 재료를 - 꽃봉오리 하나, 향 세개, 노란 초 하나 를 고무줄로 묶어서 팔고 있다. 나도 한번 사서 해볼까 하다가 그냥 옆에서 구경만 했다. 자세히 보니 그 불공셋트를 사서 초는 불을 붙여서 세워놓고 향을 피워서 꽃이랑 같이 들고 무릎을 꿇고 기도를(?)한다. 더 안쪽으로 들어가니 커다란 황금 불상이 있는데 정말로 크다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;안에도 많은 사람들이 불상앞에 좁은 공간에 다들 무릎을 꿇고 불공을 드리고 있었다. 마침 무슨 쎄리모니를 하고 있었는데 불상에 입히는 노란 천을 사서 봉양하는것 같았다. 노란 천이 있는 쟁반을 들고 있으면 어떤 사람이 와서 그 노란 천을 불상있는대로 휙 던지고 위에선 그 천을 끈에 매달아서 땡기고 뭐 그런 재밌어 보이는 쎄레모니였다. 행운을 주는 사원이라 많은 사람들이 와서 그렇게 불공을 드린단다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;왓차이왓타나람-휴-이름도-어려워&#34;&gt;왓차이왓타나람 (휴 이름도 어려워..)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;나름대로 복원을 한다고 한것 같은데 마치 방콕의 왓아룬이 망가진 모습을 보는것 같았다. 하지만 정말 아름답고 평화롭고 멋진 곳이었다. 사람도 거의 없어 혼자 맘껏 산책하고 맘껏 구경했다. 강가를 향해 앉은 두 불상은 멀쩡했지만 건물안엔 목잘린 불상들이 대부분이었다. 버마 전쟁때 그렇게 다 망가뜨린것 같다. 아 가슴아픈 사연이군.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;왓로카야수타람&#34;&gt;왓로카야수타람&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;사원은 없고 덜렁 불상만이 누워 있디. 역시나 노란천을 입은 거대한 불상이 꽃봉오리를 베고 누워 인자한 표정으로 날 기다리고 있었다. 사람들이 역시 불공을 드리고 금딱지 같은걸 불상 몸에다 붙인다. 팔에만 금딱지가 다닥다닥 붙어 있다. 뜻은 모르겠지만 나도 떨어진 금딱지를 주워서 불상 팔에 붙였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가다가 잠시 코끼리캠프에 들러서 사진을 몇장 찍고 이제 마지막 코스 왓프라씨싸펫에 도착. 여기서 부터 걸어서 구경할꺼다. 13:00 아유타야 외곽 관광이 끝났다.2시간 30분동안 툭툭을 빌렸으니 300밧.
아저씨와 기념촬영을 하고 안녕을 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내가 더위를 먹었는지 엉뚱한 방향으로 가니 아저씨가 따라와서 그쪽이 아니라고 가르쳐 줬다. 아 정말 힘들고 정신이 없다. 카메라 밧데리도 떨어져 가고, 무엇보다 그 지독한 더위에 모든 의욕이 사라져 버렸다. 그늘에 앉아서 30분간 휴식을 취했다. 왓프랏시싸멧을 보고 그 옆의 왓프라몽콘보핏.. 다 나름의 뜻이 있었겠지만 더위먹은 나에겐 아까 본것들이랑 다 똑같아 보였다.  걸을 힘도 없고 한군데만 더 보고 방콕으로 돌아가기로 맘을 먹었다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;왓마하탓&#34;&gt;왓마하탓&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;왓마하탓까지 땡볕을 맞으며 걸었다. 탈진 직전이다. 흑.. 베리권이 생각났다. 카오산에서 신나게 놀고 있겠지? 흑 시원한 와따메론쥬스도 사먹고..  열심히 걸어서 처음 시작했던 왓라부라나 근처까지 왔따. 왓라부라나 건너편에 있는 왓마하탓에 꼭 보고싶은게 있어서 먼저 그곳으로 갔다. 30B. 아까 그것들이랑 똑같아 보이는 폐허된 건물들엔 역시 몸통만 남겨진 망가진 불상들이 있었는데 그중 그 나무 뿌리에 싸여있는 불상 머리는 정말 신기하고도 불쌍했다..&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;다시-방콕으로&#34;&gt;다시 방콕으로.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이제 아유타아의 모든 일정이 끝났따. 아니 내가 대강 끝냈다. 이제 방콕으로 가기 위해서 버스를 타고 가기로 했다. 여기서 버스터미널이 가깝기도 하고, 도저히 서서갈 힘이 없었기 때문에.  맞은편에 있는 터미널로 가야하는데 정상적인 방법으론 길을 건널 수가 없는 이상한 동네다. 신호등도 없는 대로를 그냥 막 건너서 마지막 힘을 다해 버스 터미널로 갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;마침 출발하려는 버스가 있었다. 차장아가씨가 날 보더니 어떻게 알고 얼렁 오라고 손짓을 했따. 에어콘 있는 버스. 아 살것 같다.  방콕까지는 45밧. 파타야갈때도 안줬던 차내서비스(?)가 있다. 물이랑 빨때를 준다. 3시 버스가 출발한다. 휴. 힘들다. 방콕 세군데 버스 터미널중 어디에 내리는 버스인지 물어보니 남부터미널이면 좋은데 북부 터미널로 간단다. 에잇.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;다시-방콕&#34;&gt;다시 방콕.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;4시 20분. 1시간 20분이 걸려 북부 터미널에 도착했다. 버스에서 내리니 먹구름이 끼고 바람이 막 불더니 비가 쏟아졌다. 스콜인가. 우산도 없는데 이런. 밥이나 먹으면서 비 그칠때까지 기다려 보려고 터미널의 식당으로 갔다. 식권을 끊는데 말이 안통해서 애 먹었다. 왜 영어가 안통하지. 생존태국어를 몇개 적어왔는데 그렇다고 어줍짢은 태국말은 더더욱 안통한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우여곡절끝에 치킨덮밥을 시켰다. 연약한 닭살을 대빵 큰 식칼로 싹싹 여며 밥에 올려준다. 먹고 나왔는데 그래도 비가 안그쳤다. 무작정 기다릴수 없는 일이었다. 버스 타는곳을 몰라서 좀 헤매다가 보니 시내버스 타는곳에 와있었다. 신기한 일이었따 ㅋㅋ. 아무래도 나의 본능적인 욕망이 버스정류장을 찾은것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;구석탱이에서 카오산으로 가는 3번 버스를 잡아 탔다. 에어콘도 없는 찜통 버스다. 그래도 비가 오니 시원하군.
4시 50분에 버스 출발. 렛츠고홈~!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;키가 조그만한 차장아저씨가 거의 신들린 사람처럼 새로 탄 사람들을 알아보고 돈통을 착착거리며 다가가 요금을 받아냈다. 왜 도대체 이런 방법을 쓰는지는 모르겠지만 아마 이방법을 악용해 돈 안내고 버스 타는 사람들 많을것 같다. 하긴 버스에 타고 내리는문이 하나뿐이니 버스를 통째로 갈던지 해야겠군..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;카오산의 저녁. 차가 너무 밀려서 6시가 되어서야 카오산에 도착했따. 방콕 시내의 교통체증도 대단하더군.. 아유타야까지 왕복 5시간이 걸렸네 이런. 카오산에도 비가 내렸나보다. 일단 숙소로 가보니 아직 베리권이 오지 않았다. 대강 정리하고 카메라 충전 시켜놓고 기다리니 베리권이 나타났다. 싸롱이라도 입고 나타날줄 알았는데 길거리에서 파는 무슨 어묵같은걸 들고 나타났다. 태국음식이 자기한테 딱이란다. ㅋㅋ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저녁을 먹으러 나갔다. 카오산로드는 역시 아침과는 다른 분위기였다. 길거리 음식점. 오픈바. 노점상들.
이곳을 왜 여행자의 천국이라고 하는지, 내가 왜 그토록 그리워 했는지.. 그거리를 걸어본 사람만이 알것이다.
가이드북에 나온 가고 싶었던 레스토랑을 찾지 못하고 그냥 길에 있는 아무 레스토랑에나 들어가서 밥을 먹었다.
주위 외국 여행자들은 정말로 시끄럽다. 정말 친한건지 친한척 하는건지 아무튼 자기네들끼리 열라 친한척한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나와서 드디어 수박주스를 먹으러 갔다. 카오산거리에는 과일주스를 파는데가 없어서 한블럭 더 가서 람부뜨리거리까지 갔다. 2년이나 지났는데 가격이 똑같다. &amp;ldquo;와따메론&amp;rdquo; 하니 아자씨가 한번에 알아듣고 수박 주스를 만들어 주었따. 베리권이 옆에서 태국말 잘한다고 막 놀렸다. ㅋㅋ 봉다리 수박주스. 아 얼마만인가아~
각자 오늘 한 여행을 이야기 하며 거리를 걷다가 편의점에서 물을 사서 숙소로 돌아왔다. 무진장 피곤한 밤이다. 잠이 절로 쏟아지는군.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thailand #4 Day 3 짜뚜짝 시장</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%234-day-3-%EC%A7%9C%EB%9A%9C%EC%A7%9D-%EC%8B%9C%EC%9E%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%234-day-3-%EC%A7%9C%EB%9A%9C%EC%A7%9D-%EC%8B%9C%EC%9E%A5/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;셋째날&#34;&gt;셋째날&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;어제와 마찬가지로 7시가 안 되어 일어났다. 새벽에 카메라 밧데리 충전하느라, 온도 조절 않되는 에어콘 때문에 추워서 몇번 일어났다.
편한 잠자리는 아니었지만 맑은 바깥 날씨에 절로 눈이 떠졌다.
오늘은 본격적으로 방콕을 즐기는 날이다. 오전에 짜뚜짝 시장에 갔다가 오이시에서 점심을 먹고 씨암에서 쇼핑후 안마를 마사지를 받고 밤에 파타야로 이동하는 것까지가 오늘의 일정이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;체크 아웃을 하고 아침을 먹으러 (정말 잘 챙겨먹는다.) 람부뜨리거리 노점에 있는 밥집으로 갔다.
밥보다 먼저 우리의 눈길을 잡은건 코코넛 푸딩. 처음보는 아이템이었다. 아싸리~
&amp;ldquo;까우팟까이&amp;rdquo; 능숙하게(?) 밥을 하나 주문하고(25밧) 코코넛푸딩도 10밧어치 산다.
어제 저녁 175밧 주고 먹은 밥보다 오늘 아침 35밧 주고 먹는 밥이 훠얼씬 맛있군.
밥먹고 나니 8시30분.
어제 그 버스정류장으로 가서 503번을 탔다. 에어콘 버스라 기분 무지 상쾌다. (10B)
짜두짝 시장이 9시에 문을 열기때문에 늦었다고 생각했는데 버스가 20분 만에 시장앞에 도착했다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;짜뚜짝-시장&#34;&gt;짜뚜짝 시장&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;정확히 9시에 시장앞에 도착했다.
배낭을 어떻게 할것인지 고민을 하다가 길에 있는 경찰아저씨한테 물어보니 BTS역에도 물품 보관소는 없을꺼란다.
그러면서 가방 싸이즈를 보더니 경찰서로 가보란다.
아싸리 하면서 시장 입구에 있는 하얀건물로 갔다. 경찰서 같지 않고 휑한 공간에 책상만 하나 덜렁 있었다.
한 폴리스가 있다. 짐을 맡아 달라고 했더니 말이 통하지 않아도 웃음으로 대답한다.
옆방 책상 밑에 배낭을 다 엮어서 넣어두고 짜뚜짝 시장 지도를 한장 받아서 나왔다.
아 이 순간을 얼마나 기대 했던가. 히히.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;시장은 26개의 섹션으로 나눠져 있는 매우 큰 규모의 시장이다. 하루종일 봐도 다 못볼것이다.
나름대로 옷, 악세사리, 데코, 음식, 이런식으로 구분이 있어서 필요한 데만 구경하기 좋다.
3시간 반정도 시장을 구경하면서 물론 다 보지 못했지만 그래도 필요한것들은 다 샀다.
옷이랑 쓰레빠도 사고 그렇게 벼르던 아로마. 젓가락. 컵받침. 동전지갑 까지.
무척 만족스럽고 뿌듯한 쇼핑이었다. 대만족이었다.
뭐니뭐니해도 딴나라에선 시장 구경하는 것이 제일로 재밌다. 히히.
경찰서에서 배낭을 찾았다. 주렁주렁 짐이 늘어났다. 음..&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;씨암으로&#34;&gt;씨암으로&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;가능한 다양한 교통수단을 이용해 보자는 취지와, 좀 비싸긴 하지만 빠르고 깨끗하고 시원하고 정확하니
바쁜 여행자들에겐 와따라는 생각에 씨암까지 BTS를 타고 가기로 했다.
짜뚜작 바로 앞에 있는 머칫역에서 씨암까지는 30밧. 8정거장이다. BTS는 광고비로 운영이 되나? 열차 몸통이 온통 광고다.
이 BTS는 태국이란 나라가 지질 구조상 지하를 파기가 힘들어서 지상 전동철로 만들어졌다고 한다.
무엇보다도 시내 대부분에 BTS가 지나가기 때문에 방향을 잡을때 BTS 고가다리를 보고 잡으면 무척 편리하다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;오이시&#34;&gt;오이시&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;예정대로 2시에 디스커버리 센터에 도착했다. 엉뚱한 건물 안에서 이리저리 해메다가 가까스로 디스커버리 센터로 갔따.
1층에서 여행자 쿠폰을 받아서 (5% 할인이 된다.) 설레는 마음으로 2층으로.
모든이가 극찬했던 오이시. 일본식 부펜데 가격도 싸고 맛또한 죽인단다.
시간대별로 가격이 틀려서 우리는 399밧인 2시에 맞춰서 온것이다.
역시나 많은 사람들이 문앞에서 기다리고 있었다. 우리도 대기자 명단에 이름을 올려두고 기다렸다. 금새 자리가 났다.
안내를 받아 들어서니 수많은 초밥들이 날 반겨주었따. 윽 가슴이 설랜다&amp;hellip;
더욱 해피했던것은 무슨 행사기간이라 일인당 가격이 299밧이다. 시간이 맞지 않을 경우 500밧까지 생각했는데 200밧이나 절약이 되었다.
선불이라 1000밧을 먼저 냈는데 잔돈을 안갖다 줘서 내심 불안해 하다가 영수증과 잔돈을 받고서야 마음이 놓였다.
옆테이블이 몇번씩 바뀌는 동안 꿋꿋히 자리를 지키고 앉아 열심히 먹었다. 먹으면서도 나중에 이곳이 분명히 그리울것이라는 생각이 들었다.
두시간동안 배터지게 먹고 나왔따. 배도 부르고 소화도 시킬겸 ZEN까지 걸어서 가기로 했따.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;와꼬르&#34;&gt;와꼬르&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;지난번엔 무척 먼길이었던것 같은데 배가 불러서 그런지 금방 도착했다. ZEN에 도착하니 저 멀리 어제 그 먹구름이 밀려오고 있었따.
얼른 ZEN으로 들어가서 마찬가지로 1층에서 여행자 쿠폰을 받았다. 여권이랑 신청서를 쓰면 그자리에서 준다.
2층으로 올라가 와꼬르 매장으로 갔다. 와꼬르는 한국에서 무척 고가에 팔리는 여성속옷 이다.
지난번엔 몰라서 나라야만 잔뜩 사갔는데 와보니 정말 천국이었다. 한국에선 몇만원씩하는 속옷들이 만원도 안되는 가격이었다.
놀라운 가격에 환장해서 많은 시간을 투자해 많은 속옷을 골랐다. 내 팔자에 이런 고급 속옷을 입게 될줄이야 므흣.
그리고 1층으로 내려가 래가 부탁한 나라야 가방을 샀다. 나라야도 여행철이 아니라서 그런지 지난번처럼 한국사람이 많지 않았다.
짐이 더더욱 늘어났따. 올때의 두배는 되는것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;맛사지&#34;&gt;맛사지&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;어느새 5시 반. 이제 맛사지를 받으러 건너편 파빌리온으로 가야하는데, 비가 쏟아지고 있었따. 지체할 시간이 없었기에 그냥 빗속을 달리기 시작했따.
짐을 주렁주렁 달고 키득거리면서 뛰어가다가 베리권 한번 자빠지고. ㅋㅋ 그래도 마냥 웃기고 재밌었따.
다행히 먼거리가 아니라서 비를 얼마 안맞고 파빌리온에 도착.
파빌리온은 지하 주차장 옆에 있는데 아무리 아니라고 해도 약간은 음침한 분위기다.
무엇보다도 그 유리상자 안에 앉아 있는 아가씨들때문에 더 그런것 같다.
400밧을 먼저 내고 방으로 안내 받았다. 예쁜 아가씨로 고르려고 했는데 아저씨가 고를 기회를 안줬따. 치.
한명씩 받으면 어떡하나 했는데 메트리스가 쫙 깔린 큰 방이었다.
메트리스마다 베개랑 갈아 입을 옷이 있는데 다 벗고 입어야 되는지 먼지 잘 몰라서 웃도리만 갈아 입고 멀뚱 앉아 있었다.
좀이따 아자씨가 오더니 바지도 갈아 입으란다. 아 저 주황색 천이 바지였군.. 바지가 한 4명도 들어가게 크다.
모든게 너무 재밌고 신기해서 둘이 계속 키득거린다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아줌마 둘이 오더니 발을 딱아준다. 무슨 솔로 발을 박박 문지른다. 짧았지만 정말 무안하고 송구스런 시간이었다.
자리를 잡고 누우니 아줌만지 아가씬지 와서 발부터 마사지를 해준다. 한쪽 다리에 한 삼십분은 걸린거 같다.
양다리 , 팔을 하고 뒤집어서 등 엉덩이 , 나중엔 머리까지. 누가 이렇게 내 몸을 샅샅히 더듬다니. 큭.
손으로 하다가 살이 많은 부분은 뼈다구로 막 문지르고 꺾고.. 두시간 내내 너무 간지럽고 웃겨서 죽는줄 알았다.
특히나 허리 꺾기는 정말 클라이막스였다. 뼈가 부드득~ 윽.. 지금 생각해도 너무 웃긴다.
7시 40분이 되어 마사지가 끝났다. 팁으로 30밧을 줬는데 별로 안좋아하더군. 쫌 짰나?? 거 참 팁 주고도 무안하군..&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;파타야로&#34;&gt;파타야로&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이제 파타야로 가는 일만 남았다. 바로 그앞 칫롬역에서 BTS를 타고 에까마이역으로 갔다.(25밧) 역시나 빠르고 정확한 BTS.
8시에 터미널에 도착해서 그래도 한번 가봤다고 익숙하게 8시 30분에 파타야로 출발하는 버스를 끊었다. (90밧)
8시 30분 버스 출발. 2시간 10분이 지난 10시 40분에 파타야에 도착했다. 역시나 한번 와봤다고 능숙하게 앞에서 대기중인 성태우를 탔다.
거의 날아서 두씻리조트까지 갔따. 우리 숙소는 두씻옆, 시내로 가기 전인데 그래도 멋모르고 20밧을 냈다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;우드랜드-리조트&#34;&gt;우드랜드 리조트&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;파타야의 리조트에서 꼭 묵어보고 싶어서 출발전에 인터넷으로 예약을 했다. 1050밧. 아침식사 포함 가격이다.
두씻을 지나서 더 위쪽으로 좀만 걸어가면 우드랜드리조트가 나온다. 입구에 들어서니 제복을 입은 경비가 발을 &amp;lsquo;찰칵&amp;rsquo; 하며 &amp;ldquo;싸왔디캅&amp;quot;한다.
음 재밌군. 후흣.
들어와 대강 짐정리를 하고 밖으로 나왔다.
짜뚜짝에서 카메라 메모리를 다써버렸따. 사진을 너무 많이 찍어댔나.. PC방에 가서 CD로 꾸우려고 호텔 앞에 있는 피씨방으로 갔다.
참한 아가씨 혼자 피씨방을 지키고 있었다.
카드리더기를 달라고해서 컴퓨터에 연결을 했는데 이런젠장 OS가 윈도우98이다. 98에선 카메라를 자동으로 인식을 하지 못한다.
절망적인 순간이었다. 그와중에 태국어 키보드를 보고 웃음이 나왔따.
드라이버를 깔려고 시도를 하다가 인터넷 속도도 느리고 찾기도 힘들어 결국 포기를 했다.
실패했지만 20분 정도 컴퓨터를 썼기때문에 요금을 내려고 했는데 꽁짜랜다 그냥 가랜다. 컵쿤캅하고 얼렁 나왔따. 히히.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아무도 없는 길바닥에 앉아서 사진을 지우고 있으니 숙소로 돌아갔던 베리권이 왔따. (베리권 여행 내내 복통에 시달렸다.)
파타야의 밤을 그냥 보내기가 아쉬워 맥주를 한잔 하기로 했따.
길 건너편에 지난번에 왔을때 무척 두려워 했던 정육점 불빛이 있는 술집으로 무단횡단을 해서 갔다.
난 무서웠지만 베리권만 믿고 따라갔따. -_-이상한 분위기라고 생각했는데 정말 이상한 분위기였다.
여자들이 봉을 잡고 이상한 춤을 추고 있었다. 우리도 그리로 갔는데 그 가게엔 자리가 없어서 그 옆가게로 갔따.
야외 테이블에서 싱맥주를 시켜서 먹으면서 이런저런 얘기를 나누었다. 피곤해서인지 금방 취기가 올라왔다. (60B)
윽 생각해보니 웃긴다. 이런 정육점 불빛 아래서 얼굴 뻘개져서 술을 마시고 있다니. 흣.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;편의점에서 맥주랑 꽈자를 더 사가지고 숙소로 돌아왔따. 여전히 발을 &amp;lsquo;찰칵&amp;rsquo;하며 인사를 하는 경비아자씨.
쌰워를 하고 베란다에서 맥주를 마시는 동안은 무슨 호강을 하는것 같았따.
이제 즐기는 일만 남았다. 편안한 밤이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thailand #5 Day 4 꼬란 대형 사고</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%235-day-4-%EA%BC%AC%EB%9E%80-%EB%8C%80%ED%98%95-%EC%82%AC%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2004/05/thailand-%235-day-4-%EA%BC%AC%EB%9E%80-%EB%8C%80%ED%98%95-%EC%82%AC%EA%B3%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;어제밤 신청한 모닝콜이 7시에 우릴 깨웠지만 이상하게도 눈이 떠지지 않았다. 베리권은 아침에 즐길 리조트에 들떠서 인지 왠일로 나보다 먼저 일어나서 설쳤다. 힘들게 일어나서 아침을 먹으러 갔다. 깨끗하고 정갈한 아침 부페가 우리를 기다리고 있었다. 정말 잘 먹고 놀다가는군. 많이 먹고 싶었지만 사람도 별로 없고 아침을 많이 먹는건 부담스러워서 적당히 먹고 나왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오후에 꼬란에 들어갈 방법으로 지나번에 왔을때 이용했던 &amp;lsquo;만남의 광장&amp;rsquo;을 이용하려고 했는데 결정적으로 전화번호가 없었다. 그래서 여기저기 전화를 해보고 물어봐도 말이 안통하는지 뭔지 뾰족 수가 나지 않았다.고민끝에 소화도 시킬겸 직접 찾아 가기로 했다. 베리권은 예정대로 인조이리조트 하라고 냅두고 혼자 십자가를 맸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거리에 사람이 없다. 햇빛이 따가웠다. 파타야의 햇빛이 온통 나한테만 내리 쬐는것 같다. 누가 돋보기로 햇빛을 모아 나를 괴롭히고 있는것 같다.  사실은 정확한 Soi를 몰라서 북파타야 3개의 Soi를 쥐잡듯 뒤졌다. 없었다. 없어졌는지 못뒤진 4번째 Soi에 있었는지 어쨋든 거기서 포기했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;꼬란을 가느냐 못가느냐? 일사천리로 진행되던 일정에 차질이 생기게 되는 순간이었다. 방법 없다. 직접 컨택이다. 바닷가로 달렸다. 역시나 한 사내가 내게로 다가온다. 꼬란 갈려면 얼마냐 했더니 1200밧이란다. 컥. 패러세일링이나 바나나보트는 내가 기억한 그가격인데 보트가 내가 생각했던 것에 비해 4배나 비쌌다. 일정은 고사하고 예산에 차질이 생기게 된것이다. 혹시 이놈이 바가지를 씌우려나 했지만 슬금슬금 기억을 더듬어 보니 그랬던것 같다. 그 모타보트를 몇시간 빌리는데 만원도 안할순 없지. 돌아오겠다고 하고 한숨을 푹 쉬며 다시 그 길을 걸어 숙소로 왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;풀장 옆 그늘에 늘어져서 인조이리조트를 하고 있는 베리권에게 실망스런 소식을 전했다. 당장 물속으로 뛰어들고 싶었지만 얼렁 들어가서 수영복을 갈아입고 마지막이란 심정으로 가이드 북에 나와있는 한국인 숙소에 전화를 걸었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;한국말로 &amp;ldquo;여보세요&amp;quot;가 나왔다. 읍. 구세주를 만난 기분이었다. 한국말로 열라 이것저것 물어봤다. 결론은 꼬란에 갈려면 보트는 비싸니까 투어를 이용하란다. (그 사내의 1200밧이 사기가 아니었다.) 문제는 투어 시간에 우리의 일정이 맞지 않는다는것. 어쨌든 내려가서 나도 인조이 리조트에 동참했다. 5년전 에얼리비치의 풀장에서 때를 밀면서 꼭 서울 가면 수영을 배워야지 했는데 아직도 수영을 못배웠다.
수영하는척 물속을 걸어다녔다. 꼬란이고 뭐고 그냥 이렇게 놀아도 좋을거 같은데.. 그리고 상의 끝에 예상했던것보다 비싸고 돈은 아깝지만 여기까지 왔으니 비싼 보트라도 타고 꼬란으로 들어가기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12시가 거의 되어 짐을 정리하고 체크아웃을 했다. 호텔에서 파란색 커다란 비치타올을 빌려서 아까 그 비치로 갔다. 아까 그 아저씨는 아닌것 같은데 똑같은 빨간 티셔츠를 입은 아자씨가 날 아는척 했다. 좀 깍아보려고 무진장 애를 썼지만 자기 보트는 대빵 크고 모터도 두개라서 깍아줄 수가 없단다. 태국와서 네고를 실패해보긴 처음이다. 흑. 아쉬운건 우리라 결국 그 보트를 타고 들어가기로 했따.
패러세일링과 바나타보트도 타기로 했다. 그런데 저 멀리 먹구름이 밀려온다. 음 어제 그제의 그것과 같은 똑같은 먹구름이다. 젠장.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다가가 우리가 타고갈 보트를 보니 지난번에 탔던 배보다 더 큰것 같긴 하다. 5분정도 달려 패러세일링 하는곳에 도착. 300밧.
손님도 없고 바쁜일도 없는데 씨꺼먼 남자들이 몰려들어 무슨 급한일이 난것 같이 막 장비를 입히고 막 끌고 갔다. 베리권이 먼저 하고 그담에 내가 했다. 베리권은 계속 소리를 질러댔다. 물에 빠질 땐 저 멀리서 꽥꽥 거리는 소리가 내가 있는곳까지 들렸다. 패러세일링은 한바퀴 돌고 끝났다. 역시 시시했다. 대신 물엔 한번 더 빠뜨려달라고 소릴 질러서 두번 빠졌따. ㅋㅋ 지난번엔 보트에 가방을 놓고 와서 사진을 한장도 못찍었는데 이번엔 정신을 똑바로 차리고 사진을 찍었다. 내 사진은 베리권이 이상하게 찍어놨따. 나라고 증명할 만한 사진이 하나도 없다. &amp;amp;@$%#r&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다시 보트를 타고 이제 꼬란으로 직행이다. 배 앞쪽으로 나갔다. 이야호~ 잠시 달리다 보니 배가 무진장 흔들리고 정신이 없었다. 아까 그 먹구름 아래인지 비도 오는것 같았다. 얌전히 배 안에 있을껄 후회하며 배 안으로 들어오는데, 배가 흔들리는 타이밍에 절묘하게 맞아 폴짝 튕겨져 올랐다. 들어오는 입구에 얼굴 어딘가를 부딪혔다. 바닥에 내던져져 털썩 주저앉았다. 휴.. 졸라 아팠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여전히 배는 흔들리고 있고 아프고 무섭고.. 뽈뽈 기어서 배로 들어왔다. 의자에 앉아서 부딪힌 곳을 손으로 만져보니 윽! 피다. 피가 줄줄줄 나고 있었다. 으헝~ 피를 보고 흥분을 해서 베리권을 불렀는데 안들리나보다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;침착침착.. 대강 휴지로 피를 닦으면서 고민을 했다. 많이 다쳤나? 살아는 있고.. 계속 가도 되나? 거울도 없고 에이씨.. 좀 기다려도 피가 계속 나길래 보트를 아자씨를 불러 보트를 세웠다. 아무것도 모르고 신났던 베리권도 보트 아자씨도 피를 흘리고 있는 날 보고 놀랬다. 피를 보면 다 흥분을 하는 모양이다. ㅋㅋ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;보트를 돌렸다. 여행을 다 망가트린것 같아서 베리권에게 미안하고 속이 상했다. 땅에 돌아와 폭풍이 불고 비가 내리는 바닷가에서 우왕좌왕 했다. 어떡해야 하는건질 몰르겠다. 많이 다친건지, 어딜가서 치료를 받아야 하는건지, 이 아자씨 배값은 줘야하는지, 치료비를 어떡해야 하는지.. 마침 길 건너편에 한국식당이 있었고 도움을 청하러 베리권이 비바람을 맞으며 그리로 뛰어갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 이 예상치 못했던 상황을 개탄하며 비바람을 맞고 서 있다가 마침 꼬란에서 나오는 한국 관광객 무리를 발견. 가이드를 찾아 도움을 요청했다. 상황을 설명하고 어떻게 해야하냐 물었더니 정말 웃기게도 그러게 여행사로 오지 왜 가이드도 없이 왔냐는식의 말로 약을 올리며 자기네 일행을 챙기에 급급했다. 곱게 우산을 쓴 그 일행들에게 동물원의 뭐 마냥 둘러 싸여 그런 무관심한 말을 듣는 순간 난 피가 얼룩지고 비에 젖은 엉망인 내꼴에 수치심과 억울함과 쓸쓸함이 밀려와 눈물이 나올것 같았다. &amp;ldquo;자 우린 가죠. 조심해서 여행하세요. &amp;quot; 란 말을 남기고. 그 재수 없는 일당은 그렇게 염장만 지르고 사라져 버렸다. 재수없는 가이드 같으니라고.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;베리권이 한국인 아저씨를 데리고 왔다. 아저씨가 가까운 병원을 가르쳐 주고 이런 경우 한국에선 보트 주인의 책임이라고 할 수도 있지만 여기선 그런것이 어려운 상황이라는 얘길 해주었다. 그리고 얼렁 가서 꼬매라고 겁을 주는 바람에 어영부영 병원으로 와버렸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다행히 가까운 곳에 병원이 있어서 걸어서 금방 왔다. 응급실에 들어서니 간호사가 내꼴에 불쌍한 눈초리를 보내며 침상으로 안내한다. 이렇게 누워 있으니 대단히 많이 다친것 같군. 흣. 여권, 숙소 등 몇가지 확인을 하고 소독을 한다. 어찌나 조심스러운지 정말 환자가 된것 같군.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;좀 이따가 여의사가 오더니 네바늘 꼬매야 한덴다. 예쁘게 꼬매 준덴다. 옆에서 베리권이 의학용어까지 완벽히 통역을 해주었다. ㅋㅋ. 꼬매는게 대단한건줄 알았는데 금방 끝났다. 간호사들이 뭐가 재미났는지 꼬매는데 엄숙하지 않고 지들끼리 히히덕 거렸다. 나도 병원에 와선 하나도 안 슬프고 이상황이 너무 재밌었다. 이만한 일로 병원에 오길 그래도 다행이라는 생각이 들었다. 그렇게 생각하면 절로 웃음이 나온다. 치료비는 2035밧이 나왔다. 여행자 보험을 못들뻔했는데 안들었음 정말 아까울 뻔했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;반창고를 예쁘게 붙이고 전의를 가다듬고 병원을 나와 몸을 씻으러 갔다. 바닷물에 몸을 담그진 못했지만 아까 수영도 하고 비도 맞고 해서 바닷가 근처에 있는 간이 쌰워장을 찾아 갔다. 지난번에 안와봤음 이런게 있는지도 몰랐겠지? 역시 10밧씩을 내고 작년보단 좀 꾸진 시설을 갖춘 샤워장에서 조심조심 몸을 닦았다. 눈이 팅팅 붓고 멍이 든것이 아주 볼만하다. 키득키득.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;호텔로 돌아와 가방을 찾는데 아까부터 입이 댓발 나와 있는 안내 아가씨. 도대체가 미소 친절을 모르는 사람 같다. 가방을 찾으러 들어가려하니 소리를 땍 지르면서 재수없게 기다리라고 한다. 쳇. 사실은 체크아웃할때 팁을 잊었다. 생각하고 있었는데 급하게 나오느라고 깜빡 잊었다. 이런. 그래도 명색이 호텔인데.. 수영복을 오다가 떨어뜨리고 와서 수영복 다시 주으러 갔다. 짐을 다시 챙기고 이제 악몽의 파타야를 떠난다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;다시-방콕으로&#34;&gt;다시 방콕으로&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;큰길로 나와서 올때처럼 툭툭을 탔다. 어제는 금새 왔는데 오늘은 버스터미널까지 좀 멀게 느껴졌다. 어제 가이드 북에서 보고 시내에선 5밧이라고 하길리 1인당 5밧을 주고 내렸다. 암말 안하는것을 보니 어제 낸 20밧이 아까워 졌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3시 30분 버스표를 끊고 보험회사에 전화해서 이것저것 물어봤다. 실밥까지 다 풀고 나서 서류 챙겨서 보내란다. 밥 때를 넘겨서 뭐라도 먹으려고 터미널에 있는 식당에 갔다가 들끓는 파리를 보고 기절하는줄 알았다. 더불어 입맛도 싹 달아났다. 밥을 먹기를 고사하고 얼른 편의점에 가서 빵부스러기를 샀다. 차가 무진장 막혀서 오늘 계획된 일들을 못할까 걱정했는데 잠이 든사이 적당한 시간에 에까마이에 도착했다. 어차피 시암까지 BTS를 타고 갈꺼였기 대문에 &amp;lsquo;온눗&amp;rsquo; 역에서 내려도 됬는데 엉거주춤 망설이다가 내릴 때를 놓쳐 버렸다. 그래도 그리 늦지 않은 시간 5시 40분 에까마이에 도착했따.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30여분만에 다시 &amp;lsquo;칫롬&amp;rsquo;역 도착. 해가 뉘엿거리고 있다. 태국의 마지막 저녁이 다가 오고 있다. 앞서 가는 베리권의 뒷모습을 보니 무척 아쉽다는 생각이 든다. 마지막 남은 일정 쏨분 씨푸드를 가기전에 ZEN으로 갔다. 사실은 어제 산 와꼬르가 왠지 좀 아쉬워 다시 갔다. 어제 산 속옷을 교환하고 엄마꺼랑 언니꺼랑 몇벌 더 샀다. 언제 다시 이런기회가 올까 하는 생각으로 카드로 팍팍 긁었다. 참 잘한 일 같다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;쏨분-시푸드&#34;&gt;쏨분 시푸드&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;사재기를 마치고 나오니 바깥은 이미 어둡네. 택시를 타면 좋은거린데 베리권이 방콕에서 툭툭을 꼭 타보고 싶다고 해서 툭툭을 타기로 했다. 의외로 시내에 툭툭이 없어서 걱정했는데 ZEN을 나오니 길가에 선 툭툭이 우릴 기다리고 있었다. 쏨분 시푸드를 가자고 하니 백밧을 달란다. 이런 사기꾼들이랑은 얘기 할 필요도 없다. 일없다 하고 조금 걸어 나와서 다른 툭툭을 잡고 쏨분 시푸드를 가자고 하니 50밧을 달란다. 흥정하기도 귀찮고 시간도 없고 해서 30밧에 쇼부를 봤다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;근데 문제는 이 툭툭 기사가 길도 모르고 우리 말도 못알아 듣는다는것이다. 쏨분은 떼어내고 씨푸드 씨푸드 이러더니 옆에 있는 툭툭한테 길을 물어보는것이다. 뒤에 앉아서 틈만 나면 &amp;ldquo;너 길 아니?&amp;rdquo; 물어보고 계속 &amp;ldquo;쏨분 시푸드&amp;rdquo; 를 외쳐댔는데 이 사람 알아 듣는것 같지가 않다.
쏨분 시푸드는 국립경기장 뒤편인데 자꾸 딴데로 간다. 한참을 이상한데로 가더니 어느 씨푸드 집앞에 섰다. 이름을 보니 무슨 다른 씨푸드 집이다. 이런 개쉐.. 더 웃긴것은 그집 사장인지 뭔지 하는 사람이다. 여기가 솜분 시푸드랜다. 이런 누굴 핫바지로 아나. 지도를 펴고 여기가 어디냐고 했떠니 지도엔 없는 아주 먼데란다. 한국말로 막 욕이 나왔따. 이런 ㅆㅆㅆ@ㅆ@$@ㅁ. 황당하고 열이 받아서 툭툭기사를 어떻게 하려다가 진정하고, 처음 탔던대로 가자고 다시 올라 탔다. 지독한 매연속을 달리다가 어찌어찌 해서 국립경기장 근처로 갔다.
길을 모르면 물어서 가던가 할것이지 그냥 두리번 거리면서 간다. 이 꼴통 바보같은 놈. 참다 못한 내가 길가에 있는 사람에게 물어 두 사람을 연결해줬다. 그제서야 설명을 듣고 더듬더듬 찾아 간다. 참 미련한건지 나쁜놈인지 뭔지. 10밧 동전 세개를 주는데 참 내가 다 미안하더군. 어쨋든 툭툭 한번 제대로 탔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오이시를 생각했는데 쏨분 시푸드는 생각보다 허름했다. 씨푸드라해서 내심 기대했는데 그다지 고급스럽지도 않고 그냥 동네 중국집 같은 인테리어에 분위기도 중국집 같다. 사진이 나와 있는 메뉴판과 가격이 써있는 두가지의 메뉴판을 준다. 사람들이 극찬했던 몇가지를 주문했다. 공기밥까지 시켜 먹었더니 얼마 먹지도 않았는데 배가불렀다. 마지막에 시킨건 거의 먹지도 못하고 나왔다. 이가격에 이런 음식을 먹다니. 후후. 대 만족이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이제 공항으로 간다. 공항까진 여러가지 방법이 있었지만 월텟에 가서 버스를 타고 가기로 했다. 월텟까지 택시를 타려고 큰길로 나오니 택시는 없고 경찰 아저씨만 서있다. 월텟가는 방향을 물어봤더니 택시를 잡아주고 기사 아저씨한테 설명도 해준다. 태국에 와서 만난 태국인중 가장 친절한 사람인 것 같았다. 잠시 ZEN 앞에 앉아 방콕의 밤공기를 맡아주었다. 매연뿐이지만 마지막이란 느낌 때문인지 마냥 아쉽기만 하다. 그때 그곳에서 504번 버스를 탔다. 마지막으로 차장아줌마한테 공항에 내려달라고 부탁하고 앉아 창밖을 또 사람을 구경하다 보니 한시간 정도가 흘렀다. 공항앞에 내렸다. 어떻게 이렇게 똑같은 느낌일 수가 있을까. 그 시간. 그장소. 그 분위기. 떠날 때의 느낌은 이렇게 늘 아쉬운건가보다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;적당한 시간에 공항에 도착해서 기다리지도 서두르지도 않고 수속을 밟았다. 시푸드를 먹어서인가? 얼굴에 두드러기가 났다. 배도 아프고 피곤함이 몰려왔다. 죽을 맛이다. 비행기에선 그 새벽에도 밥을 주데. 속도 안좋고 넘어갈 밥도 아니라 서울에 도착할 때까지 둘다 미친듯이 잠만 잤다. 불편한 자리였지만 이번엔 의자 머리쪽 꼬다리를 세우고 잤다. ㅋㅋ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5시간정도를 날아 서울에 도착. 아침. 서울의 아침이다. 서울은 춥다. 윽.. 전쟁에서 돌아온것 같이 피곤한 아침.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>