<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>사회과학 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EC%82%AC%ED%9A%8C%EA%B3%BC%ED%95%99/</link>
    <description>Recent content in 사회과학 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EC%82%AC%ED%9A%8C%EA%B3%BC%ED%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>친밀한 범죄자 (웬디 L. 패트릭, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/547/l9788925558547.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 친밀한 범죄자 (옆집에 살인마가 산다)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 웬디 L. 패트릭 지음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 알에이치코리아&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 28/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 의도&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;혼자였으면 절대로 선택하지 않았을 책. 서담채에서 하는 모임에 가려고 읽기 시작했는데 책만 읽고 모임은 못 갔다. 어쨌든 책은 재밌게 읽었다. 작가의 솜씨인지 번역자의 솜씨인지 군데군데 재치 있고 유머러스한 표현들이 맛깔졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 미국의 검사다. 성범죄에 관련된 재판을 경험하면서 나름대로 알게 된 범죄자들의 특징에 대해 얘기한다. 미국에는 배심원 제도가 있어서 판결에서 이기려면 배심원을 설득해야 한단다. 이걸 모르고 왜 배심원 얘기가 자꾸 나오나 했다. 무식이 죄다.ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;머리말을 보고 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 방법을 이 책에서 배울 수 있기를 기대하면서 책을 읽었다. 책은 3장으로 구성이 되어 있다. 1장에선 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법에 대해 간단히 설명하고, 2장에서는 우리가 어떤 사람들에게 속는지 10가지 사례를 들며 각각의 가면 뒤에 무엇이 숨어있는지, 그 뒤에 있는 4가지 플래그 (관심사, 생활방식, 주변인, 목표) 보라고 한다. 여기까지 읽고 나면 ‘이런 사람도 믿지 말고, 저런 사람도 믿지 말고, 도대체 누구를 믿어야 한단 말인가! ’ 하는 생각도 든다. 그래서 3장에선 어떤 사람을 믿어야 할까?에 대해 이야기한다. 간략하게 요약해 보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1장-위험한-사람과-안전한-사람을-구분하는-4가지-방법-플래그-4요소&#34;&gt;1장. 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법 (플래그 4요소)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 관심사 Focus : 관심의 대상이 곧 동기다&lt;/strong&gt; 그 사람의 관심사는 무엇인가. 사람들은 다른 사람이 자기 이야기를 듣는다는 사실을 모를 때 진짜 속마음을 이야기한다. 사람들의 주목을 받지 않을 때 그 사람의 행동을 보면 관찰하면 그 사람의 관심사에 대해 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 생활방식 Lifestyle : 성격을 파악하는 열쇠&lt;/strong&gt; 그 사람의 생활방식은 어떠한가. 선호하는 활동, 취미, 상황, 삶의 속도와 기준은 무엇인가. 겉모습, 옷 입는 방식, 퇴근 후의 생활, 여가활동, 사무실의 모습, 집안의 모습, 자동차 내부, 페이스북 등의 온라인 공간, 소비 습관 등을 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 주변인 Associations : 어울리는 무리&lt;/strong&gt; 그 사람은 어떤 사람들과 어울리는가. 주변 사람들을 보면 그 사람을 알 수 있다. 단지 속한 단체뿐 아니라 속한 단체를 어떻게 활용하는지 관찰하라. 단순히 자기를 알리고 싶은 것인지, 돕고 싶어 하는 것인지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 목표 Goals : 우선순위에 대한 관심&lt;/strong&gt; 그 사람의 우선순위가 무엇인가. 어떤 목표를 가지고 있는지는 물론, 어떤 행위 뒤에 숨겨진 잠재적 동기까지 알아야 한다. 이기적인가, 이타적인가, 명성? 돈? 재미?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2장-우리는-어떤-사람에게-속을까-10가지-매력의-요소&#34;&gt;2장. 우리는 어떤 사람에게 속을까 - 10가지 매력의 요소&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;매력적인 사람&lt;/strong&gt; 호감은 상호작용을 낳는다. (여기서의 호감은 외모를 말하는 것 같다.) 성추행범들이 성공률이 높은 이유는 호감형이기 때문. 상대방의 외모보다 그 사람의 관심사를 파악해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;권력이 있는 사람&lt;/strong&gt; 범죄의 상당수는 힘의 불균형에서 비롯된다. 권력을 가진 자가 부하직원의 수용도를 과잉 인식할 때 권력이 희롱을 낳는다. 또한 권력과 처벌은 반비례하기 때문에 처벌을 받지 않는 경우가 많다. 그래서 권력에 의한 범죄가 반복되는 것. 그 사람이 권력을 어떻게 쓰는지 확인해야 한다. 돈과 자원을 이용하는 동기를 살펴보면 그 사람의 목표와 성격을 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;믿을만한 사람&lt;/strong&gt;  선생님. 성직자. 공무원. 전문가 등 학식 있고 공신력 있고 성공한 사람들을 우리는 그냥 믿어버리는 경향이 있다. 지위가 높다고 도덕적이라는 법은 없다. 겉모습, 복장으로 판단하지 말아야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;다정한 사람&lt;/strong&gt; 나에게 긍정적인 관심을 주는 사람이 나쁜 사람인지 어떻게 알아낼 수 있을까. 하룻밤을 원하는 사람은 성적 매력과 외모를 더 따질 테고, 오래갈 관계를 찾는 사람은 신뢰성, 헌신, 사랑 같은 부분을 중시할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;칭찬하는 사람&lt;/strong&gt; 인간은 모두가 존중과 인정에 대한 욕구가 있고, 모든 사람은 중요한 사람이 되고 싶어 한다. 눈앞에서 하는 칭찬을 조심하라. 듣지 않는 곳에서 하는 칭찬이 진짜 칭찬이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;닮은 사람&lt;/strong&gt; 우리가 닮은 사람에게 호감을 느끼는 이유는 실제로 유사성 때문이 아니라 지각된 유사성 때문이다. 유사성 역시 꾸며낼 수 있다. 정말 나와 닮은 사람은 내 카트에 담긴 우유와 같은 상표의 우유를 사기보다는 더 의미 있는 공통점에 대해 이야기하고 싶어 할 것이다. 나아가 관심사, 목표, 생활방식은 물론 친구도 비슷할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;익숙한 사람&lt;/strong&gt; 우리는 익숙한 환경에서 방심한다. 익숙한 감정은 불쾌감보다 만족감을 낳기 쉽고, 예측 가능성, 안심, 위안, 호감을 유발한다. 또한 근접성은 호감을 불러일으킨다. 모르는 사람들을 정기적으로 보는 것만으로도 호감도가 높아진다. 내 옆집 사람은 ‘괜찮아’ 보일 뿐, 익숙하고 친근한 사람이 ‘괜찮은’사람은 아닐 수도 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;위험한 사람&lt;/strong&gt; 사람들은 쾌감을 간접경험하는 것을 선호하며, 때로는 불확실성이 매력스럽게 느껴지기도 한다. 이건 소울 메이트가 아닌 플레이 메이트다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;금지된 사람&lt;/strong&gt; 이런 관계의 매력은 부적절성이다. 스릴과 위험, 게임을 즐기기 위해 범죄를 저지른다. 은밀한 관계는 결코 되돌릴 수 없는 소중한 시간을 낭비하는 짓이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;나쁜 사람&lt;/strong&gt; 강압적인 사람이 든든해 보이고, 폭력적인 사람은 열정적으로 보이고, 공격적인 사람은 자기주장이 확실해 보이고, 거들먹거리는 사람은 당당해 보이고, 무례한 사람은 솔직해 보이고, 편집증이 있는 사람은 신중해 보인다. 나쁜 사람이 좋은 사람으로 보이는 경우다. 이를 어떻게 구분하나? 4가지 플래그를 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3장-어떤-사람을-믿어야-할까&#34;&gt;3장. 어떤 사람을 믿어야 할까?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그럼 누구를 믿을 수 있을까? 진정성이 답이다. 그 사람이 얼마나 ‘긍정적인 플래그 요소’를 가졌는지를 관찰하면 그 사람이 어떤 의도와 목표를 가졌는지를 알 수 있다. 진정성 있는 사람은 대부분 건강한 동기와 목표를 지니고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난 다 큰 성인이 아는 사람에게 성범죄를 당했다면 그건 본인의 책임이 어느 정도 있다고 본다. 사람을 잘 못 본 죄, 누굴 탓할 수도 없다. 정신을 똑바로 차리는 수밖에. 이 책이 얘기하는 범위는 여기까지인 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 대부분의 여성들이 두려워하는 것은, 아는 사람으로부터의 범죄가 아니라 모르는 사람으로부터의 범죄다. 범죄 의도를 가지고 접근하는 경우는 관찰을 통해 의도를 파악하고 미연에 방지할 수도 있겠지만 묻지마 범죄는 참 답이 없다. 마주 오는 남자가 갑자기 거시기를 내놓는 경우, 모르는 남자가 따라와 현관문을 열려고 하는 경우, 웬 미친놈이 화장실 옆 칸에서 머리를 들이미는 경우 등. 이렇게 무방비 상태에서 여성들이 당하는 범죄가 훨씬 많다. 4가지 플래그고 나발이고 다 소용없다. 이런 경우는 어떡할까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 혼자 여행을 다니며 터득한 방법은 ‘남자처럼’ 보이거나 행동하는 것이다. 남자처럼 보이면 일단 성범죄의 대상이 될 확률은 크게 줄어든다. 짧은 머리에 모자와 썬그라스를 끼고 시꺼먼 옷을 입고 주머니에 손을 넣고 껄렁껄렁 걸으면 일단 연약한 여자로는 안보인다. 여기에 눈에 힘 팍 주고 인상까지 쓰면 오히려 사람들이 피해다닌다. 웃프지만 사실이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기본적으로 범죄의 대상이 되지 않으려면 어리숙하거나 만만해 보이지 않아야 한다. 쫄아있거나 불안한 눈빛을 보이면 안 된다. 산만하게 두리번거리거나, 멍한 눈빛, 맥없는 목소리도 안된다. 누구도 쉽게 다가갈 수 없는 아우라를 풍겨야 한다. 여행에서 사람들과 쉽게 친해질 수 없다는 부작용도 있지만, 범죄의 대상이 되는 것보다 낫다. 필요하면 내가 먼저 다가가면 된다. 그리고 그 뒤에 생기는 문제는 내 책임이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책을 읽었다고 당장 범죄자를 가려낼 혜안을 가지게 된 것 같지는 않다. 사람을 한눈에 딱 보고 좋은 사람인지 나쁜 사람인지 걸러낼 수 있는 방법을 기대했지만 그런 건 없는 것 같다. 물론 누군가를 관찰하고 관심사, 생활방식, 주변인, 목표와 의도를 파악하는 것은 위험한 사람을 가려내기 위해 유용한 수단이다. 넓게 보면 ‘사람 보는 눈’을 키우는 방법이기도 하다. 겉모습이 아닌 속마음, 의식이 아닌 무의식, 현상이 아닌 본질을 보란 얘기니까. 앞으로 누군가를 만난다면 이 4가지를 필히 ‘객관적으로’ 체크해봐야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 체크리스트가 해결해주진 않는다. 착각 또는 주관이라는 프레임도 무시할 수 없다. 주변에 무슨 일이 일어나고 있는지, 상황이 어떻게 돌아가고 있는지, 내가 지금 무엇을 하고 있는지를 알고 대처하려면, 삶을 두루두루 넓은 시각에서 볼 수 있어야 한다. 줌인 줌아웃을 해야 하고 위아래 앞뒤 왼쪽 오른쪽 사방팔방에서 볼 수 있어야 한다. 책으로만 배울 수 있는 일도 아니고 직접 경험하고 훈련하며 내공을 쌓는 수밖에 없다. 내공!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>그로스 해킹 (라이언 홀리데이, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/311/l9788966189311.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 그로스 해킹(Growth Hacking) 스타트업을 위한 실용주의 마케팅&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 라이언 홀리데이&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 길벗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 24/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;구글 애널리틱스 관련 리서치를 하다가 걸려든 단어, &amp;lsquo;그로스 해킹&amp;rsquo; 그로쓰growth, 해킹hacking 둘 다 아는 단언데 붙여 놓으니 뭔지 감이 안 온다. 최신 기술인가? 마침 마케팅 분야 서가에 있길래 아싸리 하면서 빌려왔다. 그리고 마치 신문물을 받아들이는 얼리어답터의 기분으로 책을 읽었다. 그리고 이 글을 쓰기 위해 책 정보를 찾아보고 알았다. 이 책은 무려 4년 전, 2015년 4월에 나온 책이라는 것을. 내가 몰랐던 단어일 뿐, 신개념은 아닌 걸로. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 배운 점부터 정리해보자.  그로스 해킹이란 무엇이냐. 마케팅이나 기술 쪽에 전혀 관련이 없는 사람에게 이 개념을 설명하다고 가정하고 나의 언어로 설명을 해보면, 데이터를 기반으로 한 마케팅 방법이라고 할 수 있겠다. 데이터도 마케팅도 모르는 우리 아버지 같은 사람은 이 말도 이해를 하지 못할 테니 좀 더 쉽게 설명을 해보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나한테 새로운 서비스든 제품이든 뭔가가 있고, 그걸 널리 알려서 유명해지든, 돈을 벌든 원하는 목표가 있다고 치자. 그걸 널리 알려서 사람을 끌어들이는 것이 마케팅이고, 마케팅을 효과적으로 하기 위한 수단으로 요즘엔 온라인을 빼놓을 수 없다. 브랜드니 뭐니 하는 전략은 잠깐 접어두고, 그것을 실행하는 전술에 있어서의 얘기다. 과학적인 방법, 즉 신뢰할 수 있는 데이터를 활용해 가장 효과적인 방법을 찾아내는 거다. 한 마디로 말하면 &amp;lsquo;최소의 예산으로 최대의 성장을 만드는 방법&amp;rsquo;. 더 쉬운 말로? 비싼 돈 들이지 않고 사람들에게 나의 무언가를 알리는 방법. 책에서도 이렇게 정의한다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;효과적이고, 확장 가능하며, 데이터에 기반을 둔 방법으로 사람들에게 다가가는 것.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;그로스 해킹은 도구가 아니라 사고방식이다. 전통적인 마케팅 방식을 벗어나, 과학적이고 측정 가능한 방법에 집중한다. 이 책에선 &amp;lsquo;외과용 메스와 같이 정밀하면서도 목표가 명확한 도구를 구체적으로 지정한 이용자에게 들이대는 것&amp;rsquo;이라고 정의한다. 기존의 마케팅이 브랜드 기반이었다면 그로스 해킹은 지표와 ROI 기반으로 돌아간다. 따라서 예산도 자원도 없는 스타트업이 주로 이용하며, 책에서도 드랍박스, 에어비앤비, 페이스북 등 주로 온라인 서비스 업체의  사례를 들어 그로스 해킹을 설명한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;책에서-말하는-그로스-해킹의-4가지-단계&#34;&gt;책에서 말하는 그로스 해킹의 4가지 단계(?)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 사람들이 원하는 것을 만들어라.&lt;/strong&gt;
이제 게임의 법칙은, 마케팅을 먼저 하느냐가 아니라 제품 시장 궁합(PMF)을 먼저 만드는 것에 좌우된다. 즉, 사람들이 좋아할만한 제품을 제공하라는 것. 처음부터 완벽할 수 없다. 쉽고 작은 것으로 시작해서 피드백을 통해 개선해 나가라. 단, 대충 추측하지 말고 분석으로 통찰할 것. 아무에게나 물어보지 말고 도구를 사용해 모든 고객을 대상으로 과학적으로 물어볼 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 조준 사격 하라.&lt;/strong&gt;
그로스 해킹 역시 고객을 끌어오는 것이 목적이다. 단지 그 방식이 싸고, 효과적이고, 독창적이고 새로운 방식이라는 것. 그로스 해커는 대중을 유혹하기보다 초기 수용자들을 최소의 비용으로 끌어들이는데 집중한다. 딱 맞는 사람들이 모여 있는 딱 맞는 장소를 조준 사격하는 것이 핵심. 우버가 그러했고 트위터가 그러했다. 돈을 써도 어디에 써야 할지를 판단하는 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 널리 널리 퍼트리는 방법&lt;/strong&gt;
퍼질만한 가치를 가지고, 사람들에게 퍼뜨리고 싶은 욕구를 자극하면 저절로 퍼진다. 충분히 퍼뜨릴만한 가치가 있도록 만들고, 더 나아가서 퍼뜨리는 데에 공헌하고 싶도록 만들어라. 그저 공유를 권장하지 말고 공유하도록 만드는 강력한 동기를 만들라. 공유해야 하는 이유가 있어야 하며, 공유시키는 방법 자체를 포함해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 항상 개선하라.&lt;/strong&gt;
이용자들이 서비스를 계속 사용하지 않고는 못 배길 정도로 서비스 자체를 정제하고 개선하는데 투자하라. 성장을 위해 가장 중요한 지표가 무엇인지를 파악하고 그것에 집중하라. 가능한 모든 정보를 동원해 무엇이 문제인지 알아내고 그것을 개선하라. 최대한 빨리.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 4단계는 이렇게 정리된다. 마케팅을 제품 개발과 융합시키고, 초기 이용자들을 성장의 토대로 삼으며, 구전 요소를 제품에 추가하고, 이 사이클을 끊임없이 반복하는 것. 그리고 최적화를 목표로 이 모든 것들을 데이터를 통해 가늠하고 실행하는 것. 이것이 그로스 해킹의 핵심이다.
​&lt;br /&gt;
어떻게 보면 손에 참으로 안 잡히는 뜬구름 잡는 얘길 수 있는데, 실제 사례를 여럿 들었고, 저자가 직접 팀 패리스의 책을 그로스 해킹한 사례를 들어 설명했다. 물론 결과를 놓고 역으로 설명하는 것의 맹점은 있다고 보지만, 개념 자체를 이해하는 데는 많은 도움이 되었다. 뒤쪽에 한국 사례를 들긴 했는데  젤리버스, 헬로마켓, 요기요는 관심 없는 서비스라 패스. 마지막 사례 위즈돔은 관심이 가서 찾아보니 작년에 서비스를 중단했더라. 쩝.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;책-내용과-상관-없는-깨달음&#34;&gt;책 내용과 상관 없는 깨달음&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그리고 마지막 한 가지. 읽고 나서 들었던 질문인데 쓰면서 답을 찾은 것 같다. 최근 온라인 마케팅 관련 책을 여러 권 읽었다. 플랫폼을 활용해 사람들을 모으고 나의 무언가를 알린다는 기본적인 방법론은 같다. 하지만 재밌는 건, 한국에서 쓰인 책들은 왠지 읽으면서 반감이 생겼지만, 이 책은 번역서임에도 불구하고 잘 읽혔고 가장 잘 와닿았고, 뭔가 배웠다고 느꼈다는 점이다. 웃긴다. 같은 얘긴데 왜 어떤 책은 쓰레기라고 생각하게 되고, 어떤 책은 바이블로 평가하게 될까. 왜일까? 책이 얇아서? 번역서라서? 네이버가 싫어서? 이유가 뭘까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;답은 이 글을 쓰면서 알게 되었다. (역시 쓰기의 승리다.) 최근에 읽은 책들은, 한국 환경에서 어떻게 온라인 마케팅을 할 수 있는지에 대해 설명하는 책 들이었다. 사례도 쇼핑몰, 병원, 학원 같은 로컬 비즈니스 또는 네이버 카페나 블로그들. 일단 그들은 내 입장에선 성공 사례가 아니다. 그들은 돈을 벌었을지 몰라도 나는 그들을 모른다. 나의 관심사도 아니고 내 삶을 편하게 하는 것도 아니며, 내가 필요한 것도 아니다. 나에게 아무 가치 없는 것들이다. 특히 나는 한국의 포털, 특히 네이버가 대한민국의 폐쇄적인 문화의 주축이라고 생각하는 사람 중에 한 명이다. 오히려 그런 것에 노출되거나 마케팅의 대상이 되었을 때 나의 에너지를 소모하는 것만으로 짜증이 나는데, 그걸 성공 사례라고 하는 것도 모자라 활용하라니 더 반감이 생겼던 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;반면 이 책이 설득력 있었던 이유는 그 책에 나온 사례들이 내가 인정하는 성공 사례라는 것. 드랍박스, 에어비앤비, 구글, 우버 등은 다 내가 사용하고 있고, 훌륭하다고 생각하는 서비스 들이다. 나의 관심 분야이고, 내가 필요한 서비스이며, 나의 삶을 편리하게 해준다. 나는 그들이 제공하는 생산성, 연결성, 개방성, 범용성, 확장성에 가치를 둔다. 중요하게 생각하는 것들이고, 배우고 싶은 것이며, 퍼트리고 싶은 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결국은 내가 무엇을 중요하게 생각하고 어떤 가치를 가지고 있는지가 책을 읽고 받아들이는 데에도 영향을 미친다는 깨달음은 이 책에서 얻은 보너스. 한국에서 한국 사람들을 대상으로 뭔가 하려면 그 환경과 수준에 맞는 마케팅을 하는 게 당연하다. 하지만 글로벌 마켓을 대상으로 한다면 얘기가 달라진다. 어떤 물에서 놀고 싶은지에 따라 적절한 도구를 활용하면 된다. 이제 한국형 온라인 마케팅을 이야기하는 책들을 좀 편한 마음으로 읽을 수 있으려나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;요즘 내 관심사 안에서 그로스 해킹을 가장 잘 하고 있는 서비스 업체는 노션Notion이다. 정말 누가 해킹이라도 한 것처럼 온라인 노트 서비스 시장을 흔들고 있다. 나만 해도 자기 전에 누워 온라인에서 텍스트를 읽다가 어디선가 노션 관련 글을 읽고 벌떡 일어나 노션을 설치할 정도였으니까. 한국에도 노션 바람이 슬슬 불기 시작했다. 어떻게 갈 것인지 기대되는 바. 지켜보자.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;메모&#34;&gt;메모&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹의 핵심은 실질적으로 성장할 수 있는 성장 기반, 성장 엔진을 갖추어서 효율적이면서도 지속 가능한 성장을 만들어낼 수 있는 방법론이지 철학이며, 행동으로 실천하는 것이다. 그리고 이 엔진은 이메일 마케팅이나 소셜미디어 상의 구전 효과에서 만들어지는 것이 아니라 제품 자체의 핵심 가치에 의해 좌우된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인터넷과 소셜미디어의 도구들을 이용하여 반복적으로 추척하고 검증하면서  쓸모없고 비생산적인 거대한 도박에서 벗어난 마케팅으로의 진화.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커는 전통적인 마케팅 교본을 버리고 그것을 검증 가능하고, 추적 가능하며, 확장 가능한 방법으로만 대체하는 사람이다. 그들은 광고, 홍보, 돈 대신 이메일, 클릭 당 지불광고, 블로그 플랫폼 API를 도구로 사용한다. 마케터들이 &amp;lsquo;브랜딩&amp;rsquo;, &amp;lsquo;마인드 공유&amp;rsquo;와 같은 모호한 개념들을 추구하는 반면, 그로스 해커들은 이용자와 함께 끊임없이 성장을 추구하며, 그들이 제대로 했을 때 이용자는 더 많은 이용자로, 그렇게 해서 들어온 이용자는 더더욱 많은 이용자로 이어진다. 그들은 스스로 생존하고 스스로 성장 가능한 그들만의 그로스 머신(growth machine)을 발명하고 운영하며 정비하는 사람이다. 그리고 이 그로스 머신은 스타트업을 아무것도 아닌 것에서 위대한 것으로 변화시킬 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹은 투자 대비 수익률(ROI)을 극대화하는 것이다. 우리의 에너지와 노력을 가장 효과적으로 쓸 수 있는 곳에 퍼붓는 것이다. 잠재 고객을 더 찾겠다고 하다가 회사에서 짤리는 것보다 현재의 잠재 고객을 활성화 고객으로 만드는 것이 낫다. 즉, 현재의 고객으로부터 더 많은 것을 끄집어내는 방향으로 새로운 기능을 구현하여 제공하는 것이 낫다. 별로 관심 없어 하는 새로운 사람을 쫓아다니기보다는 페이스북이나 아마존이 하는 것처럼 고객에게 더 많은 개인적인 정보를 제공함으로써 좀 더 서비스에 관심을 갖고 행동하게 하는 데에 시간을 써야 한다. 즉, 고객에게 제품을 어떻게 쓰는 것이 좋은지 가르치는 것이 낫다. 이 논리가 익숙하게 들려야 한다. 그로스 해킹 이전으로 거슬러 올라가서, 인간 경험의 영원불멸한 진리이기 때문이다. 기억해라. 손 안의 한 마리 새가 덤불 안의 두 마리 새보다 낫다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마케팅은 수요를 창출하는 것이 핵심이다. 광고는 인식을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키고, 홍보는 관심을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키며, 소셜미디어는 소통을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 역시 판매를 증진시킨다. 마케팅은 그저 고객을 확보하는 것이다. 고객을 확보하는 모든 활동은 마케팅인 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커의 사고방식은 어떤 종류의 사업에도 적용 가능하다. 서비스에 정말 필요한 가치를 불어놓고, 탈출구 내지는 더 개발하고 이용할 여지가 있는 틈새 시장을 찾고, 구전 효과를 활성화시켜서 결국에는 데이터와 피드백을 기반으로 엄청나게 최적화하는 모든 것에 적용할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이용자에게 답이 있고, 앞으로 얻어야 할 질문이 있다. 이용자를 제대로 이해하기 위한 모든 과정과 그렇게 알아 낸 이용자를 더 만족시키기 위한 모든 과정이 결국 그로스 해킹이라고 요약할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;추천 서적
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/01E6W3CYmqz6c5c796-AdECD--EtXiAkjBpCDU_8VmaCrnjyERXbkdfxoyrh_gtY6DgEKY-LK8STQ4gyqpo=w1500&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/DmlmIAentkLrIkpGB-iVHPuF1br3LmoT2SF1dIBsyTCpGFt2bKr2ZqoYBTiPCxL_HBp2uWSzR45O1e3lho4=w1500&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 행복한 불량품입니다 (임승수, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/277/l9788974839277.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 나는 행복한 불량품입니다 (생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 임승수&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 서해문집&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 23/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;자본주의에 대한 책 중, 다소 가벼워 보이는 표지의 책을 선택했다. 부제는 &amp;lsquo;생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기&amp;rsquo;. 자본주의에 관한 책이라기보단, &amp;lt;원숭이도 이해하는 자본론&amp;gt;이라는 자본주의에 대한 책을 낸 저자가 작가라는 이름을 유지하기 위해 낸 또 한 권의 책으로 느껴졌다. 마르크스주의자의 자본주의 향유기라고 쳐두자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자본주의에 대한 설명은 중간에 잠깐 나온다. 아주 기본적인 이야기다. 상품, 자본, 이윤 등을 들어 &amp;lsquo;착취&amp;rsquo;가 필수인 자본주의의 작동원리에 대해 간단히 설명한다. 자본주의의 착취를 안다면, 임금 노동자의 삶을 그만둘 수밖에 없다. 저자 역시 회사를 그만두고 시간 부자의 삶을 선택했다. 이 책은 그 삶을 즐기는 이야기다. 자본주의 더부살이 이야기랄까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9개월 카드 할부로 몰디브 다녀온 이야기, 네 명이 애플망고 빙수 하나를 먹으러 호텔 커피숍에 간 얘기, 포천의 어느 숙소에 투숙한 이야기, 로또에 대한 이야기 등. 참 꾸밈없이 있는 그대로 썼다. 내가 백수가 아니라면 이런 얘기들이 부러웠을까? 카드 할부로 몰디브 여행 가고, 빙수 먹으러 호텔에 가고, 평일날 시골 펜션을 전세 낸 얘길 읽으며 아 나도 그러고 싶다고 생각했을까? 아닐 것 같다. 나는 애초에 이런 것들에 대한 욕구가 없다. 나는 몰디브에 가보고 싶었던 적도, 애플망고 빙수를 먹고 싶었던 적도, 욕조 때문에 숙소를 선택한 적도, 로또를 사본 적도 없다. 그냥 나랑은 종자가 다른 인간인 거다. 그게 소유 욕구가 아닌 체험 욕구라 하더라도 저자의 소비 욕구는 크다. 일은 하기 싫은데 와인도 마시고 싶고 애플망고 빙수도 먹고 싶고 리조트로 여행도 다니고 싶다. 돈은 없는데 돈이 드는 욕구가 크다? 괴로울 수 있는 삶이다. 다행히 저자는 그 충돌을 영리하고 유쾌하게 풀어나간다. 빚내서 해외여행 가고, 빙수 하나 먹겠다고 호텔이라니, 누군가 볼 땐 한심할지 몰라도, 남에게 피해 주지 않고 스스로 당당하다. 그럼 됐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 자본주의에 대해 가르치는 사람이다. 가르치는 것과 저항하는 것은 다르다. 어차피 자본주의라는 것은 한 개인이 저항한다고 해서 사라지는 것이 아니다. 잘 생각해보면, 개인이 자본주의를 싫어할 이유가 없다. 내가 임금 노동자인 것이 싫을 뿐. 무너뜨릴 수도 벗어날 생각도 없으면 자기만의 방식으로 즐기면 된다. 나랑 비슷한 포지션이다. 근데 이런 사람들이 많아지면 어떻게 될까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>모든 비즈니스는 브랜딩이다 (홍성태, 2012)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%AA%A8%EB%93%A0-%EB%B9%84%EC%A6%88%EB%8B%88%EC%8A%A4%EB%8A%94-%EB%B8%8C%EB%9E%9C%EB%94%A9%EC%9D%B4%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%AA%A8%EB%93%A0-%EB%B9%84%EC%A6%88%EB%8B%88%EC%8A%A4%EB%8A%94-%EB%B8%8C%EB%9E%9C%EB%94%A9%EC%9D%B4%EB%8B%A4/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/784/l9788965700784.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 모든 비즈니스는 브랜딩이다&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 홍성태&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 웅진지식하우스&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 20/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;요즘 마케팅에 관심을 가지게 된 것은, 퍼스널 브랜딩에 대한 관심 때문이었다. 회사를 벗어나 자립하려면 내가 곧 회사가 되어야 한다. 왜 많은 사람들이 책을 쓰고 싶어 할까를 생각해보면 그 또한 결국 자신을 알리기 위해서다. 그게 본인 자신일 수도 있고, 제품일 수도 있고, 서비스일 수도 있다. 상품을 팔던 서비스를 팔던 교환의 주체가 되기 위해선 마케팅을 빼놓을 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사실 알면 알수록 불편한 것이 바로 마케팅의 세계이기도 하다. 최근에 콘텐츠 마케팅, 온라인 마케팅에 관련된 책을 몇 권 읽었는데 대부분 아직 정리하지 못한 채 남아 있다. 읽는 동안 얻은 것을 정리하기엔 그보다 더 큰 불쾌감이 남았기 때문인 것 같다. 음. 자본주의를 알면 알수록 불편해지는 것과 같은 맥락이랄까.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;마케팅은 사람들의 인식 perception을 조종하는 기술이다&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;이 책에서도 말하지만 마케팅은 &amp;lsquo;인식을 조종하는 기술&amp;rsquo;이다. &amp;lsquo;조종&amp;rsquo;이라는 단어가 일단 거슬린다. 내가 조종을 당했다니! 각종 마케팅 기법과 그 성공담을 이야기하는 책들은 조종을 &amp;lsquo;당한&amp;rsquo; 입장에서 매우 언짢게 느껴졌다. 여자를 꼬셔서 침대에 데리고 가려면 이렇게 저렇게 해라는 책을 읽고 불쾌하지 않을 여자가 있을까. 비슷한 거다. 사람들의 지갑을 열기 위해서 이런저런 약점을 이용하고 이런저런 기법을 사용하라고 말하는 책들을 읽고 나니, 내가 그 대상이 되어왔다는 사실, 그걸 모르고 있었다는 사실 한심하게 느껴졌다고 하는 게 맞겠다. 그들이 내 지갑을 열기 위해 얼마나 잔머리를 굴려대는지, 그래서 나는 얼마나 많은 광고에 무방비하게 속아 넘어갔는지, 속아 넘어가진 않았다쳐도 (뭘 잘 사지 않으니까) 얼마나 많은 광고에 짜증이 났던지, 도처에 이런 함정들이 널려 있다는 걸 알게 되니, 매체란 것 자체가 꼴보기 싫어졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 뭔가를 팔기 위해 그 기법을 배우고 싶었던 사람이라면 달랐을 수도 있다. 오 이런 방법이 있네, 나도 해봐야지라고 생각할 수도 있었겠지만 나는 그저 퍼스널 브랜딩에 관심이 있는 수줍은 백수일뿐, 뻔하고 얄팍한 수법을 동원하면서까지 돈을 벌고 싶은 사람은 아닌 거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;학교 다닐 때 교양 수업으로 &amp;lt;마케팅 원론&amp;gt; 을 들었던 적이 있다. 마케팅의 개념, 정의와 본질 등 수업 이름에 걸맞게 원론적인 이야기와 외국의 사례를 주로 다뤘다. 새로운 분야의 이론들은 새롭기도 했고, 그 바닥의 전설 같은 사례들은 순진했던 나에겐 그저 옛날 얘기처럼 재밌었다. 이 책을 읽으면서 그 수업이 떠올랐다. 20년 전에 비해 달라진 게 있다면, 그것은 그저 책 속의 이야기나 남의 나라 이야기가 아니라는 것, 자본주의 안의 우리의 삶은 마케팅과 분리될 수 없으며, 내가 살면서 하는 대부분의 선택에 아주 크나큰 영향을 끼친다는 것을, 이제는 안다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책은 제목부터 브랜드를 강조하고 있지만 결국 마케팅을 하기 위한 브랜드다. 앞 부분은 &amp;lsquo;브랜드&amp;rsquo;에 대해서 얘기하고 있지만 뒷부분은 그것을 활용한 &amp;lsquo;마케팅 기법&amp;rsquo;을 다룬다. 중요한 건 마케팅 기법을 늘어놓기 전에, 브랜딩에 대해 먼저 이야기한다는 점이다. 전술에 앞서 전략을 먼저 이야기한다. 마케팅의 궁극적인 목적은 판매이지만, 그 행위들이 어떤 의미를 가져야 하는지에 대해 설명한다. 말하자면, 여자를 꼬시는 기술을 설명하기에 앞서, 그러기 위해서 넌 어떤 사람이 되어야 하는지, 믿음직한 사람인지, 일관성이 있는 사람인지, 어떤 관계를 추구하는지, 어떤 사람으로 보이고 싶은지 등에 대해 생각해보라고 말하는 것과 같다. 분명히 같은 마케팅 책이지만 접근 방식이 다르다. 본질을 이야기 하는 건 역시 있어 보인다. ㅎ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 온라인에 널린 광고들은 정말 진절머리가 나지만, 브랜드 자체에 대한 거부감은 딱히 없다. 화이자가 제약회사라는 것에 대한 거부감은 없지만, 누군가 보낸 비아그라 광고메일을 받는 것은 짜증 난다. 자기를 표현하는 브랜드 자체는 아무 문제 없다. 난 사람이든 기업이든 자기의 색깔과 정체성을 나타내는 브랜드는 필요하다고 믿는다. 단지 그걸 실행하는 방법에 문제가 있을 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 모든 기업의 본질은 이윤추구이며, 브랜딩도 마케팅도 결국 제품을 팔기 위해서다. 하지만 단순히 제품이나 서비스를 팔아 돈을 버는 것과, 내 회사의 가치와 방향을 먼저 정하는 것은 그 시작부터가 다른 일이다. 마케팅이란 단순한 제품의 경쟁이 아니라 &amp;lsquo;인식&amp;rsquo;의 싸움이기에, 브랜드는 마케팅을 위한 아주 기본 중의 기본이라고 할 수 있다. 기본에 대해 고민하는 기업은 많지 않다. 어떤 회사가 브랜딩부터 생각하는 마케팅을 하고 있다면, 그 회사엔 적어도 철학이라는 것이 있다고 여겨진다. 단순히 학벌을 위해 대학에 가는 것과, 어떤 꿈을 가지고 그것을 공부하기 위해 대학에 가는 것은 다르다. 목표보다 더 큰 비전과 방향을 가지고 목표를 세우는 것과, 목표를 위한 목표를 세우는 것의 차이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 위에서 우리의 삶에서 마케팅과 삶이 분리될 수 없다고 썼다. 마케팅의 대상으로서도 그렇고, 마케팅의 주체로써도 그렇다. 무엇을 어떻게 팔아 돈을 벌 것인지를 고민하기 보다, 어떤 브랜드를 가질 것인가를 먼저 고민해야 한다. 어떤 직업을 가질지에 앞서, 나는 어떻게 살고 싶은지를 먼저 고민해야 하는 것과 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;무엇이 삶을 이끄는가? 의미와 재미다. 의미만 있는 일은 재미없고, 재미만 있는 의미 없다. 의미도 있어야 하고, 동시에 재미도 있어야 한다. 앞서 말한 &amp;lt;마케팅 원론&amp;gt; 수업은 무척 재미있었지만 성적은 겨우 C+을 받았다. 재미는 의미 있는 성적으로 연결되지 않았다. 재미는 있었지만 깨달음(의미)은 없었다. C+를 받은 이유다. 지속 가능한 행복은 삶의 의미와 재미가 동시에 존재할 때 온다. 이 책도 이 두 가지에 대해서 이야기한다. 어떤 브랜드가 소비자들을 감동시키려면 &amp;lsquo;의미&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;재미&amp;rsquo;가 있어야 한다고 말한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1부에선 &amp;lsquo;의미&amp;rsquo; 브랜드는 어떤 &amp;lsquo;의미&amp;rsquo;를 가져야 하는지, 브랜드 컨셉을 도출할 때 고려해야 할 7가지를 7개의 C로 정리했다. 하지만 &amp;lsquo;의미&amp;rsquo;만으로는 소비자들을 감동시킬 수 없다. 2부에선 그렇게 도출한 &amp;lsquo;의미&amp;rsquo;에 어떻게 &amp;lsquo;재미&amp;rsquo;를 더하는지, 고객들에게 어떤 경험을 줄 수 있는지에 대한 7가지 마케팅 기법을 설명한다. (&lt;a href=&#34;https://workflowy.com/s/2012/bbxIqAA7mqGRZyGQ&#34;&gt;내용 정리&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;말하고자 하는 것을 이렇게 일목요연하게 통일된 형태의 단어로 뽑아내는 것도 참으로 큰 능력이다 싶다. 브랜드의 &amp;lsquo;의미&amp;rsquo;에 대해서 충분히 &amp;lsquo;재미&amp;rsquo;있게 쓴 책이다. 의미와 재미가 있어야 한다는 주장을 책으로 실행하고 증명했다. 이 책 자체가 저자를 마케팅 전문가로 브랜딩했다. 훌륭하다. 짝짝.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;1부-브랜드-컨셉-브랜드의-컨셉을-어떻게-도출하는가-브랜드의-컨셉의-도출과-활용방법&#34;&gt;1부 브랜드 컨셉 - 브랜드의 컨셉을 어떻게 도출하는가. 브랜드의 컨셉의 도출과 활용방법&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;customer-orientation-고객-지향성&#34;&gt;Customer Orientation 고객 지향성&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;업의 본질은 무엇인가?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무엇을 파냐에 초점을 두지 말고 고객들이 &amp;lsquo;왜&amp;rsquo;사느냐에 초점을 두라. 고객 관점에서 &amp;lsquo;재미&amp;rsquo;를 생각했던 디즈니처럼.
&amp;ldquo;여기 나온 모든 사례들, 지나고 나서 해석하는 것은 쉽다. 정작 과거에 그들이 그런 목표와 전략으로 멀리보고 그렇게 했을까가 더 궁금했다. 소니가 과도하게 컨셉을 확장한 것이 정말 실패의 주요 원인일까? 저자가 극찬한 에주어의 경험도 내가 보기엔 그리 특별해 보이지 않는데. 왜 똑같은 프로그램을 가지고 있는데 누군 되고 누군 안될까?를 고민해보면, 광고비 아닐까. 얼마나 많은 미디어를 통해서 많은 소비자들을 &amp;lsquo;현혹&amp;rsquo;시켰는가. &amp;ldquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;condenstaion-응축성&#34;&gt;Condenstaion 응축성&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;말장난이 아닌 임팩트 있는 한마디가 필요함&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;잘못된 예 : 미소주, 좋은 예 : 애플 Think Different&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;짧게 줄이는게 아닌 핵심을 찾으라는 얘기임
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;creativity-창의성&#34;&gt;Creativity 창의성&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;창의적인 표현으로 전달되어야 함&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How to say&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;전략은 벤치마킹 가능하지만 그레이이티브를 모방해서는 성공할 수 없다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;좋은예 : 현대카드&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;대세에 휩쓸려 유명 연예인으로 하는 광고가 그 브랜드를 얼마나 설명할 수 있을까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;통찰력과 지적기반의 즉 창의성을 원한다면 정석부터 익혀라. 학습과 몰입이 그 키.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;continuity-지속성&#34;&gt;Continuity 지속성&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;나쁜 예: 컨셉을 자주 바꿔서 결국 사라진 넥스맥주&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;잘못된 전략이라도 제대로 밀고 나가면 성공할 수 있다. 반면 뛰어난 전략이라도, 꾸준히 밀지 못하면 반드시 실패한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기본 컨셉은 유지하되, 표현을 달리하라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세태에 맞는 변신을 하되, 근본적인 디자인은 바꾸지 않는 포르쉐, 동일한 디자인의 아이팟, 앱솔루트의 Never different, but always changing.
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;combination-조화성&#34;&gt;Combination 조화성&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;맥도날드의 햄버거는 수익이 아닌 홍보용 제품. 전시성은 높지만 수익성은 낮은 햄버거, 전시성도 높고 수익성도 높은 감자튀김. 전시성은 없지만 수익성은 큰 음료.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;샤넬의 기성복이나 핸드백은 전시효과. 진짜 수익용 제품은 화장품과 향수.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;전시성과 수익성을 갖춘 4C의 균형잡힌 포트폴리오를 만들어야 함.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Commerce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;COmmunity&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Connection&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Communcation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;단. 간판 제품의 컨셉이 이미지로 전달되어야지 제품의 형태로 굳어지면 안됨.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;나쁜예 : 김치를 내세운 두산 종가집 김치&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;좋은 예 : durable을 컨셉으로 내세운 GE&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;브랜딩은 컨셉을 관리하는 과정이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;consistency-일관성&#34;&gt;Consistency 일관성&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;기업에서 전사적으로 추구하는 업무의 성격과 목표에 맞는 확고한 컨셉을 정해 하부조직에 일관성있게 전달하는 것이 중요&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;진정한 비전은 점유율 달성1위나 매출액 성취 같은 계량적 목표가 아니라 가슴 설레는 꿈의 형태로 보여줄 수 있어야 한다. eg. 혼다의 power of dreams, racing spirit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;complementarity-보완성&#34;&gt;Complementarity 보완성&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;일관성과 짝을 이루는 개념, 보완성. 각 기업의 하부조직들 간에 상호보완이 필요함&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;확고한 컨셉은 종업원들의 주인의식을 불어넣는다. eg. 나사의 청소부, 고려대 번개&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어떻게 주인의식을 심어줄까? 현대카드의 난상토론, 홈앤어웨이.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;당신네 회사는 무엇을 하는 회사냐라는 질문에 애플의 직원들은 모두 한 목소리를 낸다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;2부-브랜드-경험-그-브랜드를-사용하며-고객들은-어떤-체험을-하는가&#34;&gt;2부 브랜드 경험 - 그 브랜드를 사용하며 고객들은 어떤 체험을 하는가.&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;체험적 요소에 프리미엄을 더한 대명사 스타벅스. 이태리의 카페를 상상하며 제3의 공간을 창출했음.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;extrinsic-elements-비본질적-요소&#34;&gt;Extrinsic Elements 비본질적 요소&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;중심요소는 필요를 충족시키고, 주변요소는 욕구를 충족시킨다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;니즈는 결핍 또는 필요. 기능적 욕구 functional needs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;원츠는 욕구. 비기능적 욕구 non-functional wants&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;여왕의 왕관, 넥타이&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;비기능적 욕구를 자극하면 수요의 한계도 가격의 제한도  없어짐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한계효용이 체감하는 것은 물질적 필요일뿐 심리적 욕망에는 해당되지 않음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;소속감. 브랜드를 통해 관계를 맺고 소속감을 갖도록 해주는 것이 브랜딩의 핵심&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자기만족. eg. 백과사전, 수심2000m의 방수를 자랑하는 IWC 시계&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기쁨을 주고 싶은 욕구. 똥나오는 몽블랑은 선물로 적당. 5월에 매출이 가장 높은 한약재.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;니즈보다 원츠&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;emotion&#34;&gt;Emotion&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;궁극적인 관심인 구매행동을 유발하는 것은 생각thinking 보다 감정feeling.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;머리에 호소하면 사람들이 고개를 끄덕이게 할 수 있지만, 마음에 호소하면 사람들을 지금 당장 움직이게 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;머리Head에서 마음Heart로. 머리는 좋아해야할 이유를 찾아주고, 마음은 구매해야 할 이유를 찾아준다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마음을 움직이지 않고는 행동으로 옮기게 할 수 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;커뮤니케이션의 4단계. 결국 제품을 판다는 것은 제품의 실용성뿐 아니라 그 의미를 파는 것.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;설명 Be&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;특성 have&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;효익 Do&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이미지 mean&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고향의 맛이라는 의미를 내세운 제일제당 다시다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;정이라는 의미를 내세운 오리온 초코파이&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;효심으로 마음에 호소한 경동보일러&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;팔정 : 희노애구애오욕락

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;기쁨 : 샴페인, 코카콜라&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;즐거움 : 라스베이거스, 마카오, 닌텐도&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사랑 : 맥도날드, 정겨움 그리움 인심 푸근함 다정다감 정성등은 말만 들어도 좋은 감정&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;욕구 : 안전의 욕구, 친숙하고 잘 알려진 것을 선택하게 함&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;노여움 : 탄음식, 나쁘다는 거 아시죠? (백설표 참기름), 바나나는 원래 하얗다 (매일유업) 소비자의 노여움을 유도&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;슬픔 : 스스로 생기는 감정. 슬픈 영화나 노래&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;미움 : 대상이 있음. 불매운동. 혐오마케팅. 선거 캠페인. 미움은 실증을 뜻하기도 함. 그래서 신제품을 출시하는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;두려움 : 마케팅의 태반이 두려움을 활용. 보험. 유기농 식품. 대중교통 이용. 금연홍보, 마약퇴치운동 등.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;팔정 마케팅은 감성적으로 내 브랜드가 어떻게 자리매김 해야할지를 발견하는 키.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;empathy&#34;&gt;Empathy&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;남성적 문제해결에서 여성적 이해의 관점으로.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문제해결은 당연히 기대되는 요소이고, 이해는 고객과 연결되는 요소다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나의 생각을 고집하지 않고 상대의 입장에서 바라보는 것. 상대방의 입장이 되어보는 것이지 실제 그사람이 되는 것은 아님.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;동정sympathy과 공감empathy의 차이. eg. 냉정한 교수, 동정심이 넘치는 교수, 공감하는 교수&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공감은 사람간의 매력을 높여준다. 공감을 잘하면 친밀해지고 호감을 갖게 됨. 진정한 명의는 질병만을 치료하는 것이 아니라 환자를 치료해야 하는 법. 의사의 공감능력에 좌우됨.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공감은 사람들끼리 정서적으로 조율할수 있게 해준다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공감은 리포르(신뢰감)을 조성한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공감을 잘하기 위해서는 감지sensing와 소통communication 이 필요.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문제 해결의 중심을 나에게 두지 말고 상대방에게 두자. 상대방이 문제를 어떻게 인식하고 있는지 감지하는 능력이 필요.  eg. 공주와 달&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;상대방의 생각과 마음을 알고 있다는 것을 상대방의 눈높이에 맞춰서 전달하기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고객은 더럽게 버르장머리 없는 애들과 같다. 우뇌를 가지고오기 때문.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공감의 4단계 절차

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;비언어적 주의 기울이기. 아이컨택이 매우 중요함.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;직면&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;일차공감. 상대의 말을 유추하지 않고 듣는대로 자연스레 따라가기. 적절한 질문을 추가. 맞장구. 논릴 따지지 않고 맞습니다 맞고요로 일단 공감.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고도공감. 내 일처럼 걱정하고 애써주는 것.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eq는 어떻게 개선할까?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;공부하면서 생각을 바꾸도록 노력한다. 추천서 : 감성지능, 화성에서 온 남자, 금성에서 온 여자&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MBTI 교육을 받는다. 다양한 성격유형을 파악하고 타인을 수용하는 과정을 통해 고객을 마음으로 이해하고 고객의 주파수에 맞춰 효율적으로 판매 가능&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사랑을 나눈다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;예술적 취미를 가진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶의 경험이 많을수록 공감을 잘한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이웃돕기를 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;운동하기 산보하기 아로마테라피등.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;각별한 관심을 주는 것이 곧 공감.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;esthetic&#34;&gt;Esthetic&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;감각적 아름다움을 찾으려는 인간의 본성을 활용하는 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기능은 효용을 중시하고 느낌은 감각을 중시한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;디자인의 중요성&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어리석은 자들이로다.아름다움이 바로 힘이니라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인류의 만국 공통어는 디자인.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생산형의 시대가 가고 창조형의 시대가 왔다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시장에서 제품을 구별짓는 유일한 것이 있다면, 디자인.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;예술은 무한한 심미성을 추구하며, 남들이 몰라도 세상의 맘ㄴ물을 새롭게 보고 남달리 표현하는데 그 가치가 있고, 디자인은 궁극적으로 경제적 목적을 달성해야함.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;예술품의 주체는 예술을 창조하는 예술가인 반면, 디자인의 주체는 디자이너가 아니라 사용자임.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;디자이은 매우 전략적인 이슈로, 무엇을 표현할지, 컨셉과 포지셔닝을 확고히 해야 함. 디자인은 이를 어떻게 표현할지의 문제.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;브랜드 컨셉

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;효능충족. 기능성function. 실용적 가치. 저것을 사는대신 이것을 사게 함. 때가 덜타는 색상, 기능적인 모양, 값싸면서도 튼튼한 소재, 실용적인 포장.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;긍지추구. 과시성face. 사회적 가치. 안 살것을 사게함. 더 비싼 값을 받게 함. 고급스러운 색상, 점잖은 모양, 최고급의 소재, 버리기에 아까운 포장. eg.명품 브랜드&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;경험유희. 유희성fun. 개인적 가치. 관련제품을 사게함. 또 사게 함. 원색의 색상, 튀는 모양, 깔끔하면서도 견고한 소재, 현란한 포장. eg. 아이팟&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;episode-marketing&#34;&gt;Episode Marketing&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;사람들은 어떤 관념적 사실보다 스토리를 더 잘 기억한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;고객은 브랜드와 연관된 스토리가 있으면 단순히 인식하는게 아니라 갈망하게 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인식은 기억되는 것을 말하고 갈망은 찾게 되는 것을 말한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;펩시콜라와 스타워즈의 콜라보, 펩시콜라가 돈을 냄. 누가 더 좋은 스토리를 가지고 있냐.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스토리를 가진 맨유 축구단&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;에피소드를 활용한 마케팅

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;화젯거리를 제공. eg.베네통, 버진그룹의 괴짜회장 리처드 브랜슨&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;기업에 관한 정보를 좀 더 재미있게 전달할 수 있음. eg.티파니&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;브랜드에관해 사람들 사이에 떠돌아다니는 이야기를 활용.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스토리는 사실이 어니어도 악의가 없고 내용이 재미있으면 사람들 입에 오르내림.  eg. 복분자&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사람들은 양적으로가 아니라 극적으로 판단한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;entertainment-marketing&#34;&gt;Entertainment Marketing&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;사우스웨스트 방식. (이건 진짜 충격적이네)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;소비자들과 희노애락을 같이 하려면, 가치관과 라이프스타일Value and Life Style을 잘 파악해야함.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;구체적으로 AIO Activities, intersets, opinion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;소비자에서 사람들로. 소비자는 제품을 구매하려는 이들이고 사람들은 하루를 즐겁게 살려는 이들이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모바일 시대의 라이프스타일에 따라 제품을 개발한 스티브잡스.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;타깃고객의 VALS를 추적하고 이를 업그레이드 하도록 제안하는 일이 마케팅의 핵심&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모든 여성은 열등감의 표현방식과 사회성의 방향에 따라 구분됨. 핵심차원에 따라 소비자를 구분하고 대응 훈련을 통해 성공을 거둔 아모레 퍼시픽의 예. (매우 인상적인 구분)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ego&#34;&gt;Ego&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;정체성에서 인성으로. 정체성은 식별하는데 도움이 되고, 인성은 끌어당기는데 도움이 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;브랜드를 단순한 이름이 아니라 사람처럼 느끼게 인성을 부여하고 상징화해야만 사람들을 끌어들일 수 있음. eg. 자이의 이영애, 마에스트로 박신양.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다섯가지 대표적 페르소나

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;황제 페르소나. 벤츠, 코카콜라, 디즈니, IBM. 스스로의 문화와 이미지에 대한 흔들림 없는 믿음. 거만해 보일 수 있다는 문제.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;영운 페르소나. 애플, 청업자이 이미지가 강한 한국의 재벌 그룹들. 자신의 이름을 내세운 광고회사들. 가장 중요한 것은 영웅들의 이름.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;전문가 페르소나. SM 이수만대표. 미래에셋 박현주 회장, 바디샵의 애니타 로딕&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;친구 페르소나. 트위터 사용하는 경영자들. 가식적인 기업이라는 오해를 살수 있음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;의인 페르소나. 대의명분에 대한 신앙심에 가까운 집착이 필요. 애플 매킨토시 광고. 투철한 사명의식과 분명한 기업문화가 필요.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>백설공주는 왜 자꾸 문을 열어줄까 (박현희, 2011)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%B0%B1%EC%84%A4%EA%B3%B5%EC%A3%BC%EB%8A%94-%EC%99%9C-%EC%9E%90%EA%BE%B8-%EB%AC%B8%EC%9D%84-%EC%97%B4%EC%96%B4%EC%A4%84%EA%B9%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%B0%B1%EC%84%A4%EA%B3%B5%EC%A3%BC%EB%8A%94-%EC%99%9C-%EC%9E%90%EA%BE%B8-%EB%AC%B8%EC%9D%84-%EC%97%B4%EC%96%B4%EC%A4%84%EA%B9%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/345/l9788958073345.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 백설공주는 왜 자꾸 문을 열어줄까&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 박현희&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 뜨인돌출판사&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 17/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;백설공주는 왜 자꾸 문을 열어줄까? 아 그러게 말이다. 서가에 꽂힌 책 제목을 보고 책을 골랐다. 백설공주는 왜 그런 걸까 나도 엄청 궁금했거든. 어린 시절 동화를 읽거나 들으며 올라왔던, 그러나 그때 묻지 못하고 다 커서야 농담처럼 던졌던 말들. 내가 볼 땐 토끼를 깨우지 않은 거북이나, 친구한테 복수한 두루미나, 일만 열심히 한 개미라고 특별히 잘한 것도 없는데, 소심함에 차마 목소리 높여 주장하지 못했던 이야기들.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;왜 거북이는 토끼랑 시합을 했을까? 양치기 소년은 왜 거짓말을 했을까? 사람이 된 피노키오는 행복했을까? 튼튼한 집만 좋은 집일까? 왜 여우는 두루미가 준 호리병을 손으로 들어서 마시지 않았을까? 왕자로 변해버린 야수를 미녀는 계속 사랑했을까? 책에서는 이 엉뚱하고 쓸데없는(?) 질문들을 매우 진지하게 고민한다. 아 이건 완전 내 스타일!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;양치기 소년&amp;gt; 이야기에선 소년의 입장에서 이야기를 푼다. 소년의 거짓말에 포커스를 맞춘 것이 아니라 소년이 왜 거짓말을 했을까로 한 발짝 더 들어가 본다. 그 안에는 약자의 절박함이 있다. 힘든 노동과 외로움에 지친 절박한 현실. 그런 현실을 감안할 때, 거짓말이라도 해서 탈출하고픈 힘든 현실이 없는 내가 양치기 소년의 거짓말을 비난할 수 있는가? 거짓말을 하지 않는 나는 양치기 소년에 비해 선하다고 할 수 있는가?라는 질문에 쉽게 답을 할 수가 없다. 결국 양치기 소년은 늑대에게 잡아먹히는 것이 결론이고, 이야기의 끝에는 무시무시한 공포감만 남는다. 양치기 소년의 외로움은 오간데 없다. 아 양치기 소년. 쌤통이라고만 생각했는데, 갑자기 가여워진다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;피노키오&amp;gt; 이야기에선 학교가 왜 생겼는지 그 비밀(?)을 폭로하고 근대식 학교 제도의 어마어마한 음모를 밝힌다.  &amp;lsquo;사람이 되고 싶은가? 학교에 가라, 학교를 나온 뒤 일을 해라, 학교에 가기 싫다면 지금부터 당장 일을 해라. 그렇게 하지 않으면 감옥이나 병원에서 죽게 될 것이다. 부지런해라.&amp;rsquo; 그게 피노키오서 던진 숨어있는 메시지라고 하는데 정작 나는 이야기의 전체 프레임은 기억이 나지 않고, 거짓말을 하면 코가 길어진다는 것만 기억하고 있었다. 애나 어른이나 결국 자기가 기억하고 싶은 것만 기억하나 보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;토끼와 거북이&amp;gt; 이야기에서 저자는 이 경주에 제3자가 있었을 있었을 거라고 말하며(기발하다) ‘게임의 법칙’에 대해 생각해보게 한다. 10명이 8개의 의자를 두고 하는 게임에서 누군가는 계속 의자를 빼내고, 우리는 계속 돌다가 결국에 나가떨어지는 대다수 중에 한 명이다. 변하지 않는 게임의 법칙은, 판을 벌인 자가 가장 큰 이익을 얻는다는 것. 게임의 규칙을 알아도 승리한다는 보장이 없을 때 게임의 규칙을 조롱하는 이들이 늘어나면 적어도 더 이상 판은 커지지 않는다는 것이다. 이겨도 그만 져도 그만인 게임에서 어떤 선택을 할 것인가? 그 게임의 룰에 의문을 제기하는 것! 의자에 앉으려고 눈에 불을 켤 것이 아니라, 사라지는 의자의 개수에 의문을 제기하라는 얘기다. 아, 이것이야말로 이 시대의 진정한 지혜다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;황금알을 낳는 거위&amp;gt; 이야기. 황금알을 낳는 거위의 배를 가른 농부를 참으로 욕심만 많은 멍청이라고만 생각했다. 나야말로 황금알을 낳는 거위 한 마리 가지는 것이 꿈이었는데, 저자는 인생에는 황금알을 낳는 거위도 해결해 줄 수 없는 문제가 있다며 이렇게 말한다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;진짜 성공한 사람의 책은 재테크 코너에 없다. 그러니 발걸음을 돌려 인문학이나 철학, 사회과학 코너로 가 보시라. 이런 책들은 황금알을 낳는 거위가 존재할 수 없는 우리 사회의 구조를 가르쳐주고, 황금알을 낳는 거위가 없어서 행복한 삶의 길을 제시한다. 책은 부동산처럼 고가가 아니니 융자금 걱정을 할 필요도 없고, 지식은 쌓아 두면 펀드처럼 반 토막 나는 법도 없으니 정말 안전한 투자가 아닌가. 진짜 황금알은 이런 책 속에 있다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;맞는 말이다. 결핍이 줄 수 있는 행복도 있는 법이니 결핍이 부족한 삶도 일종의 결핍이다. 하지만 한편으로 드는 생각, 저자에게 황금알을 낳는 거위가 생긴다고 해도 이렇게 결핍을 찬양할 수 있을까? 모를 일이다. 나는 황금알을 낳는 거위가 없으니 한 마리 갖고 싶을 뿐. ㅎ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 &amp;lt;분홍신&amp;gt; 을 세상에서 가장 잔혹한 동화라고 꼽는다. 왜 분홍신을 금지하는가?라는 질문을 학교로 가져온다. 왜 학교에서 슬리퍼를 못 신게 하나? 왜 벨트를 매게 하나? 단정해 보이려고? 위험하니까? 다 말이 안 되는 핑계고, 결국 그 뒤에는 ‘학생 주제에 그런 것을 탐하다니’라는 생각이 있기 때문이란다. 생명력이 펄펄 넘치는 10대들의 무궁무진한 가능성 앞에서 나이가 들어가고 생명력을 잃어가고 있는 어른들이 느끼는 두려움과 불쾌감을 까발린다. 오 도발적이다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;학교에서 분홍신을 금지하는 것은 정치적이고 경제적이며 또한 생물적인 필요가 뒤섞여 만들어진 문화의 힘이다. 그런데도 우리는 이 모두를 교육이라고 부른다. 정말 학교에는 교육도 아니면서 교육인 척하는 것들이 너무 많다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;누군가에게는 무척 충격적이고도 불편한 이야기일 수도 있겠다. 하지만 틀린 말도 아니다. 아우 난 속이 다 시원하네.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마지막 3장 지혜의 마을에서는 백설공주, 신데렐라, 잠자는 숲속의 공주, 라푼젤, 미녀와 야수를 불렀다. 공주 얘기라면 어린 시절에 봤을 때도 참 한심하여 별로 좋아하지 않았는데, 그 간지러운 목구멍을 벅벅 긁어주듯 시원했다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;내가 라푼젤이라면? 길고 탐스러운 머리카락에 대한 애착을 집어던질 테다. 길고 탐스러운 머리카락의 용도가 수컷을 꼬드기는 데 있음을 직시하고, 수컷을 꼬드겨서 내 운명이 바뀔 것이라는 헛된 꿈 따위는 내던져 버릴 테다. 밧줄 하나도 준비하지 않고 여인을 얻겠다고 설쳐 대는 무능한 왕자에게 머리카락을 내어 주는 고통을 감내하지도 않으련다. 나는 내 스스로 머리를 잘라 그 머리로 밧줄을 만들 것이다. 그리고 매일매일 팔 굽혀 펴기와 윗몸 일으키기로 근육의 힘을 기른 뒤, 머리카락 밧줄을 타고 유유히 탑을 빠져나가리라. 머리카락을 잘라 내어 한결 가벼워진 머리를 살랑살랑 흔들어 보며 새로운 생을 향해 뚜벅뚜벅 나아가리라. 혼자 힘으로 탑을 빠져나온 나인데, 다른 무슨 일인들 못할까.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;와 획기적인 발상이다!! 라푼젤이 들으면 좋겠다. 우리 솔이가 좋아하는 라푼젤, 어릴 때 맨날 라푼젤처럼 머리 따달라고 난리였는데 이 얘길 들려주면 뭐라고 말할까? 어쩜 솔이는 이미 알 수도 있겠다. 머리를 기른다고 공주가 되지 않으며, 당연히 왕자 따위도 없다는 것을.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​책은 &amp;lsquo;아 너무 갔다&amp;rsquo; 싶은 대목도 있고 속이 시원해서 껄껄대고 웃은 대목도 있었다. 너무나 재미있게 읽었고, 주위 사람들에게도 권했다. 물론 이 책만 옳다는 얘기는 아니다. 우리가 아는 뻔한 스토리를 다르게 해석한 것이 특별할 뿐이다. 누군가가 옛날에 동화를 썼듯이, 누구나 각자가 옳다고 생각하는 것을 표현할 수 있다. 다른 의견이 있을 수 있다는 것을 아는 것이 중요하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다 커서 보니, 어릴 때 접했던 동화는 지금 돌아보면 계몽과 세뇌의 수단이었던 것 같기도 하다. 이 이야기의 교훈은 무엇일까요?라는 질문엔 모범답안까지 있었다. 심청전을 읽고 효심을, 개미와 베짱이를 읽고 근면을, 피노키오에선 정직함을 배워야 했다. 한 가지 현상을 놓고 다른 시각에서 보는 방법을 가르치기보단 오직 한 방향에서 해석하고 모두가 똑같은 결론을 배웠다. 거기에서 조금이라도 벗어나면 이상하거나 삐딱한 사람이 되었다. 같은 동화를 읽고 다르게 생각할 수 있다. 충분히 질문해볼 수 있다. 심청이는 왜 그랬을까, 나라면 어떻게 했을까, 나라면 멀리멀리 도망갔을 것 같다고 말할 수도 있다. 틀린 대답도 아니고 비난받아야 할 대답도 아니다. 나의 대답일 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리는 사람은 다 다르다 말로만 배우지 정말 어떻게 다르고 그것을 어떻게 이해해야 하는지를 배우지 않는다. 심청전을 읽고 난 후 누군가는 심청이를 가엽게 여길 수 있고, 누군가는 분통을 터트릴 수도 있다. 처음엔 가여웠다가 두 번째 읽을 땐 분통이 터질 수도 있다. 좀 더 다양한 질문을 해야 하고 다양한 답을 경험해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 맺음말에서 이 책은 &amp;lsquo;물론의 세계&amp;rsquo;에 던지는 수많은 의문에서 출발했다고 한다. 나는 나의 조카들이, 아니 우리 어른들이 더 많은 의문을 갖고 더 많은 질문을 해서, 사고의 폭을 확장하고 세상을 보는 시야를 넓혔으면 좋겠다. 한 가지만 정답이 되는 세상이 아닌, 정답에 맞추려고 사는 삶이 아닌, 각자의 정답대로 살되, 타인의 정답 또한 인정하고, 어떻게 평화롭게 함께 살아갈 수 있을지를 고민하는 세상이면 참 좋겠다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>조선에서 백수로 살기 (고미숙, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/04/%EC%A1%B0%EC%84%A0%EC%97%90%EC%84%9C-%EB%B0%B1%EC%88%98%EB%A1%9C-%EC%82%B4%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/04/%EC%A1%B0%EC%84%A0%EC%97%90%EC%84%9C-%EB%B0%B1%EC%88%98%EB%A1%9C-%EC%82%B4%EA%B8%B0/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/903/l9788947543903.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 :  조선에서 백수로 살기 - &amp;lsquo;청년 연암&amp;rsquo;에게 배우는 잉여 시대를 사는 법&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  고미숙&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 프런티어&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 330 사회학, 사회문제&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 14/04/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;나는 백수다. 백수로 지낸지 4년이 다 되어간다. 지금까지 충분히 좋았고, 앞으로도 그렇게 지내는 게 나의 꿈이다. 이 책에서 말하는 백수의 삶이 내가 꿈꾸는 삶이다. 더 큰 꿈이 있다면 자립 연대, 따로 또 같이 하는 삶. 이 책의 말을 빌리면 &amp;lsquo;백수 연대&amp;rsquo;라고 할 수 도 있겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭣도 모를 땐, 백수란 걸 부끄러워 했다. 일을 하지 않는다는 것은 하자가 있다는 얘기였고, 결과적으로 돈이 없다는 말과 같았다. 하자인지 아닌지는 내가 판단하고, 돈이 없는 것도 내 문제다. 내가 불편할 수는 있어도 남들에게 부끄러울 일은 아니다. 남의 눈치를 보지 말아야 하고, 불편함이 불편하게 느껴지지 않아야 백수를 오래 할 수 있다. 그게 백수가 갖춰야 하는 기본 자세다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 30대 말에 다른 방식으로 살아보기로 했고, 회사를 떠났다. 노동과 화폐를 내려놓자 자연스럽게 관계와 마음이라는 화두가 내게로 왔다. 관계와 마음을 공부하며 40대의 초반을 그렇게 백수로 지냈다. 의도한 것도 아닌데 그렇게 흘러온 걸 보면, 삶의 어느 단계에 접어들면 자연스럽게 깨닫는 것 같다.  &lt;strong&gt;삶의 핵심은 노동과 화폐가 아니라 관계와 마음이라는 것을.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;삶에는 본디 어떤 의미도 없다. 삶은 오직 사는 것 그 자체만이 목표다. 돈을 벌기 위해, 사랑을 위해, 예술을 위해, 정치적 이념을 위해, 그렇게 목표 지향적으로 살다 보면 결론은 허무다. 그 자체가 망상이기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;저자는 꿈꾸지 말라고 한다. 목표와 이상은 결국 망상이고 허무로 돌아오기에. 일과 돈을 위해 살지 말고, 사랑과 가족을 위해 살지 말라고 한다. 오해의 소지가 있다. 이 말은 꿈도 목적도 없이 살란 소리가 아니라 무언가를 위해서 살지 말란 얘기다. 그것들을 부정하는 것이 아니다. 일하고 돈버느라 인생을 다 써버리지 말고, 적당히 일하고 적당히 인생을 즐기라는 이야기며, 가족 안에 갇혀 지내지 말고 다양한 관계를 누리고 돌보란 얘기다.  직업과 노동에서 벗어나 경제활동을 하며 사람들과 관계 맺고, 배우고 소통하며 살자는 얘기다. 자유와 해방을 추구하고, &amp;lsquo;노동&amp;rsquo;이 아닌 &amp;lsquo;활동&amp;rsquo;을 하자는 주장이다. 백프로 동의다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;백수는 직업이 없는게 아니라 스스로 경제활동을 주도하는 존재다. 아무 일도 하지 않는 백수는 드물다. 뭐든 한다. 다만 정규직에 매이거나 어떤 고정된 장소에 출퇴근을 하지 않을 뿐이다. 필요할 땐 직업을 갖지만, 쉬고 싶을면 언제든 그만둔다. 일주일이라는 리듬에 갇혀서 주 5일이냐 6일이냐를 고심하는 것이 아니라, 계절이나 1년 단위, 혹은 3년 5년 10년 단위로 리듬을 조율하는 존재다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;이 책을 읽는 요즘, 나는 일용직으로 일을 하고 있다. 돈도 필요했고 노는게 지루해진 터였다. 그간 ‘돈 벌러’ 서울에 왔다는 솔직하지만 경박한 표현을 썼었는데 앞으론 ‘경제 활동’을 하러 왔다고 표현하기로 했다. 이 책에서 배운 백수의 품격이다. 백수는 ‘노동’이 아닌 ‘활동’을 한다. 내가 하고 있는 것은 임금 노동이 아닌 ‘선택적 경제활동’이다. 원할 때 일하고 언제든 그만둘 수 있다. 돈은 활동의 산물일 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;백수 4년차가 되니 사람들이 묻는다. 일도 안하고 그렇게 오래 노는 걸 보니 모아둔 돈이 많은가보다라고, 아님 로또라도 맞았냐고. 백수로 사는덴 돈이 많이 들지 않는다. 모았을 돈을 쓰면서 지내는 거지 모아둔 돈을 쓰고 지내지 않는다. 간단하다. 적게 벌고 적게 쓴다. 싱글이라 가능하다고 생각한다. 난 나만 책임지면 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누군가가 나에게 기대어 있으면 내가 자유로울 수 없다. 내가 누군가에게 기대어 있는 한 나는 자유롭지 못하다. 내가 결혼을 해서 책임을 져야할 자식이 있다면, 나 말고 다른 인간을 입히고 먹이고 가르쳐야 한다면 백수로 지낼 수 있었을까. 아마 힘들었을 것이다. 책임질 자식을 낳지 않은 것은 아무리 생각해도 내 인생에서 가장 잘 한 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;백수는 노는 사람이다. 동시에 배우는 사람이다. 놀면서 배우고 배우면서 논다. 뭘 배우냐고? 인생을 배우고 세상을 탐구한다. 세상이 스승이고 인생이 학교다. 네버엔딩 쿵푸! 하여, 이 앎의 지평선은 무한하다. 결코 끝나는 법이 없다. 그 지평선을 향해 나아가다 보면 마침내 알게 되리라. 삶은 삶 그 자체로 충분하다는 것을. 오늘 하루가 곧 일생이라는 것을.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4년간의 백수 실험 끝에 알게 된 것. 사실 백수의 단점은 가난하다는 것 뿐이다. 하지만 돈이 없어도 시간이 많으니 행복하다. 남들처럼 살지 않아도 괜찮다. 아니 오히려 더 낫다. 남들처럼 사는 것보다 나답게 사는게 더 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어떻게 살아도 괜찮다. 돈이 좀 없어도, 한국에 살지 않아도, 결혼을 하지 않아도, 회사를 다니지 않아도, 집이 없어도, 차가 없어도 괜찮다. 내 삶에 대한 애정이 있고, 나 자신에 대한 확신이 있기에. 소중한 친구들이 있고, 언제든 읽을 수 있는 책이 있기에. 내 삶은 내가 지킬 수 있다. 나는 백수의 꿈을 꾸며 내 갈 길을 간다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;1장-조선-에서-백수-로-살기-밥벌이와-자존감&#34;&gt;1장 ‘조선’에서 ‘백수’로 살기-밥벌이와 자존감&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;인간의 두뇌는 기본적으로 집단 지성이라, 나만 그런게 아니고 우리 시대만 그런게 아니라는 걸 아는 순간 이상하게 힘이 솟는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시퍼런 멍은 삶이 던지는 질문이기도 하다. 나는 누구인가, 어떻게 살것인가, 무엇을 할 것인가, 등등.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;거짓말하면서 마음이 편하다면 그건 이미 아픈거다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;노동이 외부적 명령을 충족시키는 것이라면, 활동은 내발적 동력에 기초한다. 원하는 때, 원하는 만큼, 원하는 일을 하는 것. 이게 활동이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사람은 자신의 처지와 능력에 맞는 &amp;lsquo;경제활동&amp;rsquo;을 하면 된다. 임금노동이 아닌 경제활동. 예측건데, 주로 사람과 사람 사이를 연결하는 영역에서 많은 직업이 탄생할 것이다. 특별한 재능보다는 평범한 활동이 더 요구되는 이유다. 또 두 세달 정도의 수입만 있어도 절대 불안하지 않다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 그런 시대를 앞당겨서 미리 실험하고 선취하는 존재다. 단, 안정이라는 망상의 그물망만 해체한다면.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생계를 유지할 정도의 녹봉에 최소한의 노동을 하고 나머지 시간은 독서와 글쓰기를 할 수 있으면 그것으로 족하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;진정한 백수는 프리랜서로 활동할 때나 혹은 &amp;lsquo;어쩌다 정규직&amp;rsquo;일 때나 삶의 기본을 잃지 않는다는 것을. 그리고 그게 진짜 백수의 품격이라는 것을.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;돈이 있어야 자립하는 게 아니고, 자립을 할 때 경제활동이 시작된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생명력의 핵심은 소통과 순환이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 노동의 소외에서 벗어난 존재다. 백수의 경제는 노동의 대가가 아니라 활동의 산물이다. 당연히 소비와 부채에서 자유로워야 한다. 돈과 삶의 관계에 대한 인식론적 태도. 그게 바로 백수의 생명 주권이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시간이 많다는 건 삶의 스텝을 세밀하게 클로즈업 할 수 있다는 뜻이다. 예컨데, 계절의 변화를 깊이 음미한다거나 도시의 곳곳을 탐사한다거나 마음의 흐름을 잘 살핀다거나 하는 일들, 가족이건 친구건 관계에서 오는 다양한 변화들을 깊이 되새겨볼 수도 있다. 이런 기회를 잘 활용하면 신체적 공감력이 대폭 확장될 것이다. 동시에 인생과 세상을 보는 시선도 달라지게 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;달라는 이도 주는 이도 모두 당당하고 유쾌하다. 이게 바로 우정이고 유머다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한여름 오후, 연암은 &amp;lsquo;자다가 깨어 책을 보고 책을 보다가 또 자고&amp;rsquo;, &amp;lsquo;작은 칠현금을 두어 가락 타기도 하고 친구가 술을 보내주면 흔쾌히 술을 따라 마신다&amp;rsquo; 그러다 문득 취해 자신을 찬양하는 글을 짓는다.
내가 나만을 위하는 건 양주 같고
만인을 고루 사랑함은 묵적 같고
양식이 자주 떨어짐은 안회 같고
꼼짝하지 않음은 노자 같고
거침없이 활달함은 장자 같고
참선하는 것은 석가 같네
공손하지 못함은 유하혜 같고
술을 마셔대는 건 유영 같고
밥을 얻어먹는 건 한신 같고
잠을 잘 자는 건 진단 같고
거문고를 잘 타는 건 자상 같고
글을 저술하는 건 양웅같고
자신을 옛 인물과 견줌은 제갈공명 같네
그러니 나는 거의 성인에 가깝지 않은가
다만 키가 조교보다 모자라고
청렴함은 오릉중자에게 못 미치니
부끄럽고 또 부끄럽구나&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수에게 필요한 건 자립이다. 자립을 중심으로 경제활동을 재배치해야 한다. 노동에서 활동으로. 직업을 얻은 다음부터, 돈을 번 다음부터 잘 살겠다는 건 인생을 유예시키는 것이다. 고로, 바보짓이다. 잘 살고 싶으면 지금 당장! 잘 살아야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;화폐의 증식에 골몰할 게 아니라 화폐를 어떻게 운용할까를 깊이 성찰해야 한다. 그러면 자연스럽게 소비 충동, 나아가 한탕 주의에 대한 유혹에서 벗어나게 된다. 한마디로 &amp;lsquo;자기 삶의 매니저&amp;rsquo;가 되는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2장-우정-백수의-최고-자산-친구는-제2의-나&#34;&gt;2장 우정, 백수의 최고 자산-친구는 제2의 ‘나’&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;뭔가를 이루려면 시절을 만나야 하고, 시절을 만나지 못하면 아무리 애를 쓰고 기를 써도 절대 불가능하다. 그게 인생의 이치다. 해서, 이루면 이룬 대로, 이루지 못하면 또 그것대로 삶이라는 것을 받아들여야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;공감과 소통을 전제로 하는 &amp;lsquo;인복&amp;rsquo;을 의미한다. 인맥은 불안을 부추기지만, 인복은 불안을 치유해준다. &amp;lsquo;인맥 쌓기&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;인복 누리기&amp;rsquo;로.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;대단한 사람은 얼굴을 마주 대하지 않아도 되고, 두터운 벗은 서로 가까이 지내지 않아도 된다네. 다만 마음과 마음으로 사귀고, 그 사람의 덕을 보고 벗을 삼으면 되는 것이야. 이것이 바로 도의로써 사귄다는 것일세.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관계는 화폐에 선행한다. 특히 백수로 살아가려면 더더욱.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;정말 박학다식한데, 그럼에도 도무지 사람들과 소통이 안 되는 지식인이 적지 않다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 이제 &amp;lsquo;가족이 전부&amp;rsquo;라는 전제에서 탈주해야 한다. 가족은 베이스캠프지 귀환처가 아니다. 솔직히 가족은 서로를 이해하기가 어렵다. 혈연적 유대, 정서적 애착으로 묶여 있어서다. 합리적 대화나 이성적 관계가 어려운 것도 이 때문이다. 집착 아니면 부채감에 사로잡힐 수 밖에 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스승이면서 친구이고, 친구이면서 스승인 사우. 동양 사상에선 이것이 인간이 도달해야 하는 최고의 관계라고 간주했다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이게 연애의 실상이다. 강렬하고 짜릿하지만 삶의 핵심에는 전혀 가닿지를 못한다. 간신히 관계를 유지한다 해도 그 귀착점은 결국 가족이다. 아파트라는 사각형에 갇힌 가족이라는 삼각형.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관계의 축을 연애에서 우정으로, 가족에서 친구로 이동해야 하는 것도 이런 맥락이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;천 년 전의 벗은 답답하고, 천 년 후에 올 벗을 기다리는 건 어리석다. 벗이란 마땅히 지금, 이 세상에서 구해야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;궁극적으로 우정이란 배움과 깨달음을 함께하는 것이다. 신체적 교감에서 깨달음의 지평으로.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자의식이란 &amp;lsquo;자기에 대한 의식&amp;rsquo;으로 20세기 이후 자본주의와 함께 등장한 표상이다. 오직 자신의 시선으로 뚫어져라 자신을 응시하기 때문에 외부와 타자가 들어설 여지가 없다. 내적 성찰과는 방향이 정반대다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이게 바로 친구다. 밥맛이 떨어졌을 때 입맛을 돋워주고 살맛이 없을 때 삶을 보는 시선을 바꾸어주는 존재. 밥은 밥을 부르고 웃음은 웃음을 야기한다. 그리고 결정적으로 이 과정이 일상을 주도하게 되면 자의식의 감옥에서 벗어날 수 있다. 망상을 통해 자기 안에 웅크리고 앉아서 남이 나를 어떻게 여길지에 온갖 신경을 곤두세우는 어리석은 짓은 하지 않게 된다. &amp;lsquo;자기로부터의 해방&amp;rsquo;이 가능한 것.
그런데 이 과정을 지속하려면 의기투합해야 한다. 무엇으로? 취미는 오래 못가고, 뭔가 이익을 도모하는 일은 투기로 빠지게 된다. 욕심이 앞서다 보면 자칫 다단계 아니면 사이비 종교로 갈 수도 있고. 이것들의 특징은 결국 화폐다. 화폐가 개입하면 일단 실패다. 유머고 우정이고 다 끝나는 거다. 취미처럼 변덕스럽지 않고 화폐가 끼어들 수 없는 활동. 그건 지성밖에 없다. 지성이란 무엇인가? 존재와 세계에 대한 탐구다. 시험과 출세, 고시를 위한 공부가 아닌, 자신을 위한, 나아가 생명을 위한 배움! 부담스럽다고? 그렇게 거창하고 진지하게 생각할 거 없다. 가장 중요한 건 질문이다. 난 누구? 여긴 어디? 이런 질문도 좋다. 아니, 따지고 보면 이보다 더 &amp;lsquo;거룩한&amp;rsquo; 질문도 없다. 모든 배움은 내가 누구인지, 내가 어디서 와서 어디로 가는지를 묻는 데서 시작하지 않는가. 여기서 출발하여 계속 질문을 생성시키면 그게 바로 지성이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지성의 비전을 공유하면 우정은 깊어진다. 지성과 우정이 존재의 무게 중심이 되면 그때부터 백수의 삶은 찬란해진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 정규직을 정규직은 백수를 갈망한다고 하던가.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;핫한 것들에 대한 유혹에서 벗어나야 비로소 일상의 비루함을 넘어설 수 있다. 백수라면 매일, 매 순간이 &amp;lsquo;재미져야&amp;rsquo;한다. 생동감이 넘쳐야 한다. 물론 그걸 누릴 수 있으려면 훈련이 필요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 사람들이 돈을 위해 산다는 걸 믿지 않는다. 겉으로는 돈을 좇는 것처럼 보여도 그것이 얼마나 지겹고 허무한지 다들 알고 있다. 그것으로 삶의 근본 문제가 해결되는 게 아니라는 것도. 다만 다른 길을 모를 뿐이다. 다만 친구가  없을 뿐이다. 다만 친구와 더불어 함께할 공부의 장이 없을 뿐이다. 다른 관계, 다른 벗, 다른 공부만 있다면 누구든 핫한 것에 중독되지 않고 평범한 일상의 활기를 충분히 맛볼 수 있다고 확신한다.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우정은 머무르지 않는다. 우주를 움직이는 파동이기 때문이다. 이 파동에 접속하는 것. 그것이야말로 가장 멋진 21세기적 비전이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우정은 취향이나 기질이 아니다. 절차탁마해야 하는 덕목이다. 그것이 삶에 얼마나 소중한 가치인지를 배워야 하고, 그것을 구체적으로 실천하는 방법을 갈고 닦아야 한다. 그래서 우정과 지성은 분리되지 않는다. 스승이면서 친구이고, 친구이면서 스승인 사우! 이것이 인간이 도달할 수 있는 관계의 최고 경지다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3장-집-의-시대에서-길-의-시대로-청춘은-유동한다&#34;&gt;3장 ‘집’의 시대에서 ‘길’의 시대로-청춘은 유동한다&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;집은 어디까지난 베이스캠프다. 베이스캠프는 휴식과 충전의 장소이지 활동의 현장이 아니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;한강변을 바라보는 것과 그 위를 걷는 것, 어느 게 나은가? 전자는 머무르고 후자는 움직인다. 살아 있다는 건 움직이는 것이다. 생명의 표지는 유동성이다. 모든 세대가 청춘을 부러워하는 건 이 유동성 때문이다. 유동하는 마음, 움직이는 신체, 그게 청춘이다. 집(사실은 골방)에 죽치고 앉아 눈동자와 손가락만 까딱하고 있다면 그건 좀비와 다를게 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자기가 원하는 일을, 자유롭게, 하고 싶을 때 하기를 원한다.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 얼굴이 아니라 새로운 공간, 그리고 낯선 타자를 응시하라. 누군가를 만난다는 건 설렘을 선사한다. 그것이 풍경일 숟 ㅗ있고, 낯선 문명일 수도 있고, 도시의 불빛일 수도 있다. 동행한 길벗의 색다른 모습일 수도 있다. 그것을 주시하라. 거듭 말하지만, 여행은 떠나는 것이다. 그리고 마주치는 것이다. 지금과는 다른 생각, 다른 정서, 다른 관계 등과 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶의 지도는 검색으로 해결되지 않는다. 실천과 윤리의 지평을 수반해야 한다. 이 영역은 균질적인 해결 방안이 불가능하다. 오직 자신의 감각, 자신의 신체, 자신의 생각을 통해 각자 도모하는 수 밖에 없다. 그러므로 삶의 지도는 검색과는 질적으로 다른 영역이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지옥이냐 천국이냐는 세계를 해석하는 방식, 정서적 태도에 달린 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유랑이 정처없이 떠도는 것이라면 유목은 떠남과 머무름을 내가 주관하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;길은 언제나 유동한다. 저들과 나 사이에서, 언덕과 물 사이에서, 또 이것과 저것 &amp;lsquo;사이&amp;rsquo;에서. 이것과 저것이란 세상을 지배하는 이분법을 지칭한다. 거기에 포획되면 길을 잃는다. 삶이 증발하고 메마른 공식구만 남기 때문이다. 하여, 길을 찾기 위해선 &amp;lsquo;사이에서&amp;rsquo; 사유해야 한다. 그래야 이것 아니면 저것을 강요하는 이분법에서 벗어나 제 3의 길을 창안할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;4장-배움에는-끝이-없다-네버엔딩-쿵푸&#34;&gt;4장 배움에는 끝이 없다-네버엔딩 쿵푸!&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;앎 혹은 배움보다 인간을 행복하게 하는 것은 없다. 오죽하면 예전의 성인들은 뭔가를 깨닫고 나면 자기도 모르게 벌떡 일어나서 춤을 덩실덩실 추었다고 했겠는가. 앎은 파동이다. 그 다이내믹한 리듬을 싹 빼버리고 씹다 뱉은 껌처럼 만든 것. 이게 우리 시대 교육의 가장 치명적인 약점이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;도덕이 외부로부터 주어지는 명령이라면, 윤리는 내적 능동성의 발로다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간은 근원적으로 두려움을 안고 살아간다. 미래, 직업, 노후, 관계 등등. 인간을 두렵게 하는 건 많다. 하지만 그 모든 것이 충족되어도 두려움은 그치지 않는다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;본격적으로 서로를 탐구하고 활발한 교감을 시도해야 한다. 욕망은 몸으로, 몸은 마음으로, 마음은 우주로 이어진다. 의학, 뇌과학, 역학에 대한 공부가 절실하게 요구되는 이유다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;즐기되 탐닉하지 않는 것. 이것이 바로 윤리의 기본이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;충동을 제어하지 못하면 삶은 한층 더 두려움에 휩싸인다. 두려움과 충동은 나란히 함께 간다. 삶의 주인이 된다는 건 바로 이 회로에서 벗어나는 것을 의미한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 직업이 없는게아니라 스스로 경제활동을 주도하는 존재다. 아무 일도 하지 않는 백수는 드물다. 뭐든 한다. 다만 정규직에 매이거나 어떤 고정된 장소에 출퇴근을 하지 않을 뿐이다. 필요할 땐 직업을 갖지만, 쉬고 싶을면 언제든 그만둔다. 일주일이라는 리듬에 갇혀서 주 5일이냐 6일이냐를 고심하는 것이 아닐, 계절이나 1년 단위, 혹은 3년 5년 10년 단위로 리듬을 조율하는 존재다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수가 해야할 가장 핵심적 활동은 독서다. 아니, 읽는 활동이라고 하는 게 더 적절하다. 읽기는 가장 근원적이고 본질적인 행위다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;무지는 산만을, 산만은 충동을, 충동은 폭력을 낳는 법. 이 과격하고 거친 흐름을 멈추게 하는 것이 곧 집중이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;접속이 없으면 변용도 불가능한 법, 자기를 알기 위해서도 타자라는 거울이 필요하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사모관대를 쓰고 &amp;lsquo;죽어 자빠진 시체&amp;rsquo;가 아니라, 누더기를 뒤집어썼을지언정 양지바른 곳에서 햇볕을 쬐는 &amp;lsquo;살아 있는 거지&amp;rsquo;가 되겠노라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리 시대에 애국 애족을 삶의 척도로 삼는 이는 없을 것이다. 통일이나 인류애도 너무 추상적이다. 혁명은 낡을 대로 낡은 개념이고, 그나마 남은 것이 가족과 사랑인데, 그게 삶의 목표가 될 수 있을까? &amp;lt;인간 실격&amp;gt;을 쓴 작가 다자이 오사무에 따르면 &amp;ldquo;가족의 행복은 온갖 악의 근원&amp;rdquo;이다. &amp;ldquo;특히 &amp;lsquo;사랑&amp;rsquo;이라는 명목은 사람을 지배할 수 있는 가장 잔인한 장치&amp;rdquo;라 할 수 있다. 사랑의 결실이라는 가족이 상처의 온상이 돼버린 이유도 거기에 있다. 이렇듯 모든 가치가 먼지처럼 흩어지고 삶의 목표는 안개처럼 흐릿하다. 이게 지금의 현실이다. 해서, 다시 새로운 이상과 목표를 설정하라고 외치고 싶겠지만, 그거야말로 난센스다. 왜냐면 삶에는 본디 어떤 목표도 의미도 없기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;타자를 정복하는 것이 아니라 교감함으로써, 자연을 착취하는 것이 아니라 공존을 꾀함으로써, 적을 이기는 것이 아니라 자기 자신을 넘어서는 것으로써, 그러기 위해서 비우고, 버리고, 내려놓아야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;여기가 핵심이다. 물과 땅, 물과 옷, 물과 몸, 물과 마음, 이 사이를 가로막는 적대적 이분법을 넘어 혼융이 일어나는 순간이다. 그때 온몸에 퍼지는 자유와 해방감. 이 파동이 곧 도이고 지혜다. &lt;strong&gt;삶에는 목적이 없지만 방향은 있다.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지나간 것에 매이지 않고, 오지 않은 것에 떨지 않으면 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 노는 사람이다. 동시에 배우는 사람이다. 놀면서 배우고 배우면서 논다. 뭘 배우냐고? 인생을 배우고 세상을 탐구한다. 세상이 스승이고 인생이 학교다. 네버엔딩 쿵푸! 하여, 이 앎의 지평선은 무한하다. 결코 끝나는 법이 없다. 그 지평선을 향해 나아가다 보면 마침내 알게 되리라. 삶은 삶 그 자체로 충분하다는 것을. 오늘 하루가 곧 일생이라는 것을.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;백수는 노동에서 벗어나 활동을 창안하는 존재다. 놀고 먹고 걷고 만나고. 그 모든 활동의 핵심은 &amp;lsquo;배움&amp;rsquo;이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100세 시대에 가장 중요한 것은 관계와 활동. 누구랑 밥을 먹고 누구랑 산책을 하고 누구랑 공부를 하고 누구랑 여행을 하지?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지식과 삶이 마주치면 지성이 된다. 백수는 당연히 지성을 연마해야 한다. 그 지성이 삶과 죽음의 경계로 나아가면 지혜가 된다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;샤론 베글리, 달라이라마, 마음이 뇌에게 묻다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스티븐 핑거, 마음은 어떻게 작동하는가&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;유원수 역, 몽골비사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;체게바라, 체게바라 자서전&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마르코스, 우리의 말이 우리의 무기입니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스탕달, 적과 흑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;레비스트로스, 야생의 사고&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;레비스트로스, 우리는 모두 식인종이다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;조나단 스위프트, 걸리버 여행기&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;클라스트르, 국가에 대항하는 사회&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나카자와 신이치, 곰에서 왕으로&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나카자와 신이치, 대칭성 인류학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;보들르레, 악의 꽃&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;법구경&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;에드워드 사이드, 오리엔탈리즘&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;카렌 암스트롱, 축의 시대&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;카렌 암스트롱, 스스로 깨어난 자 붓다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세르반테스, 돈끼호테&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2억 빚을 진 내게 우주님이 가르쳐준 운이 풀리는 말버릇 (고이케 히로시, 2017)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/2%EC%96%B5-%EB%B9%9A%EC%9D%84-%EC%A7%84-%EB%82%B4%EA%B2%8C-%EC%9A%B0%EC%A3%BC%EB%8B%98%EC%9D%B4-%EA%B0%80%EB%A5%B4%EC%B3%90%EC%A4%80-%EC%9A%B4%EC%9D%B4-%ED%92%80%EB%A6%AC%EB%8A%94-%EB%A7%90%EB%B2%84%EB%A6%87/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/2%EC%96%B5-%EB%B9%9A%EC%9D%84-%EC%A7%84-%EB%82%B4%EA%B2%8C-%EC%9A%B0%EC%A3%BC%EB%8B%98%EC%9D%B4-%EA%B0%80%EB%A5%B4%EC%B3%90%EC%A4%80-%EC%9A%B4%EC%9D%B4-%ED%92%80%EB%A6%AC%EB%8A%94-%EB%A7%90%EB%B2%84%EB%A6%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/960/l9791186688960.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 2억 빚을 진 내게 우주님이 가르쳐준 운이 풀리는 말버릇&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 고이케 히로시 지음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 나무생각&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 320 경제학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 2019.3.29&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;제목이 경박하다. 이 책을 전에 봤더라면 뭔 이런 헛소리야 했을 것이다. 아니 거들떠보지도 않았을 것 같다. 재밌게도, 요즘 독서 모임에서 읽고 있는 &amp;lt;리얼리티 트랜서핑&amp;gt;의 쉬운 버전이라 하여 자연스럽게 손이 갔고 가볍게 읽었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 우주의 신을 믿지 않는다. 10여 년 전 화제였던 &amp;lt;시크릿&amp;gt;을 읽었을 때도 무슨 얼어 죽을 끌어당김의 법칙? 도무지 받아들여지지 않았다. &amp;lt;시크릿&amp;gt;에서 말하는 끌어당김의 법칙보다, 바른 삶의 태도를 가지고 목표를 성취하라는 자기계발이 나에겐 더 논리적이고 설득력 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;시크릿&amp;gt;을 믿지는 않았지만, 나는 그동안 자기계발의 기본에 매우 충실하며 살면서 믿는 대로 행하고 원하는 것을 얻었다. 그래서 알게 된 것 중에 하나는, 사람은 결국 믿는 대로 살게 된다는 것이다. 스스로를 자유롭다고 믿으면 자유로운 존재로 살게 되고, 자유롭지 못하다고 믿으면 자유롭지 못한 채로 살게 된다. 간절히 원하면 이루어진다는 말도 같은 말이다. 믿는 대로 살게 되니까, 간절히 바라면 이루어지는 거다. 당연한 얘기다. 자신에 대한 믿음이든 우주에 대한 믿음이든 그 원리를 알고 믿든 모르고 믿든, 그 믿음이 곧 나를 완성한다. 결국 모든 것이 같은 맥락 안에 있다. 그게 이 책에서 말하는 우주의 진실이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 나를 믿지 않는 인생은 암흑의 터널이다. 암흑 속에서 허우적대는 인생을 살고 싶지 않다. 그간 내가 불행했던 적이 있었다면 그것은 내 주문이었다는 것을 인정한다. 반대로 내가 제대로 주문하면 내가 원하는 것이 이루어진다는 것도 안다. 어찌 보면 자연스러운 법칙이다. 전혀 억지스럽지 않다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;사람이건 돈이건, 그리고 우주이건, 에너지로 이루어져 있는 것들은 자신이 신뢰를 얻고 있고 인정을 받고 사랑을 받고 있다고 느꼈을 때 최대한의 힘을 발휘한다. 우주에 사랑과 감사의 에너지를 보내라. 그 에너지의 순환이 원활히 이루어지면서 에너지가 다시 본인에게로 돌아올 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;예전 같았으면 우주의 진리 같은 것은 그저 허무맹랑한 헛소리라 생각했겠지만, 이 책을 읽기 시작한 것은 이미 내가 마음을 열었다는 신호다. 사실이든 아니든, 긍정적으로 사는 것은 어쨌든 인생에 좋은 영향을 줄 테니 이 책에서 말하는 우주의 진리를 지금 이 순간부터 내 삶에 적용시켜보기로 한다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;행복한 사람은 행복한 것만 보게되고 불행한 사람은 점차 불행해지는 것이지.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;부정적인 사람들이 다가온 무언가를 믿지도 않고 행하지도 않을 때, 긍정적인 사람들은 그것을 스스로 찾아내고 믿고 행하고 그 결과를 누린다. 결국 부익부 빈익빈. 세상은 그렇게 굴러간다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;우주는 우주의 넘치는 에너지를 증폭시키는 장소이며, 그 에너지를 눈앞에 형태로 만들어낸다. 이것이 우주의 성질이다. 그 에너지의 파동으로서 우주가 가장 받아들이기 쉬운 것은 그 사람이 믿고 있는 대상이나 말이다. 즉, 평소에 자주 사용하는 말버릇이다. 자기도 모르게 입 밖으로 튀어나오는 말, 즉 말버릇은 본인이 마음속으로 믿고 있는 &amp;lsquo;인생의 대전제&amp;rsquo;라고 생각하면 된다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;우주는 좋고 나쁜 것을 판단하지 않고 해석을 하지도 않는다. 그런건 전혀 존재하지 않는다. 오직 사람들이 입 밖으로 표현한 말을 증폭시켜 현실로 나타낼  뿐이다.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;lsquo;감사합니다&amp;rsquo;라는 말에는 몸과 마음에 쌓여 있떤 부정적인 에너지를 긍정적인 에너지로 바꾸어주는 힘이 있다. 부정적인 에너지가 중화되고 우주 파이프가 깨끗해져서 긍정적인 에너지가 채워지기 시작해야 우주와 연결되어 있다는 감각을 느낄 수 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상대방은 본인의 잠재의식을 반영하는 거울이다. 사람들은 본인이 표현하는 말버릇의 에너지를 통하여 자신에게 무슨 말을 하고 있는지, 자신을 어떻게 생각하고 있는지를 상대방에게 전한다. 모든 사람의 의식과 의식은 우주의 진리로 연결되어 있기 때문이다. &amp;ldquo;이것으로 정말 괜찮은걸까?&amp;rdquo; 하는 불안이 우주에 의해 증폭되면서 그것을 지적하는 사람들이 모여드는 것이다. 잠재의식에 불안감이 겉으로 드러난 그서, 것이 드림킬러다. 상대방의 말에 화가 나거나 슬픔이 느껴지거나 부정적인 감정이 느껴진다면 그것은 본인이 스스로를 그렇게 생각하고 있다는 것이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;lsquo;이것도 나이고 그것도 나이며 저것도 나다.&amp;rsquo; 그렇게 말하면서 세상을 돌아보면 객관적인 관점으로 자신을 바라볼 수 있고 지금 자신에게 필요한 것, 하고 싶은 것이 보인다. 그리고 말버릇을 통해 잠재의식이 바뀌면 히로시가 그러했듯, 상황이 바뀌고 우주 자체가 전혀 다른 세계로 바뀐다. 상냥한 사람, 사랑이 넘치는 사람을 만나게 되고 마음에 드는 머그컵, 깨끗한 수건을 사용하게 된다. (..) 자신은 물론이고 상대방도 자신이라고 생각하고 소중하게 대하고 행복해질 수 있기를 기원하며 자신의 우주 전체가 행복해질 수 있도록 주문을 하라는 것이다. 그렇게 하면 어느 틈엔가 자신의 우주에는 행복한 사람들만 나타나게 된다. 자연스럽게 상대가 바뀌는 경우도 있고, 친하게 지냈지만 불행을 안겨주는 사람을 만나지 않게 되는 경우도 있다. 자연스럽게 분위기 좋은 아름다운 장소에 가고 싶어지고 그런 장소에서 생활하기 시작한다. 몸에 걸치는 옷도, 살고 있는 집도, 사용하고 있는 물건들고 자연스럽게 편안하고 좋은 것들롤 바뀐다. 거짓말 같으면 실행해보자. 실행해보는 것이 가장 빠르다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;사람이건 돈이건, 그리고 우주이건, 에너지로 이루어져 있는 것들은 자신이 신뢰를 얻고 있고 인정을 받고 사랑을 받고 있다고 느꼈을 때 최대한의 힘을 발휘한다. 우주에 사랑과 감사의 에너지를 보내라. 그 에너지의 순환이 원활히 이루어지면서 에너지가 다시 본인에게로 돌아올 것이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;어머니에게는 어머니의 인생이 있다. 아버지에게는 아버지의 인생에 있다. 당신에게는 당신의 인생이 있다. 당신의 자녀에게는 그 아이의 인생이 있다. 그 누군가 불행하다면 그것은 본인이 우주에 주문을 한 결과이고 본인의 선택이다. 본인이 아무리 불행한 표정으로 괴로워한다고 해도 그것은 본인이 바란 결과다. 모두 각자의 우주를 가지고 있기 때문에 자신의 우주를 원하는 대로 즐기면 된다. 다른 사람의 우주까지 걱정하고 간섭할 필요는 없다. 부모이건 자녀이건 마찬가지다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>유튜브의 신 (대도서관, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%EC%9C%A0%ED%8A%9C%EB%B8%8C%EC%9D%98-%EC%8B%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%EC%9C%A0%ED%8A%9C%EB%B8%8C%EC%9D%98-%EC%8B%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/169/l9791162540169.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 유튜브의 신&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  대도서관&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 비즈니스북스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 320 경제학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 09/03/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 유튜브, 크리에이터&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;어느날 부턴가 유튜브로 돈을 번다는 얘기가 들려서인지, 특히 한국에서는 너도나도 유튜브를 하겠다고 몰려들었다. 요즘 초딩들의 꿈이 유튜버란다. 유튜버가 되고 싶다는 초딩들 내 주변에도 몇 있다.  oo TV라는 이름을 달고 개인 채널을 여는 것은 유독 한국에서의 현상인 것 같기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 &amp;lsquo;기록과 공유&amp;rsquo; 차원에서 오래전부터 유튜브 플랫폼을 사용하고 있었다. 나에겐 유튜브가 그저 동영상파일 저장소 같은 개념이었다. 가장 처음 올린 영상은 2007, 가장 최근에 올린 영상은 2019년 3월. 약 450개 정도의 영상을 유튜브에 올렸다. 물론 모두 비공개라 링크가 있어야 볼 수 있는 영상들이다. 기록 차원의 영상이고, 공유 대상은 대부분 등장인물 까지로 한정하고 있기 때문에 public에 공개하지 않는다.  &amp;lsquo;추억은 우리끼리&amp;rsquo;니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한편으로는 헤비 유저다. 나는 매우 많은 시간을 유튜브에서 보낸다. 아마 우리 엄마가 있었고 내가 초등학생이었다면 심각하게 고민을 했을 것이다. 지금도 하루 1-2시간은 기본이다. 구독 채널은 관심사에 따라서 꾸준히 바뀌어 왔지만, 가장 즐겨보는 컨텐츠는 강연이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 김미경을 알고 김창옥을 알고 법륜 스님을 알았지만, 대도서관이 뭔지는 몰랐다. 수년간 그렇게 유튜브를 많이 들여다봤지만 난 최근까지 대도서관이란 사람을 들어본 적도 없다. 뭘 하는 건지 사람인지 회사인지 조차도 몰랐다. 유튜브에서 유명한 사람이라는데 나랑은 거리가 멀었다. 게임은 내 관심분야가 아니기 때문이다. 나는 유튜브라는 지구의 반대편에서 살고 있었던 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;유튜브의 신이라는 책 제목을 보고도 팔기 위해 만든 책이란 느낌이 강해서 별로 읽고 싶지 않았다. 하지만 김미경 채널에 대도서관이 등장하고, 각종 미디어에서 이 책이 계속 거론되었다. 하도 자주 들어 내용은 다 알고 있었기에  읽어볼 생각은 하지 않았다. 유튜브 책 말고도 나는 읽고 싶은 책이 많았으니까. 그러가  최근에 컨텐츠 마케팅이라는 키워드로 관련 서적을 찾다가 매우 익숙한 표지의 이 책을 선택하게 되었다.  책은 이야기하듯 쓰여있고, 술술 읽혔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 시대에 나만의 컨텐트로 어떻게 개인 브랜드를 만들고 키우는지, 어떻게 하면 좋아하는 일을 하면서 살아갈 수 있을 지에 대해 얘기한다. 이 책은 1인 크리에이터로 살고 싶은 사람들에겐 정말 도움이 될만한 책이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;유튜버가 된다는 것을 단순히 영상을 찍어 유튜브에 올리는 것이라고 생각했었는데 이 책을 읽고 나서 나의 생각은 완전히 바뀌었다. 유튜버는 크리에이터다. 나처럼 &amp;lsquo;우리끼리&amp;rsquo;보기 위해 기록용으로 찍은 영상을 올리는 것이 아니다. 그들은 반대로 유트브에 올리기 위한, 사람들에게 보여주긴 위한 영상을 찍는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그들은 철저히 기획하고 촬영하고 편집한다. 나를 위한 영상이 아닌 시청자를 위한 영상이다. 그들은 카메라 렌즈를 보고 자연스럽게 웃으며 말을 한다. 비싼 장비로 촬영하고 전문 인력을 고용해 편집한다. 방송국, 피디, 작가, 연예인의 역할을 혼자 다 하는 엄청난 사람들이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책을 읽고 나서 대도서관의 채널에 들어가보니, 역시 내 스타일은 아니다. 관심 받는 것을 좋아해야만 유튜버가 될 수 있고, 컨텐츠와 기획력이 없이는 대도서관 같은 대박 유튜버가 될 수 없다.  내가 얻은 결론이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>모두 거짓말을 한다 (세스 스티븐스, 2018) </title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%EB%AA%A8%EB%91%90-%EA%B1%B0%EC%A7%93%EB%A7%90%EC%9D%84-%ED%95%9C%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%EB%AA%A8%EB%91%90-%EA%B1%B0%EC%A7%93%EB%A7%90%EC%9D%84-%ED%95%9C%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/576/l9791160504576.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;저자 : 세스 스티븐스 다비도위츠&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 더 퀘스트&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 5/3/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;조천 도서관 대여&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 구글&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;또 한 명의 박사님이 수많은 연구 결과를 가지고 쓴 책으로, 온라인의 빅데이터를 분석해 모든 사람들이 자신의 모습을 더 낫게 보이게 하기 위해서 친구에게, 설문조사에, 스스로에게 거짓말을 한다는 것을 증명(?)해 냈다. 흥미롭기도 하고 충격적이기도 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 구글이 국내에 잘 알려지기 전인 2000년부터 쓰기 시작해, 지금은 구글이 없으면 일상생활이 되지 않을만큼 구글 종속적인 삶을 살고 있다. 구글 검색은 물론 구글 캘린더, 지메일, 구글 컨택, 구글 드라이브, 구글문서, 구글 시트, 구글 킵, 구글 포토, 구글 지도, 유튜브는 지금도 매일 사용 중이고, 과거에 있다 사라진 구글 리더, 구글 플러스, 구글 사이트 등, 구글이 내놓은 서비스는 거의 빠짐 없이 사용했었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;몰랐던 건 아니다. 오래전 어느날 내가 사려고 알아보던 제품들이 배너 광고로 뜨길래 섬찟 놀랬던 기억이 있다. 이 녀석이 내가 뭘하는지 다 보고 있었구만. 이메일을 뒤져 알람을 띄워주고, 캘린더에 자동으로 넣어줄까를 물어봤을 때  물론 고민을 하긴 했다. 내가 뭘 검색하고 클릭했는지는 물론, 내가 어디에 있는지, 어딜 갔는지, 누구를 만났는지 모두 알고 있다는 사실은 무척이나 섬뜩한 일이지만, 나는 결국 편리함과 프라이버시 중 편리함을 선택했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그 과정에서 나도 모르는 사이 수많은 테스트의 피대상자가 되었다고 생각하니 기분이 묘했다. 나는 구글한테 어떤 은밀한 질문을 했었는지 떠올려 보기도 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사람은 가면을 쓰면 용감해진다. 내가 누군지 드러나면 정치 성향, 성적 취향 등에 솔직하지 않을 수 밖에 없다. 익명을 빌려 구글에게  물어보는 것이 진짜 인간의 속마음일 가능성이 크다. 아닌 척 하지만 사람들은 생각보다 포르노를 좋아하고, 인종차별적인 사상을 가지고 있으며, 위험한 생각을 많이 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;실업률과 포르노 싸이트 검색률, 야간 조명과 GDP 등 관련이 없어 보이는 데이터들이 실제로는 연관성이 있다는 것은 듣고 보니 말이 되는 것 같았다. 반대로 관련 있어 보이는 것이 관련 없는 현상들도 흥미로웠다. 많은 데이터를 면밀히 들여다보지 않으면 알 수 없는 것들이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;세상은 어쩌면 내가 아는 것과 다르게 흘러가고 있는지도 모르는 일이다. 진실은 저 너머에.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;예측을 할 때는 어떤 것이 효과가 있는지만 알면 되고 그 이유까지 알 필요는 없음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;거대한 음모 따위는 없다. 그저 자본주의가 존재할 뿐&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;수퍼마켓의 대기줄, 꽉 찬 쓰레기통, 잘익은 사과 사진, 우주에서 찍은 사진 입술의 곡선, 모든 것이 데이터&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간의 삶은 단 한 번 뿐이다. 우리가 내린 결정 중 어떤 것이 좋고 어떤 것이 나쁜지 결정할 수 없는 이유는 주어진 상황에서 한 가지 결정밖에 할 수 없기 때무이다 우리에게는 여러 가지 결정을 비교할 수 있는 두 번째, 세 번째, 네 번째 삶이 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;상관 관계는 인과 관계를 입증하지 못함&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>드위트리 스토리 (하대석, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/02/%EB%93%9C%EC%9C%84%ED%8A%B8%EB%A6%AC-%EC%8A%A4%ED%86%A0%EB%A6%AC-%ED%95%98%EB%8C%80%EC%84%9D-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/02/%EB%93%9C%EC%9C%84%ED%8A%B8%EB%A6%AC-%EC%8A%A4%ED%86%A0%EB%A6%AC-%ED%95%98%EB%8C%80%EC%84%9D-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/669/l9791196205669.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 드위트리 스토리 · 깨지면서 발로 얻은 시골 펜션의 마케팅 성공기&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 하대석&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 혜화동&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;읽은날 : 27/2/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어떻게 : 조천읍 도서관&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 :  컨텐츠, 미디어, 마케팅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;온라인 마케팅에 관련된 책을 찾고 있었는데, 특정 채널에 대해 설명하는 how to 서적보다는 실제 경험을 스토리로 엮은 책이 재미있을 것 같아서 신간 서가에 있던 책 중 골라왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기자였던 저자가 부모님을 도와 펜션을 직접 짓고 운영하며 그 과정에 배운 것들을 풀었다. 책은 강원도 산골짜기에 펜션을 짓는 이야기로 시작해, 서비스를 어떻게 효과적으로 알리는지에 대한 컨텐츠 마케팅 이야기로 이어진다. 세상이 어떻게 변했는지, 또 변하고 있는지를 알 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;배를 깔고 엎드려서 읽고 있었는데 어느샌가 앉아서 읽고 있었다. 자신의 경험을 체계화 하고 구조화 하였고, 펜션을 펜션으로 보는데서 끝나지 않고 하나의 미디어로 정의했다. 또한 그 모든 노력과 과정들을 책이라는 또 하나의 미디어로 담아내 스토리를 나누고 또 다른 확산을 꿈꾼다. 내가 책을 고른 것도 저자의 의도에 정확히 걸려들었다고 할 수 있겠다.  대단하다. 생각의 확장과 발산이 존경스러웠다. 역시 사람은 공부를 해야된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 직접 미디어가 된다는 itself마케팅에 대해 읽다보니 심장이 쿵쿵거렸다. &amp;lsquo;모든 것이 미디어, 모든 순간이 미디어, 모든 사람들이 미디어.&amp;rsquo; 철학을 세우고, 모든 것을 기록하고, 기록한 것들을 큐레이션 하고, 플랫폼을 통해 확산시키고, 사람들을 모아 커뮤니티로 만들어라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그렇지! 하고 무릎을 쳤지만 나는 팔고싶은 상품도 서비스도 없다. 나의 철학이 담긴 메시지와 컨텐츠를 만드는 것은 좋은데, 그것을 다양한 채널로 배포하고 알릴 생각도 없다. 내가 나를 위한 기록 수준을 유지한 채 타인을 위한 컨텐츠를 만들지 못하는 이유가 거기 있었다. 왜 나를 알리고 팔아야 하는지 스스로 동기부여가 되지 않았기 때문이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 언젠가 나에게 그런 꺼리가 생겼을 때, 사업을 하거나 뭔가 팔거나 알리고 싶을때 반드시 다시 찾을만한 내용이다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;공급자 중심의 컨텐츠에서 소비자 중심의 컨텐츠로&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;미디어 잇 셀프 전략 5단계&amp;gt;&lt;br /&gt;
  1. 철학정립 : 진정성 있는 나만의 철학을 정립하라. 구체적인 실현 방안을 갖춰야 좋다. (가장 간결하고 정확한 문장)
  2. 기록 시스템 : 철학과 관련된 모든 것(경험)을 늘 기록하는 시스템을 만들어라.
  3. 콘텐츠 큐레이션 : 기록한 것들로 콘텐츠를 만든 뒤 홈페이지에 잘 정리해 큐레이션 하라.
  4. 옴니 플랫폼 : 그 콘텐츠를 유튜브, 인스타그램, 페이스북 등 온갖 SNS플렛폼으로 확산하라.
  5. 커뮤니티 : 철학에 공감해 홈페이지로 모여든 사람들을 팬 또는 커뮤니티로 만들어 미디어를 완성하라.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;좋은 질문 :  좀 더 깊이가 있는 질문, 좀 더 본질적인 것을 건드리는 질문, 좀 더 인사이트가 있는 질문&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>