<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Singapore on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/singapore/</link>
    <description>Recent content in Singapore on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/singapore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Singapore City Harvest Church</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2007/04/singapore-city-harvest-church/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2007/04/singapore-city-harvest-church/</guid>
      <description>일년에 한 두번꼴이지만 다른 나라로 여행을 갈때 관심있게 보고 시간내 들르는 곳이 영화관, 도서관, 대학교다. 하루종일 종종 거리며 몸을 혹사시키는 여행을 즐기는(?) 나에겐 이곳에서의 시간들이 망중한을 즐기는 유일한 시간이요 느긋하게 현지인 행세를 하며 여정을 잠시 잊는 특별한 시간이라고 할 수 있다.
지난 4월 말 교육차 찾은 싱가폴 출장길에는 이보다 좀 더 색다른 일정을 넣게 되었다. 주일 예배를 드릴 교회를 찾던 중에 싱가폴에 City Harvest Church라는 교회가 있다는 사실을 알게 되었고, 몇 번의 여행중에서도 성지나 교회를 들러서 사진을 찍는 ‘구경’을 한적은 있지만 한번도 예배를 드려본적은 없기에 나름 의미 있기도 하고, 그 명성에 도대체 어떤곳인지 궁금하기도 해서 방문 일정을 잡았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005 싱가폴 #1</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2005/12/2005-%EC%8B%B1%EA%B0%80%ED%8F%B4-1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2005/12/2005-%EC%8B%B1%EA%B0%80%ED%8F%B4-1/</guid>
      <description>SQ883 서울 출발 1500 도착 - 호텔 체크인 - 차이나타운 - 리버크루즈
공항 일찍 일어나서 서두른덕에 예정대로 공항에 도착했다. 동반자 주희양와 만나기로 한 싱가폴 항공 카운터에 가보니 산더미같은 트렁크를 끌고 있는 사람들의 줄이 만리장성이다. 줄 끝을 찾아가니 도무지 한시간 안에는 체크인을 못할것 같네.. 주위를 두리번 거리다 보니 부칠 짐이 없는 사람을 위한 체크인 창구가 따로 있네. 휴 다행이다. 체크인을 하고 AIG에서 여행자 보험을 들고.(11430원) 미리 신청한 환전을 찾아서 서둘러 입국심사를 받으러.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005 싱가폴 #2</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-02/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-02/</guid>
      <description>동물원 - 홀랜드빌리지 - 리틀인디아 - 아랍스트리트 - 국립도서관 - 멀라이언공원
완전 강행군이었던 하루. 그럴 생각이 없었는데 계획없이 다니다보니 오히려 더 욕심이 자꾸 생겼다. 밤에 힘들어 데지는줄 알았다.
호텔조식 6시30분 기상. 아침 먹으러. 빵과 샐러드 위주의 간단한 아침식사. 현숙영과 함께한 일본호텔에서 그 조식이 생각났다. 2시간을 먹었었더랬지 ㅋㅋㅋ
아침식사 싱가폴에서의 5일간은 먹을때 몸을 생각하지 않기로 했따. 그냥 입만 생각하기로.
잔뜩 먹어서 덕분에 주희양과 같이 가기로 했던 야쿤카야 토스트는 취소.
숙소앞 MRT를 타러 차이나타운역으로 가는길.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005 싱가폴 #3</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-03/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-03/</guid>
      <description>원래 오늘 목표는 국립대학교, 영화한편, 센토사 였는데 아침에 늦장을 부린데다 영화가 길어지는 바람에 국립대학교를 못갔다.
아침조깅 - 야쿤카야토스트 - 오차드로드(영화한편) - 센토사 - 현숙영 상봉
기상. 주희양 6시부터 일어나서 움직이는데 난 비비적 거리다 7시 기상. 아니 어제 비가 온다고 하더니..? 해가 쨍하니 왠일이래.. 썬크림도 안가져 왔는데 젠장. 그래도 계획대로 강변에 달리기를 하러 나갔다. 강을 따라 약 5km를 달리고 나니 . 와 남의 나라에서 달리는기분도 색다르긴 한데 힘든건 마찬가지군. 쩝.
8:30분쯤 들어와서 주희양과 내일저녁식사 약속을 잡고 헤어짐.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005 싱가폴 #4</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-04/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-04/</guid>
      <description>싱가폴의 마지막날이다. 현숙영과 함께하는 날. 즐거운날. 보타닉가든을 갔다가, 오차드로드와 선택시티 쇼핑. 퀴신보에서 점심을 먹고 에스플러네이드 구경후, 저녁에 점보에서 저녁식사가 오늘의 계획한 일정이다.
기상 아침 7시30분 기상. 완전늦잠. 주섬주섬 짐을 챙기고. 보타닉가든은 호텔에서 걸어서 10분 거리란다. 현숙영은 어느나라에나 있는 보타닉가든을 여기까지 와서 가야겠냐고 투덜투덜.
델리프랑스 배고파 돌아가시겠다는 현숙영때문에 호텔 옆의 탕린몰 1층의 델리프랑스에서 대강 아침을 때운다. 가격대비 영 시원찮다.
보타닉가든 10분정도 걸어서 보타닉가든의 Minden Gate로 들어갔다. 아 좋타.
보타닉가든 언니랑 노니깐 좋치?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005 싱가폴 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-overview/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2005/12/singapore-overview/</guid>
      <description>기간 : 2005년 12월 (3박5일) 장소 : 싱가폴 누구랑 : 띠엄띠엄두명  2005년도 계획에 1회 배낭여행이 있었지. 엄마가 아파서 올해 여행은 포기하고 있었는데 엄마가 너무 빨리 가버렸다.. 프로젝트도 맞춰서 끝날것 같고 또 현숙영이 마침 싱가폴 스케쥴이 나와서 함께 하루를 보내기로 했다. 현숙영이 일하는 비행기를 타보고 싶어서 아시아나 항공권만 따로 예약을 했다가 에어텔로 선회. 서울 아침출발/싱가폴 밤출발의 3박5일로 4일을 full로 쓸 수 있는 일정으로 예약했고 이런저런 문제들이 있었지만 어쨋든 극적으로 일행을 찾았다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>