<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/categories/book/</link>
    <description>Recent content in Book on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/categories/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>사람은 왜 알고 싶어 할까 (채운, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%82%AC%EB%9E%8C%EC%9D%80-%EC%99%9C-%EC%95%8C%EA%B3%A0-%EC%8B%B6%EC%96%B4-%ED%95%A0%EA%B9%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%82%AC%EB%9E%8C%EC%9D%80-%EC%99%9C-%EC%95%8C%EA%B3%A0-%EC%8B%B6%EC%96%B4-%ED%95%A0%EA%B9%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/297/l9791155250297.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 사람은 왜 알고 싶어 할까&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  채운&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 낮은산&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 12/07/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;나는 궁금한 게 많은 사람이다. 알아야 머리와 마음이 움직인다. 알아야 이해가 가고 알아야 행동을 할 수 있는 사람이다. 알지 못할 땐 답답하고 그 답답함을 잘 견디지 못한다. 알지 못할 때 아무것도 할 수 없다. 나는 왜 알고 싶어 할까?의 답은  이미 알고 있었지만, 내가 모르는 무언가가 있을지 &amp;lsquo;알고 싶어서&amp;rsquo; 제목만 보고 이 책을 골랐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책은 청소년을 대상으로 한 책이다. 그래서 아주 쉬운 말로 철학에 대해 이야기한다.  철학이란 완전한 앎을 지칭하는 게 아니라 앎에 대한 이끌림, 앎에 대한 사랑을 뜻하는 말이라 한다. 그렇다면 알고 싶어 하는 것은 모든 인간의 본성 아닐까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;본성대로 살지 못하는 사람들도 물론 있다. 하지만 그들은 그 상황이나 대상에 관심이 없거나, 무언가를 회피하기 위해서다. 세상의 이치는 고사하고 자기와 자기 인생에 대해서도 별로 알고 싶어 하지 않는 사람도 있다. 결과는 뻔하다. 나의 욕망을 알지 못하고 자기가 무엇을 하고 있는지조차 모른다. 자기가 원하는 삶이 뭔지도 모르니, 죽어라 열심히는 사는데 어딘지도 모르는 곳에 와 있다. 여긴 아닌 것 같은데 돌아갈 자신도 없다. 피하고 도망치며 살다 보니 제대로 관계 맺지 못하고 스스로 지은 감옥에서 홀로 외롭다. 삶의 능력은 갈수록 약해져 작은 갈등도 견디지 못하고 작은 문제에도 허둥대며 실수와 실패로 자책하고 스스로를 비난한다. 이런 삶은 행복과는 거리가 멀다. 난 그렇게 살고 싶지 않다. 난 알아야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 기본적으로 앎 자체가 전투라고 한다. 앎이란 기본적으로 질문을 동반한다. 앎이란 결국 자기 안에서 자기를 갱신해 가는 과정이며, 끊임없는 실험을 통해 자신의 신념을 깨고 다양한 관점을 가져보는 것이기 때문이다. 게으른 자들은 실험을 좋아하지 않는다고 한다. 저자는 &amp;lsquo;게을러지고 싶으세요? 원하신다면. 하지만 그러다 언젠가 몸이 굳고 생각이 굳어, 아무리 움직이려 해도 움직일 수 없는 돌덩어리가 될 수 있다는 걸 부디 기억하기 길&amp;rsquo;이라고 친절하게 말한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난 게으르게 사는 것도 본인의 선택이라고 생각한다. 결과가 어떨지 미리 &amp;lsquo;알면&amp;rsquo; 제대로 선택할 수 있다. 모르고 하는 선택은 위험하고 무책임하다. 몰라서 그랬다는 핑계는 한 번으로 족하다. 모르는 게 죄냐고? 모르는 상태가 계속되는 것은 죄다. 인간의 본성을 등한시 한 죄. 그 대가는 평생 불행한 삶이다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;난 곤처럼 내가 사는 세계에 대해 의문을 품어 보았던가. 곤처럼 다른 존재가 되려는 시도를 해 보았던가. 붕처럼 쉬 없이 날아오르려 노력했던가.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;끊임없이 질문을 던지고, 부단히 다른 존재가 되려는 시도에는 반드시 배움이 뒤따르며, 그 결과는 자유다. 배움을 통해 삶의 지경을 넓히는 과정에서 나의 편견이 깨지고, 스스로 쌓은 성이 허물어진다. 다른 세계를 만나게 되고 다른 관계를 경험하게 되고, 또 그 안에서 그 과정을 반복하며 점점 더 확장하게 된다. 그래서 배우는 과정 그 자체가 곧 자유이다. 이 자유를 향한 여정의 시작은 앎에 대한 통렬한 반성이 선행되어야 할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;나는 어려서부터 성인의 가르침이 담긴 책을 읽었지만, 그 내용이 무엇인지 알지 못했고, 공자를 존경했지만 공자에게 어떤 존경할 만한 점이 있는지 알지 못했다. 그야말로 난쟁이가 광대놀음을 구경하다가 사람들이 잘한다고 소리치면 따라서 잘한다고 소리 지르는 격이었다. 나이 오십 이전의 나는 정말로 한 마리 개에 불과했다. 앞의 개가 그림자를 보고 짖으면 나도 따라서 짖어 댔던 것이다. 만약 남들이 지는 까닭을 물어 오면 그저 벙어리처럼 쑥스럽게 웃기나 할 따름이었다. _이탁호 &amp;lt;분서&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;저자는 맺음말에서 니체식으로 말하면 무언가를 안다는 건 그것을 사랑하는 법을 배우는 것이라고 한다. 사랑한다는 건 그것의 친숙함이 아니라 생소함을 받아들이는 것이요, 낯선 힘 앞에서 도망치지 않는 것이라고, 무언가를 사랑하는 법을 배우는 자는 마침내 자신을 사랑하는 법을 배우게 된다고.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;알고 싶으신가요? 그렇다면 사랑하는 법을 배우세요. 자신을, 자신과 더불어 살아가는 모든 &amp;lsquo;낯선 것&amp;rsquo;을 사랑하는 법을. 사랑하는 법을 모르는 &amp;lsquo;똑똑이&amp;rsquo;야말로 가장 불행한 &amp;lsquo;헛똑똑이&amp;rsquo;입니다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;​&amp;gt; 알고 싶어 하는 순간, 그대들의 방황도 시작될 겁니다. 하지만 겁먹을 필요 없습니다. 방황하는 게 인간이고, 방황 끝에서야 비로소 어렵사리 무언가를 알게 되는 게 인생이니까요. 그러니 부디, 열렬히 욕망하시고, 죽도록 방황하시길!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>생각한다는 것 (고병권, 2010)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%83%9D%EA%B0%81%ED%95%9C%EB%8B%A4%EB%8A%94-%EA%B2%83-%EA%B3%A0%EB%B3%91%EA%B6%8C-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%83%9D%EA%B0%81%ED%95%9C%EB%8B%A4%EB%8A%94-%EA%B2%83-%EA%B3%A0%EB%B3%91%EA%B6%8C-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/005/l9788994407005.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 생각한다는 것 (고병권 선생님의 철학 이야기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 고병권&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 너머학교사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 11/7/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 생각, 철학&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2017/06/생각한다는-것/&#34;&gt;2년 전에 읽은 책&lt;/a&gt;인데, 철학 서가에서 가장 내 수준에 맞아 보이길래 다시 한 번 꺼내 읽었다. 2년 동안 책을 고르는 수준에 변화가 없었다는 것을 반성하며, 이제 좀 더 100번대 서가에 자주 들러야겠다 마음을 먹는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한 가지 인상 깊었던 대목, 아담과 이브의 선악과 사건이 아담의 어리석은 상상에서 일어난 일이라는 스피노자의 주장이다. 아담은 신의 말을 어긴 게 아니라, 증명했다는 주장이다. 어리석은 아담은 스스로 자기가 신의 뜻을 어겼고 혼날 거라 생각해서 숨어 다닌 거라고, 신이 아담이 어디 있는지 모를 리가 없는데, 혼자 그렇게 상상한 것이라고. 어리석은 사람은 누가 시키지 않아도 스스로 어리석은 생각 속에 빠져든다고. 우리는 누가 가두지 않아도 스스로 어리석음 속에 갇혀 있는다고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘너 자신을 알라’는 소크라테스의 말이 ‘니 분수를 알라’는 말로 들리던 때가 있었다. 반항심과 거부감이 올라온다. 상대방의 의도를 알 때와 모를 때, 내가 나를 모를 때 생기는 현상이다. 어리석음에 갇혀 있는 사람의 패턴이었다. 지금은 그 말이 그 말이 아니라는 것도 알고, 그런 피해 의식에 빠져 허우적대지도 않는다. 그런 의미에서 ‘안다는 것’은 정말 중요한 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책은 공부하면 자유로워진다고 말한다. ‘앎’을 통해 습관이나 편견, 통념에서 벗어날 수 있게 되기 때문이다. 그런 ‘벗어남’이 바로 자유라고 말한다. 내가 어떤 것을 좋아하고 즐기는 건지 얽매여 있는 건지 구분하는 방법이 있다고 한다. 그것을 하지 않을 때 불안하고 집중을 못 하고 이상하게 신경질이 나면 이미 나는 그것의 노예가 된 것이라고 한다. 이 땐 아무리 그것을 할 자유가 있다고 해도 그저 허망한 자기 기만일 뿐이다. 나는 무엇에 갇혀 있을까? 이미 어떤 생각이 나 행위의 노예가 된 것은 아닐까?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;생각한다는 것은 우리가 당연하게 여기는 것, 쉽게 고개를 끄덕이는 것을 의심해보는 일이기도 해요. 철학자들은 우리가 당연하게 생각하는 것에 &amp;lsquo;왜&amp;rsquo;냐고 묻곤 하지요. 당연한 것에 &amp;lsquo;왜 그럴까?&amp;lsquo;라고 물을 때, 우리는 조금씩 생각하게 됩니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;물건 찾듯 생각을 뒤지지 마세요. 생각은 낳는 것, 생겨나는 것이지, 갖는 것이 아니랍니다. 생각을 뒤지기보다는 차라리 새로운 삶에 도전해보세요. 그걸 실험해 보세요. 그렇게 해서 여러분의 삶을 새롭게, 아름답게 가꾸어 보세요. 정리하자면 &amp;lsquo;생각한다&amp;rsquo;는 것은 &amp;lsquo;생각을 낳는 것&amp;rsquo;, 즉 &amp;lsquo;다르게 생각하는 것&amp;rsquo;이고 그것은 또한 &amp;lsquo;다르게 살아가는 것&amp;rsquo; 입니다.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;알키비아데스에게 소크라테스는 &amp;lsquo;너 자신을 알라&amp;rsquo;라고 말합니다. 이 말은 &amp;lsquo;네 주제 파악이나 하라&amp;rsquo;는 뜻이 아니랍니다. 바로 &amp;lsquo;네 자신의 삶을 먼저 돌보고 가꾸라&amp;rsquo;는 말이지요. 그러면서 소크라테스는 알키비아데스에게 &amp;lsquo;훌륭함&amp;rsquo;이 무엇인지나 알고 있느냐고 묻습니다. 무엇이든 마음대로 할 수 있는 권력과 부를 가졌지만 정작 무엇이 훌륭한지 무엇이 좋은지를 알지 못한다면 오히려 자신을 망칠 거라면서요.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;예전에는 커피를 마시지 않으면 글을 잘 쓸 수가 없었어요. 커피는 제가 좋아하는 음료이고 분명 제게는 커피를 마실 수 있는 자유가 있을 겁니다. 하지만 잘 생각해 보면 그것은 자유라기보다는 습관입니다. 저는 커피를 마시지 않을 수 없으면서도 그걸 걱정하는 친구들에게 저의 커피 마실 자유를 우겨댔던 셈입니다. 여러분 주변에 담배를 피우는 사람이 있으면 물어보세요. 대부분은 끊을 수 없어서 피운답니다. 그런데 과연 술이나 담배, 커피만 그럴까요? 그렇지 않아요. 우리의 몸과 마음은 대부분 관성과 습관의 지배를 받아요.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자유란 공부가 우리에게 가져다주는 선물이라고 할 수 있어요. 즉 공부하면 자유로워지지요. 우리는 공부함으로써 습관이나 편견, 통념에서 벗어날 수 있게 됩니다. 그런 &amp;lsquo;벗어남&amp;rsquo;이 자유입니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다른 음식을 먹듯 술도 즐길 수 있는 사람과 술 아니면 못 사는 사람은 전혀 다르지요. 자유란 선택의 문제라기 보다는 능력의 문제입니다. 그것은 무언가를 새롭게 할 수 있는 능력을 의미하지요. 다르게 생각하는 힘, 다르게 살아가는 힘을 가질 때 우리는 자유롭습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;게임이든 무엇이든 여러분의 즐거움을 위해서 자유롭게 이용할 수 있을 때, 여러분은 비로소 자유로운 것입니다. 어떤 일을 그만 둘 수 없기 때문에 하는 것은 여러분이 그만큼 무능력하고 자유롭지 않다는 말입니다. &amp;lsquo;베르그손&amp;rsquo;이라는 철학자의 말을 빌리자면, 우리는 다르게 행동할 수 있을 때 비로소 자유롭다고 할 수 있습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;좋은 친구란 마냥 친구 말에 맞장구를 쳐주고 무조건 친구를 껴안아 주는 게 아니랍니다. 때로는 친구가 정신을 차릴 수 있도록 따끔한 말을 해야 할 때도 있어요. 어떤 때는 싸울수도 있어야 하고요. 서로를 일깨워 주려면 사랑만큼 싸움이 끊이질 않아야 해요. 아니 서로 사랑하기 때문에 싸울 수 있어야 하지요.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세상에서 일어나는 일, 특히 자기가 예상하지 못한 일이 일어나는 것을 막으려 애쓸 필요는 없어요. 그것은 불가능하기도 하지만 지혜로운 태도도 아니지요. 그보다는 그런 일을 즐기는 법을 찾아보세요. 철학을 한다는 것은 바로 그런 우연들을 사귀는 법을 배우는 일이랍니다. 자기 운명과 친구가 되는 것이지요. 그럼 우리는 세상일을미리 알지 못해도 꽤 즐거운 삶을 살아갈 수 있답니다 .&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>독서 자본(이상민, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%8F%85%EC%84%9C-%EC%9E%90%EB%B3%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%8F%85%EC%84%9C-%EC%9E%90%EB%B3%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/896/l9788926396896.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 독서 자본 (로봇 시대 인간의 유일한 자본)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 이상민&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 서울문화사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 09/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 독서&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;오랜만에 독서법에 대한 책을 한 권 읽었다. 하루에 한 권을 읽는 것도 시간을 보통 많이 투자해야 하는 게 아니다. 물론 내용에 따라 다르지만 제대로 읽으려면 보통 3-4 시간, 읽은 내용을 정리까지 하려면 하루에 한 권 읽는 것도 쉽지 않다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책은 3000권 독서 자본 프로젝트를 권한다. 3000권?! 365일을 매일 한 권씩 읽는다고 쳐도 3000권을 읽으려면 8년이 걸린다. 아무리 계산해도 말이 안 되는 숫자다. 가능한 일인가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;비결은 속독. 반복되는 내용들을 과감히 뛰어넘기 때문에 저자는 하루에 50권도 읽을 수 있다고 한다. 말이 속독이지 그냥 눈으로 쓱쓱 스캔하는 거다. 당연히 질문이 올라온다. 안 읽고 다 뛰어넘은 책을 &amp;lsquo;읽었다&amp;rsquo;라고 할 수 있을까? 그렇게 읽은 책들을 다 기억이나 할까? 정말 속독이란 것이 가능할까 의심스럽기도 하다. 단지 반복해서 책을 읽다 보면 읽기가 빨라지는 것 아닐까? 아니면 그냥 안 읽고 뛰어넘거나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음부터 끝까지 읽어야 책을 읽었다라고 표현하는 나의 강박이 보인다. 저자는 속독의 진짜 목적은 정독할 책을 고르는 데 있다고 한다. 확 수긍이 된다. 좋은 책을 가려내기 위해서 별로인 책을 대충 읽어버리는 것이 속독이라면 나도 속독을 해야 할 것 같다. 좋은 책만 골라읽고 싶은 마음이 있지만, 읽어보기 전까진 좋은 책인지 아닌지 알 수 없는 것이 문제. 그래서 다독을 권유하는가 보다. 책을 읽는다는 프레임을 좀 더 넓히면 좋을 것 같기도 하다. 이건 좀 생각해봐야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책이 삶을 바꾸는 것은 맞다. 하지만 단 한 권의 책으로 인생이 바뀌는 일은 없다. 나의 인생을 바꾼 책을 들라고 하면 &amp;lsquo;아침형 인간&amp;rsquo;이라는 책을 든다. 하지만 그 한 권의 책이 나를 바꾼 게 아니라 그 책을 시작으로 내가 읽은 수많은 자기 계발서들이 나를 바꾼 것이다. 그런 의미에서 보면 다독도 의미가 있다. 자꾸 반복해서 읽다 보면 어느 순간 책에 나온 대로 살고 있는 나를 발견하게 되니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다독을 하든 정독을 하든 책에서 배운 것이 내 삶에서 실현이 되어야 하는 것은 분명하다. 몇 권을 읽었는지 보다 어떻게 내 것을 만들었는지, 무엇을 배우고 내 삶에 어떻게 적용하는지가 관건이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나에게 독서는 매우 중요한 삶의 수단이기에 효율적으로 하고 싶은 마음이 있다. 난 아직 어떻게 책을 읽어야 할지 방법을 찾는 중인 것 같다. 아직은 뭐가 좋은지 잘 모르겠다. 몇 권을 읽었는지에 연연하는 것은 의미가 없다고 생각하지만 누가 백 권을 읽어라 천 권을 읽어라 하면 왠지 그래야 할 것 같기도 하다. 이래야 되나 저래야 되나 흔들린다. 아직 내 기준이 없어서 그렇다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;결국 책을 본다는 것은 집단에 휩쓸리지 않는 나의 중심을 찾는 것이다. 나의 개성을 강하게 발휘해서 나답게 사는 것이 독서의 본질인 것이다. 그러니까 내가 하고 싶은 일을 하고, 내가 살고 싶은 삶을 살기 위해 독서 자본이 필요한 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;책을 읽는다는 것은 나를 만들어 가는 과정이구나 싶다가도 어느 순간엔 또 깨닫게 된다. 나를 만들어 가는 것은 결국 끊임없이 나를 깨뜨려가는 과정이라는 것을. 허물고 쌓고를 반복할수록 점점 더 견고해진다는 것을. 그러기 위해선 나를 흔들어 깨울만한 책을 읽어야 한다. 아는 것을 확인받고 확신하게 하는 책들이 아니라, 새로운 것, 나를 불편하게 하는 책들을 읽어야 한다. 아, 읽을 책이 이렇게 많다니, 배워야 할 것들이 이렇게 많다니. 조급해지기도 하지만 가슴은 설렌다. 평생 이렇게 책만 읽으면서 살고싶다. ㅎ&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;독서는 기본적으로 엄청난 지적 자극이다. 지금까지 내가 알았던 사실과 가치관에 금이 가면서 세상을 보는 더 큰 틀이 생기는 과정이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어떤 책을 양서로 봐야할까. 그것은 내가 판단하는 것이다. 남이 안좋은 책이라고 해도 내가 좋다면 좋은 책이다. 내가 판단해야 한다. 개인적으로 책에 대한 평가가 극단적으로 갈리는 경우 좋은 책일 가능성이 높다고 생각한다. 왜냐하면 동지와 적을 확실하게 만들 만큼 작가의 주관이 그만큼 강하고, 지적 자극이 될 내용이 많은 가능성이 크기 떄문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;좋았던 저자의 전작을 공략하라, 머리말이나 프롤로그를 보는 것이 아니라 본문을 보고 골라라. 인용문이 많은 책을 의심하라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 이해 못하는 책은 좋은 책이 아니다. 그것은 그저 종이 뭉치에 불과하다. 독서를 통해서 내 삶을 바꾸지 못한다면 그 또한 의미가 없는 것이다. 중급자 이상의 독서가는 내 삶을 바꿀 수 있는 독서, 나에게 진정으로 의미가 있는 독서가 무엇인지에 대한 고민을 하며 방향을 잡아가야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;삶은 객관적으로 바라보아야 한다. 그러나 동시에 자기 삶에 대한 주관적이고 개인적인 의미 찾기가 있어야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나의 개성을 세상의 표준으로 우뚝 세울 정도로 강하게 나서야 한다. 남들이 뭐라고 하더라도 흔들리지 말고, 사회에서 말하는 고정관념이나 편견, 우상에 흔들려선 안 된다. 우리는 독서를 통해서 본래 나 자신을 회복해야 한다. 그래서 독서를 할 때조차도 나의 생각을 중심에 두어야 하며, 저자가 말한 것에 국한되지 말아야 한다. 즉, 순정하지 말아야 한다. 그야말로 자유로운 영혼이 되어 책을 읽어야한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;물론 자기중심적인 것과 이기적인 것은 구분해야 한다. 당연히 내가 살고 있는 세계와 이웃에도 관심을가져야 한다. 여기서 말하는 &amp;lsquo;나에게 집중한다&amp;rsquo;는 것은 독서의 과정이 나의 본질에 집중하고, 나만의 개성을 찾아가는 과정이어야 한다는 것이다. 독서는 결국 나를 위한 것이고, 내가 우뚝 서야만 세상에 긍정적인 영향을 줄 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;결국은 철저히 자기중심적인 것이 독서다. 내가 좋아하는 작가도 자기중심적이고, 독서의 본질도 자기의 삶을 찾아나가는 것에 있다. 내가 가슴 깊이 따를 수 있는 작가를 진정으로 공부하고 연구하는 것이 독서이고, 그의 철학을 이해하고 나의 것으로 만드는 것이 독서다. 그리고 본질적으로 나의 삶을 살아가는 것, 그것이 독서다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생각 자체에 대한 생각.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인생 통찰문. 나는 이런 깨달음을 얻었다. 내가 세상을 보니 이렇게 보이더라. 이 책은 이렇게 말하는데 정말로 그런 것 같다. 내 생각은 전혀 다르다. 등등 .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;결국 책을 본다는 것은 집단에 휩쓸리지 않는 나의 중심을 찾는 것이다. 나의 개성을 강하게 발휘해서 나답게 사는 것이 독서의 본질인 것이다. 그러니까 내가 하고 싶은 일을 하고, 내가 살고 싶은 삶을 살기 위해 독서 자본이 필요한 것이다. 그런 면에서 한비야나 김남희 같은 작가들은 강한 개성이 있는 삶을 살았다고 생각한다. 그야말로 방외지사의 삶을 산 것이기 때문이다. 방외지사란 아웃사이더로서의 삶을 말한다. 아웃사이더이지만 행복한 삶을 사는 사람을 말한다. 이들에게는 내공이 있다.실제로 우리는 대부분 아웃사이더로 힘들게 살고 있다. 그리고 이 때문에 대부분의 사람들이 열패감을 느끼며 살아가고 있다. 그러나 이 삶에서도 돈에 구애받지 않고, 자기다운 삶을 살고 내공이 있고 행복하게 살면 된다. 우리가 결국 지향해야 할 삶은 상위 10퍼센트 안에 들기 위해서 싸우는 삶이 아니라, 나답게 사는 삶이라고 생각한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>헤이 스웨덴 (이성원 조수영, 지콜론북)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%ED%97%A4%EC%9D%B4-%EC%8A%A4%EC%9B%A8%EB%8D%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%ED%97%A4%EC%9D%B4-%EC%8A%A4%EC%9B%A8%EB%8D%B4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/744/l9788998656744.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 헤이 스웨덴 (완벽하지 않지만 적당히 행복한 스웨덴 생활기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 이성원 조수영&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 지콜론북&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 05/07/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;한 젊은 부부가 2년간 스웨덴 룬드에서의 유학 생활을 마치고 쓴 스웨덴 생활기다. 스웨덴이라는 나라는 가본 적도 없고 어떤 나라인지도 잘 모른다. 그저 옆집 마가레타가 스웨덴 사람이라 스웨덴 하면 마가레타가 떠오를 뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 스웨덴 얘기를 하고 있지만, 뭐든지 느리고 불편한 것, 채식하는 사람들이 많은 것, 친환경적인 환경, 저녁 있는 삶, 가족 중심 문화, 다양성과 개인의 삶을 중시하는 문화는 대부분의 서양권 국가들이 가진 문화라고 할 수도 있을 것 같다. 외국에 나가 살아보면 누구나 느끼게 되는 차이다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;우리야말로 가족을, 자녀를 중요하게 생각하는 문화를 가지고 있지 않은가. (&amp;hellip;) 실제로도 부모님들은 가족의 안정된 삶을 위해 열심히 일하고 있다. 그런데도 가족 간 유대감이 약하다고 느껴진다니 이건 어디서부터 잘못된 걸까?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;호주의 &amp;lsquo;가족 중심&amp;rsquo; 문화를 대하며 나도 이상하다 생각했던 적이 있었는데 이 책에서도 언급이 되었다. &amp;lsquo;가족 중심&amp;rsquo; 하면 뭐니 뭐니 해도 한국이다. 가족을 최고의 가치로 두고, 가족을 위해 사는 나라가 한국이다. 백이면 백 가장 소중한 것은 가족이라고 한다. 하지만 실상은 어떤가. 부모들은 돈 버느라 바쁘고 아이들은 어려서부터 다른 사람의 손에 맡겨진다. 부모는 회사에서, 아이들은 학교나 학원에서 가장 오랜 시간을 보낸다. 온 가족이 모여 앉아 저녁을 먹는 모습은 낯설기까지 하다. 모두가 가족을 위해 산다는데 정작 그들의 우선순위에 가족은 없다. 같은 가족 중심 문화인데 참 다르다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그뿐인가. 한국에서의 가족은 폐쇄적 울타리이자 방어벽이다. 그 벽 밖에 있는 것들은 &amp;lsquo;믿을 수 없는 것&amp;rsquo;, &amp;lsquo;적&amp;rsquo;으로 간주되며, 배척의 대상이 된다. 엄마 아빠 자식이라는 형태만을 정상적인 가족으로 규정하며, 다른 형태의 가족에 대한 사회적 압박과 차별을 당연하게 생각한다. 다양성은 존재하지 않는다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;양성평등은 학교에서도 배우지만 가정에서 엄마와 아빠가 맞벌이로 일하는 모습, 부모가 가사 분담하는 모습을 보고 자연스럽게 익히게 되는 것 같아요.&amp;rdquo; 가족의 삶 속에 자연스럽게 녹아든 양성평등을 경험하는 스웨덴 아이들은 어떻게 자라날까?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;양성평등이나 다양성에 대한 존중은 책이나 시험으로 가르칠 수 있는 것이 아니다. 학교에선 분명히 가르친다. 남녀는 평등하며, 집안일은 온 가족이 함께 하는 거라고. 근데 집에 가면 늘 엄마만 살림을 한다면, 애들은 무엇을 보고 배울까. 나의 일상에서 나의 가장 가까운 사람들을 보고 배운다. 가정이 학교가 되고, 부모가 교사가 되어야 하는 이유다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책을 읽는 내내 호주가 그리웠다. 아 호주도 이런데, 호주랑 비슷하네 하는 생각이 자주 들었다. 기회가 되면 유럽에 가서 한 번 살아보는 것도 좋겠다 싶었다. 그나저나 누구는 꼴랑 2년 살고도 이렇게 책을 내는데 호주에서 8년을 산 난 뭘 했나 싶다. 하긴 일주일 여행하고 낸 책들도 수두룩하다. 기간이 문제가 아니라 기획이 문제다. 삶을 기획하지 않으면 아무런 결과도 얻을 수 없다는 것을 또 한번 깨닫는다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>낭만적 연애와 그 후의 일상 (알랭 드 보통, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%AD%EB%A7%8C%EC%A0%81-%EC%97%B0%EC%95%A0%EC%99%80-%EA%B7%B8-%ED%9B%84%EC%9D%98-%EC%9D%BC%EC%83%81/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%AD%EB%A7%8C%EC%A0%81-%EC%97%B0%EC%95%A0%EC%99%80-%EA%B7%B8-%ED%9B%84%EC%9D%98-%EC%9D%BC%EC%83%81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/846/l9788956608846.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 낭만적 연애와 그 후의 일상&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 알랭 드 보통 (김한영 역)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 은행나무&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 04/07/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 사랑&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;나는 결혼 = 사랑 이라는 등식을 믿지 않는다. 결혼했다고 사랑이 아니며 사랑한다고 다 결혼하는 건 아니니까. 결혼을 한 내 주변의 &amp;lsquo;낭만 주의자&amp;rsquo;들은 오히려 결혼 이후에 더 외롭고 불행해 보였다. 결혼과 동시에 둘 사이의 사랑은 &amp;lsquo;가족&amp;rsquo;이라는 공동체를 위한 책임과 역할로 둔갑했고 그들은 더 이상 사랑이나 결혼을 찬양하지 않았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;재미없고 따분하고 책임져야 하는 일들로 가득한 것이 대부분의 일상이라는 것을 감안하더라도, 그 안에서 끊임없이 관계를 위해 노력하고 변함 없는 사랑에 머무는 커플을, 나의 좁은 인간관계 안에서는 찾아볼 수 없었다. 왜 다들 결혼을 하고 시간이 지나면 다들 그렇게 남남처럼 사는걸까. 왜 그 사랑과 낭만을 유지하지 못하는 걸까. 내 주변에 그런 사람들만 있는걸까, 아니면 정말 이게 보편적이고 당연한 것일까. 나의 의문이자, 내가 사랑지상만능주의자가 된 이유이기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책이 결혼에 대한 이야기라고 생각했던 나는 이 책에 별 관심이 없었다. 난 결혼이라는 제도에 들어갈 생각도 없고, 그 이후의 이야기란 듣지 않아도 뻔한 이야기들일테니까. 결혼 이후에 퇴색되는 사랑에 대한 이야기라면 구지 책이 아니어도 주변에 널렸다. 구지 책을 읽고 간접 경험하고 싶지도 않았다. 내가 믿는 사랑의 근거 자료로 쓸 수 없는 그런 사례들은 그만 듣고 싶었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책의 줄거리만 보면 그냥 우리들이 사는 삶 그대로의 너무나 뻔한 이야기다. 연애하고, 결혼하고, 애낳고, 싸우고, 바람나고. 하지만 줄거리가 중요한 게 아니다. 그 사건들이 던지는 많은 질문과 메세지들은 결코 가볍지 않다. 일상에 대한 이야기이자, 그 일상을 채우는 사랑에 대한 이야기다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;사랑은 사랑에 빠지는 것(Falling in Love)으로 시작하여, 사랑을 하는 것(Being in Love)을 거쳐 사랑에 머무는 것(Staying in Love)이란 단계에 이르는 과정을 거친다. _ 나는 정말 너를 사랑하는 걸까 김혜남&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;이 책은  ‘사랑에 머무는’ 단계에 대해서 이야기한다. 옥시토닌의 분비가 잦아들고, 화학적 반응이 사그라든 그 이후의 사랑에 대한 이야기다. 어떻게 사랑해야 하는지, 어떻게 관계안에서 사랑을 유지할 수 있는지에 대한 고민이다. 알랭은 천상 사랑쟁이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사랑이란 결혼이라는 제도로 들어가면 끝나는 무엇이 아니다. 결혼이라는 ‘장치’의 힘을 빌리지 않아도 유지될 수 있는 마음이자, 나의 우주 한 가운데에 있는 그를 위해 하는 끊임없는 노력. 노력한다고 되는 것은 아니지만, 노력 없이는 유지되지 않는 것. 감정으로 시작하지만 기술연마로 이어져야 하는 것. 한 편의 독후감으로 끝낼 수 있는 이야기가 아니다. 천천히 풀어보기로 한다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>친밀한 범죄자 (웬디 L. 패트릭, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/547/l9788925558547.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 친밀한 범죄자 (옆집에 살인마가 산다)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 웬디 L. 패트릭 지음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 알에이치코리아&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 28/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 의도&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;혼자였으면 절대로 선택하지 않았을 책. 이게 바로 독서 모임의 장점이다. 나라면 읽지 않을 책을 읽게 되는 것. 서담채에서 하는 모임에 가려고 읽기 시작했는데 책만 읽고 모임은 못 갔다. 어쨌든 책은 재밌게 읽었다. 작가의 솜씨인지 번역자의 솜씨인지 군데군데 재치 있고 유머러스한 표현들이 맛깔졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 미국의 검사다. 성범죄에 관련된 재판을 경험하면서 나름대로 알게 된 범죄자들의 특징에 대해 얘기한다. 미국에는 배심원 제도가 있어서 판결에서 이기려면 배심원을 설득해야 한단다. 이걸 모르고 왜 배심원 얘기가 자꾸 나오나 했다. 무식이 죄다.ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;머리말을 보고 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 방법을 이 책에서 배울 수 있기를 기대하면서 책을 읽었다. 책은 3장으로 구성이 되어 있다. 1장에선 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법에 대해 간단히 설명하고, 2장에서는 우리가 어떤 사람들에게 속는지 10가지 사례를 들며 각각의 가면 뒤에 무엇이 숨어있는지, 그 뒤에 있는 4가지 플래그 (관심사, 생활방식, 주변인, 목표) 보라고 한다. 여기까지 읽고 나면 ‘이런 사람도 믿지 말고, 저런 사람도 믿지 말고, 도대체 누구를 믿어야 한단 말인가! ’ 하는 생각도 든다. 그래서 3장에선 어떤 사람을 믿어야 할까?에 대해 이야기한다. 간략하게 요약해 보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1장-위험한-사람과-안전한-사람을-구분하는-4가지-방법-플래그-4요소&#34;&gt;1장. 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법 (플래그 4요소)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 관심사 Focus : 관심의 대상이 곧 동기다&lt;/strong&gt; 그 사람의 관심사는 무엇인가. 사람들은 다른 사람이 자기 이야기를 듣는다는 사실을 모를 때 진짜 속마음을 이야기한다. 사람들의 주목을 받지 않을 때 그 사람의 행동을 보면 관찰하면 그 사람의 관심사에 대해 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 생활방식 Lifestyle : 성격을 파악하는 열쇠&lt;/strong&gt; 그 사람의 생활방식은 어떠한가. 선호하는 활동, 취미, 상황, 삶의 속도와 기준은 무엇인가. 겉모습, 옷 입는 방식, 퇴근 후의 생활, 여가활동, 사무실의 모습, 집안의 모습, 자동차 내부, 페이스북 등의 온라인 공간, 소비 습관 등을 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 주변인 Associations : 어울리는 무리&lt;/strong&gt; 그 사람은 어떤 사람들과 어울리는가. 주변 사람들을 보면 그 사람을 알 수 있다. 단지 속한 단체뿐 아니라 속한 단체를 어떻게 활용하는지 관찰하라. 단순히 자기를 알리고 싶은 것인지, 돕고 싶어 하는 것인지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 목표 Goals : 우선순위에 대한 관심&lt;/strong&gt; 그 사람의 우선순위가 무엇인가. 어떤 목표를 가지고 있는지는 물론, 어떤 행위 뒤에 숨겨진 잠재적 동기까지 알아야 한다. 이기적인가, 이타적인가, 명성? 돈? 재미?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2장-우리는-어떤-사람에게-속을까-10가지-매력의-요소&#34;&gt;2장. 우리는 어떤 사람에게 속을까 - 10가지 매력의 요소&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;매력적인 사람&lt;/strong&gt; 호감은 상호작용을 낳는다. (여기서의 호감은 외모를 말하는 것 같다.) 성추행범들이 성공률이 높은 이유는 호감형이기 때문. 상대방의 외모보다 그 사람의 관심사를 파악해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;권력이 있는 사람&lt;/strong&gt; 범죄의 상당수는 힘의 불균형에서 비롯된다. 권력을 가진 자가 부하직원의 수용도를 과잉 인식할 때 권력이 희롱을 낳는다. 또한 권력과 처벌은 반비례하기 때문에 처벌을 받지 않는 경우가 많다. 그래서 권력에 의한 범죄가 반복되는 것. 그 사람이 권력을 어떻게 쓰는지 확인해야 한다. 돈과 자원을 이용하는 동기를 살펴보면 그 사람의 목표와 성격을 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;믿을만한 사람&lt;/strong&gt;  선생님. 성직자. 공무원. 전문가 등 학식 있고 공신력 있고 성공한 사람들을 우리는 그냥 믿어버리는 경향이 있다. 지위가 높다고 도덕적이라는 법은 없다. 겉모습, 복장으로 판단하지 말아야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;다정한 사람&lt;/strong&gt; 나에게 긍정적인 관심을 주는 사람이 나쁜 사람인지 어떻게 알아낼 수 있을까. 하룻밤을 원하는 사람은 성적 매력과 외모를 더 따질 테고, 오래갈 관계를 찾는 사람은 신뢰성, 헌신, 사랑 같은 부분을 중시할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;칭찬하는 사람&lt;/strong&gt; 인간은 모두가 존중과 인정에 대한 욕구가 있고, 모든 사람은 중요한 사람이 되고 싶어 한다. 눈앞에서 하는 칭찬을 조심하라. 듣지 않는 곳에서 하는 칭찬이 진짜 칭찬이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;닮은 사람&lt;/strong&gt; 우리가 닮은 사람에게 호감을 느끼는 이유는 실제로 유사성 때문이 아니라 지각된 유사성 때문이다. 유사성 역시 꾸며낼 수 있다. 정말 나와 닮은 사람은 내 카트에 담긴 우유와 같은 상표의 우유를 사기보다는 더 의미 있는 공통점에 대해 이야기하고 싶어 할 것이다. 나아가 관심사, 목표, 생활방식은 물론 친구도 비슷할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;익숙한 사람&lt;/strong&gt; 우리는 익숙한 환경에서 방심한다. 익숙한 감정은 불쾌감보다 만족감을 낳기 쉽고, 예측 가능성, 안심, 위안, 호감을 유발한다. 또한 근접성은 호감을 불러일으킨다. 모르는 사람들을 정기적으로 보는 것만으로도 호감도가 높아진다. 내 옆집 사람은 ‘괜찮아’ 보일 뿐, 익숙하고 친근한 사람이 ‘괜찮은’사람은 아닐 수도 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;위험한 사람&lt;/strong&gt; 사람들은 쾌감을 간접경험하는 것을 선호하며, 때로는 불확실성이 매력스럽게 느껴지기도 한다. 이건 소울 메이트가 아닌 플레이 메이트다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;금지된 사람&lt;/strong&gt; 이런 관계의 매력은 부적절성이다. 스릴과 위험, 게임을 즐기기 위해 범죄를 저지른다. 은밀한 관계는 결코 되돌릴 수 없는 소중한 시간을 낭비하는 짓이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;나쁜 사람&lt;/strong&gt; 강압적인 사람이 든든해 보이고, 폭력적인 사람은 열정적으로 보이고, 공격적인 사람은 자기주장이 확실해 보이고, 거들먹거리는 사람은 당당해 보이고, 무례한 사람은 솔직해 보이고, 편집증이 있는 사람은 신중해 보인다. 나쁜 사람이 좋은 사람으로 보이는 경우다. 이를 어떻게 구분하나? 4가지 플래그를 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3장-어떤-사람을-믿어야-할까&#34;&gt;3장. 어떤 사람을 믿어야 할까?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그럼 누구를 믿을 수 있을까? 진정성이 답이다. 그 사람이 얼마나 ‘긍정적인 플래그 요소’를 가졌는지를 관찰하면 그 사람이 어떤 의도와 목표를 가졌는지를 알 수 있다. 진정성 있는 사람은 대부분 건강한 동기와 목표를 지니고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난 다 큰 성인이 아는 사람에게 성범죄를 당했다면 그건 본인의 책임이 어느 정도 있다고 본다. 사람을 잘 못 본 죄, 누굴 탓할 수도 없다. 정신을 똑바로 차리는 수밖에. 이 책이 얘기하는 범위는 여기까지인 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 대부분의 여성들이 두려워하는 것은, 아는 사람으로부터의 범죄가 아니라 모르는 사람으로부터의 범죄다. 범죄 의도를 가지고 접근하는 경우는 관찰을 통해 의도를 파악하고 미연에 방지할 수도 있겠지만 묻지마 범죄는 참 답이 없다. 마주 오는 남자가 갑자기 거시기를 내놓는 경우, 모르는 남자가 따라와 현관문을 열려고 하는 경우, 웬 미친놈이 화장실 옆 칸에서 머리를 들이미는 경우 등. 이렇게 무방비 상태에서 여성들이 당하는 범죄가 훨씬 많다. 4가지 플래그고 나발이고 다 소용없다. 이런 경우는 어떡할까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 혼자 여행을 다니며 터득한 방법은 ‘남자처럼’ 보이거나 행동하는 것이다. 남자처럼 보이면 일단 성범죄의 대상이 될 확률은 크게 줄어든다. 짧은 머리에 모자와 썬그라스를 끼고 시꺼먼 옷을 입고 주머니에 손을 넣고 껄렁껄렁 걸으면 일단 연약한 여자로는 안보인다. 여기에 눈에 힘 팍 주고 인상까지 쓰면 오히려 사람들이 피해다닌다. 웃프지만 사실이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기본적으로 범죄의 대상이 되지 않으려면 어리숙하거나 만만해 보이지 않아야 한다. 쫄아있거나 불안한 눈빛을 보이면 안 된다. 산만하게 두리번거리거나, 멍한 눈빛, 맥없는 목소리도 안된다. 누구도 쉽게 다가갈 수 없는 아우라를 풍겨야 한다. 여행에서 사람들과 쉽게 친해질 수 없다는 부작용도 있지만, 범죄의 대상이 되는 것보다 낫다. 필요하면 내가 먼저 다가가면 된다. 그리고 그 뒤에 생기는 문제는 내 책임이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책을 읽었다고 당장 범죄자를 가려낼 혜안을 가지게 된 것 같지는 않다. 사람을 한눈에 딱 보고 좋은 사람인지 나쁜 사람인지 걸러낼 수 있는 방법을 기대했지만 그런 건 없는 것 같다. 물론 누군가를 관찰하고 관심사, 생활방식, 주변인, 목표와 의도를 파악하는 것은 위험한 사람을 가려내기 위해 유용한 수단이다. 넓게 보면 ‘사람 보는 눈’을 키우는 방법이기도 하다. 겉모습이 아닌 속마음, 의식이 아닌 무의식, 현상이 아닌 본질을 보란 얘기니까. 앞으로 누군가를 만난다면 이 4가지를 필히 ‘객관적으로’ 체크해봐야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 체크리스트가 해결해주진 않는다. 착각 또는 주관이라는 프레임도 무시할 수 없다. 주변에 무슨 일이 일어나고 있는지, 상황이 어떻게 돌아가고 있는지, 내가 지금 무엇을 하고 있는지를 알고 대처하려면, 삶을 두루두루 넓은 시각에서 볼 수 있어야 한다. 줌인 줌아웃을 해야 하고 위아래 앞뒤 왼쪽 오른쪽 사방팔방에서 볼 수 있어야 한다. 책으로만 배울 수 있는 일도 아니고 직접 경험하고 훈련하며 내공을 쌓는 수밖에 없다. 내공!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>150년 하버드 글쓰기 비법 (송숙희, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/150%EB%85%84-%ED%95%98%EB%B2%84%EB%93%9C-%EA%B8%80%EC%93%B0%EA%B8%B0-%EB%B9%84%EB%B2%95/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/150%EB%85%84-%ED%95%98%EB%B2%84%EB%93%9C-%EA%B8%80%EC%93%B0%EA%B8%B0-%EB%B9%84%EB%B2%95/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/219/l9791189279219.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 150년 하버드 글쓰기 비법 (SNS부터 보고서까지 이 공식 하나면 끝)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 송숙희&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 유노북스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 29/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 주장글 글쓰기,OREO&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;요즘 글쓰기 욕심이 나는지 글쓰기 책을 한 권 읽었다. 이 책에서 말하는 글쓰기는 소설이나 시 같은 순수 창작글이 아닌 오피니언 에세이, 즉 무언가를 주장하고 설득하는 글을 쓰는 방법에 대한 책이다. 오피니언 에세이가 뭐꼬? 차라리 논설문이라고 말하는 게 좋겠다. (국민학교 다닐 때 &amp;lsquo;주장문&amp;rsquo;이라는 게 있었던 것 같은데 구글링을 해도 안 나오는 걸 보니 요즘엔 이런 말을 안 쓰나 보다.) 논리적으로 생각하고 명료하고 효과적으로 전달하는 방법으로 OREO라는 기법을 소개한다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opinion 의견 - 핵심 의견을 주장한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reason 이유 - 이유와 근거로 주장을 증명한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Example 사례 - 사례와 예시로 거듭 증명한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opinion/Offer 의견 강조 및 제안 - 핵심 의견을 강조하고 방법을 제안한다&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;글을 명쾌하게 쓰는 사람은 생각이 명료하고 소통할 때 상대방에게 공감하며, 불필요한 요소를 덜어내는 편집 능력도 뛰어나다고 말한다. 글을 명쾌하고 쓰고 싶어지게 만든다. 당장 OREO 기법을 활용해야 할 것 같다. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책 자체도 이 방식을 따르고 있다. 이런 식이다. 저자는 사고력은 글쓰기로만 기를 수 있다고 주장한다. 미국의 누구랑 누구가 그렇게 말했다고 근거를 든다. 그리고 마지막에 글쓰기가 사고력을 개발하는 데 전부라고 또 한 번 강조한다. 읽다 보니 그런 것 같기도 하다. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;글은 썼으면 읽혀야 하고, 읽혔으면 통해야 하고, 통했으면 먹혀야 한다고 말한다. 글에서 문제만 제기하고 해결책을 내놓지 못하면 상대의 시간만 갉아먹을 뿐이라고 일침을 가하지만, 내 생각은 다르다. 꼭 해결책을 내놓는 글만 글인가? 모든 문제에 해결책이 있는 것도 아닌데. &amp;lsquo;이런 문제가 있어서 답답하다&amp;rsquo;라는 표현도 글이 될 수 있고, &amp;lsquo;이런 문제가 있었는데 이렇게 해결했다&amp;rsquo;라고 이야기를 쓸 수도 있다. 매일 사설이나 논평을 쓸 것도 아닌데. 너무 뻔하게 주장만 하는 글은 감동이 없다. 같은 얘기를 계속 반복해서 하면 지루하고 피곤하다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;글을 잘 못 쓰는 단 하나의 이유.
쓰지 않는다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;맞는 말이다. 내가 글을 어떻게 쓰는지 몰라서 글을 못 쓰는 건 아니다. 저자는 무조건 쓰라고 말한다. 쓰면 좋은 생각이 떠오르고, 최고로 좋은 생각은 쓰기 시작하면 찾아온다고. 최근에 그런 경험을 최근에 몇 번 했다. 문득 문장 하나, 키워드 하나가 떠오를 때가 있는데 그걸 붙잡고 계속 쓰다 보면 막연했던 생각들이 정리가 되기도 하고, 전혀 다른 방향으로 글이 흘러가기도 한다. 정답은 없다. 꾸준히 수집하고 정리하고 시간을 내서 쓰는 수밖에 없다는 것을 다시 한 번 깨달는다. 그냥 쓰자.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&#34;나의-의도대로-독자들을-움직일-전달력&#34;&gt;나의 의도대로 독자들을 움직일 전달력&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;무엇을 말하는지 분명히 할 것&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;왜 말하는지 분명히 알게 할 것&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;원하는 반응을 분명히 요청할 것
​&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;파워풀한-글쓰기의-원칙과-조건&#34;&gt;파워풀한 글쓰기의 원칙과 조건&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;결론부터 써라&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;핵심 생각을 명료하게 전달하라&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;메시지를 단락으로 나누어 설득하라&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사례를 들어 납득되게 하라&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;근거를 제시하여 믿게 하라&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;원하는 바를 제안하라&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;이유와-근거의-차이&#34;&gt;이유와 근거의 차이&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;주장 : 우산을 가져가.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이유 : 비가 올 거 같아.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;근거 : 하늘이 먹구름이야.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;하버드식-에세이&#34;&gt;하버드식 에세이&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;한 번에 한 주제를 다룬다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;논리적 설득력을 갖춘다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;문장 성분을 갖춘 완성문으로 서술한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5단락으로 구성한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1500자 내외로 쓴다. (3분 안에 읽게끔)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;자료수집의-방법&#34;&gt;자료수집의 방법&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;쓸거리에 맞는 새로운 재료를 찾는다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;텍스트를 넘어 전방위로&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내 방식으로 다듬기&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;제목 설명 포맷으로 정리&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;수집한 자료는 주제별로 보관&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자료는 내 손으로.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;완전한 문장으로 정리한다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나만의 문구점&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;헤드라인을-어떻게-정할-것인가&#34;&gt;헤드라인을 어떻게 정할 것인가&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;핵심 메시지를 이용한 헤드라인&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이유와 근거를 활용하는 헤드라인 (왜, 어째서, 이유, 까닭, 비결 같은 단어를 활용)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사례를 활용한 헤드라인 (사연, 이야기, 스토리)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;행동 제안을 담는 헤드라인 (00하는 방법 n가지)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;에세이의-종류&#34;&gt;에세이의 종류&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;오피니언 에세이 : 논설, 사설, 주장 (이 책에서 말하는 에세이)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;퍼스널 에세이 : 자신을 드러내는 이야기에 공감할 만한 메시지를 실은 방식. 일상을 세심하게 관찰하고, 관찰한 것을 성찰하고, 그 과정에서 인사이트를 끌어내기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사적 에세이 : 개인의 일상을 주로 다루는 산문. 체험, 느낌, 인상 등을 자유롭게 표현.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;탄탄한-문장-체크&#34;&gt;탄탄한 문장 체크&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;내용이 구체적으로 표현되었나&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;주어와 술어가 제자리에 있나&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;적극적인 술어를 사용했나&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>숨쉬듯 가볍게 (김도인, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%88%A8%EC%89%AC%EB%93%AF-%EA%B0%80%EB%B3%8D%EA%B2%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%88%A8%EC%89%AC%EB%93%AF-%EA%B0%80%EB%B3%8D%EA%B2%8C/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/139/l9791195677139.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 숨쉬듯 가볍게 (상처를 이해하고 자기를 끌어안게 하는 심리여행)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 김도인&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 웨일북&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 25/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;수년간 책을 그렇게 읽어댔지만, 요즘처럼 읽은 책을 다시 읽은 적도 없는 것 같다. 이번 달 들어 읽었던 책을 다시 읽은 것만 세 번째. 다시 읽을 때마다 새로운 생각과 경험을 하게 된다. 같은 책을 두 번 읽는 것은 여러 가지로 흥미로운 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책은 2018년 초 호주에 한 달 살기를 갔을 때 가지고 가서 아껴 읽었던 책이다. (올 때 최지영에게 기부) 이 책하면 떠오르는 장면은 단연코 데비네 뒷마당. 아침에 새소리를 들으며 햇볕을 쬐는 게 매일매일의 큰 낙이었다. 해를 등지고 앉으면 햇빛을 온몸으로 받은 책장이 눈이 부셔 선글라스를 끼고 책을 읽어야 했다. 뒷마당에 앉아 부스스한 얼굴에 선글라스를 끼고 책을 읽는 모습을 상상하니 웃음이 나온다. 다시 떠올려도 좋은 기억이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이번에 다시 읽으면서 기록을 찾아보니 책 얘기는 &amp;lsquo;가벼운 듯 가볍지 않은 책&amp;rsquo;이라는 알 수 없는 소감 한 줄뿐. 나머진 그 아침이 얼마나 행복한지에 대해서만 잔뜩 써놨더라. 그 순간의 냄새와 촉감과 소리는 생생한데 그게 너무 좋아서였는지, 정작 책에 대한 느낌은 오간데 없이 묻혀버렸다. 어쨌든 이 책은 나에게 읽었지만 기억나지 않는 또 한 권의 책이었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;다시-읽기&#34;&gt;다시 읽기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;책은 크게 마음, 몸, 깨달음, 세 장으로 구성되어 있다. &amp;lt;마음&amp;gt; 장에서는 &amp;lsquo;예스 프로젝트&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;인사이드 무비&amp;rsquo;라는 개념을 들어 고통을 다루는 방법을 설명하고, &amp;lt;몸&amp;gt; 장에서는 감각을 깨우고 집중력을 키울 수 있는 방법을 설명한다. 마지막 장에선 세상을 이해할 수 있는 &amp;lt;깨달음&amp;gt;에 대해 얘기한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 얇고 제목처럼 가벼웠다. 전체적으로 해요체를 써서 술술 잘 읽혔지만, 뭐라고 한 문장으로 정리가 어려웠다. 각 챕터는 쉽게 읽혔지만 뭔가 딱 맞아떨어지는 구성이 아니라고 느꼈는지 하나의 주제로 자연스럽게 연결되지 않아서 정리하는데도 시간이 오래 걸렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책의 거의 마지막에서 &amp;lt;행복한 삶을 위한 두 가지 자원&amp;gt;에 대한 이야기가 나온다. 외적 자원과 내적 자원. 외적 자립은 경제적 자립, 내적 자립은 인생을 이해할 수 있는 힘으로 다시 표현된다. 읽은 게 정리가 안돼 버벅거렸지만, 쓰다 보니 이 책의 모든 이야기는 결국 &amp;lsquo;내적 자원&amp;rsquo;에 대한 이야기가 아니었나 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 실연의 고통을 안고 있는 시우라는 가상의 인물을 세워 고통에 대한 이야기로 시작한다. 시우가 지금 괴로운 것은 단지 실연을 해서가 아니라 과거에 엄마에게 버림받은 경험에서 온 부정적 감정과 생각들 때문이라고 진단한다. 대부분의 심리서에서 그렇게 말한다. 인간이 겪는 대부분의 문제는 결국 어린 시절의 상처에 기인한다고. 다들 그렇게 말하니 그런가 보다 싶기도 하지만 뭔가 석연찮긴 하다. 정체성, 세계관, 인생관에서 오는 고통이 결국은 어린 시절의 상처 때문이라니. 차라리 타고난 기질이라고 하면 속이나 편할 것을. 이런 주장은 부모의 어깨를 더욱 무겁게만 하는 것 같기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐 어쨌든 원인을 찾는 것보다 더 중요한 것은 해결 아니겠는가. 고통에서 벗어나기 위한 방법은 있다. 오래된 고통과 상처는 지우는 게 아니라 이해할 때 사라지는 것이며, 감정이 그 고통을 결정하는 역할을 하기에, 감정을 이해하면 고통으로부터 자유로울 수 있다고 한다. 다행이구만.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;마음을-위한-두-가지-솔루션-예스-프로젝트-인사이드-무비&#34;&gt;마음을 위한 두 가지 솔루션. 예스 프로젝트 &amp;amp; 인사이드 무비&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;인간은 자신이 경험한 세상에서만 산다. 정체성, 세계관, 인생관도 우리가 경험에서 느낀 감정과 생각으로 만들어진다. 경험에서 온 부정적인 감각, 생각, 감정의 합은 새로운 경험에도 자동적으로 반복되고, 이러한 &amp;lsquo;고통 유발 패턴&amp;rsquo;은 정체성, 세계관, 인생관과 뒤범벅되어 켜켜이 쌓이고 한 인간에게 고통의 역사를 남긴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 악의 고리를 끊기 위한 방법의 하나로, 새로운 경험을 통해 삶의 변수를 받아들이면서, 감정과 생각 또한 변할 수 없는 절대적 사실이 아니라는 것을 깨닫게 하는 것이 &amp;lsquo;예스 프로젝트&amp;rsquo;다. 무조건 긍정적으로 생각하라는 게 아니라 거부와 회피라는 반복적인 패턴에 변화를 주란 얘기다. 감정은 그 자체로 우리에게 고통을 주는 게 아니다. 감정을 이해하지 못하고 감정과 나를 동일시할 때, 그것이 영원하다고 믿기 때문에 고통스러운 것이다. 새로운 경험을 통해 감정과 생각은 늘 변한다는 것을 경험하면 comfort zone이 넓어지고 삶의 근력이 생긴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;또 다른 방법은 고통의 역사를 다시 쓰는 것이다. 이름하여 &amp;lsquo;인사이드 무비&amp;rsquo;. 과거에 상처가 되었던 그 일을 다시 경험하고 새로운 관찰자 시점이 되어보는 것이다. 그 경험을 받아들여 고통의 덩어리를 해체하고, 그 구성 요소들을 바꾸는 작업이란다. 이렇게 하면 과거에 수용하지 못했던 감정과 억눌려 있던 감정들이 해소되고 고통도 사라진다고 하는데. 흠.. 당장 고통스러운 것도 힘든데 어린 시절의 기억, 그것도 감정을 반복해서 겪는 것도 쉬운 일은 아니겠다 싶다. 뭘 하려고 해도 일단 기억력이 좋아야겠구만. 인생에 딱히 고통이랄 게 없어 다행이다 싶다가, 문득 고통은 기억을 너무 잘해서 그런 거 아닐까, 차라리 기억력이 안 좋아 다행이라는 이상한 결론이 났다. 풉.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;경험해보니, 문제를 해결하고 고통에서 벗어나는 가장 좋은 방법은 나 자신을 내부에서 일어나는 감정과 생각으로부터 떨어뜨려 놓는 것이다. 일단 그걸 알아야 하고, 그 방법을 알아야 하고, 또 자꾸 연습해야 한다. 아주 많은 시간을 들여 도를 닦는 마음으로 수행해야 간신히 가능한 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 상처를 이해하고 고통에서 벗어나는 방법에 포커스를 맞췄지만, 고통이 없는 삶이 행복한 삶은 아닐 테다. 우리가 사는 이유는 고통에서 벗어나기 위해서가 아니라, 자유롭고 행복하기 위해서다. 행복을 위한 마음의 숲을 가꿔야 한다. 지금은 더운 여름일 수도 추운 겨울일 수도 있다. 계절에 맞는 나무를 골라 한 그루 한 그루 심다 보면 언젠간 내 마음의 숲도 푸르러지겠지. 나무를 심자. 마음의 숲을 가꾸자. 푸르게 푸르게. (조만간 꼭 &amp;lt;주역&amp;gt; 나무를 심어야겠다.)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;더-생각해-볼-것&#34;&gt;더 생각해 볼 것&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;마지막으로, 이 책에서 가장 많이 나온 단어는, 세어보지는 못했지만 아마 &amp;lsquo;이해&amp;rsquo;가 아닐까 싶다. 읽을 땐 몰랐는데 필사를 하다 보니 이해란 단어가 정말 많이 나왔다. 자신의 감정을 이해하고, 상처를 이해하고, 문제를 이해하고, 기질을 이해하고, 삶을 이해해야 한다고, 그리고 그것들을 받아들여야 한다고. 근데 정작 이해는 어떻게 해야 하는 것인지 명쾌한 설명을 찾을 수 없었다. &amp;lsquo;이해&amp;rsquo;라는 단어를 이해하는 것은 숙제로 남겨둔다.&lt;/p&gt;



&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/BzQyzqpBZk-/&#34; data-instgrm-version=&#34;12&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:16px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BzQyzqpBZk-/&#34; style=&#34; background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; &lt;div style=&#34; display: flex; flex-direction: row; align-items: center;&#34;&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;padding: 19% 0;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;&#34;&gt;&lt;svg width=&#34;50px&#34; height=&#34;50px&#34; viewBox=&#34;0 0 60 60&#34; version=&#34;1.1&#34; xmlns=&#34;https://www.w3.org/2000/svg&#34; xmlns:xlink=&#34;https://www.w3.org/1999/xlink&#34;&gt;&lt;g stroke=&#34;none&#34; stroke-width=&#34;1&#34; fill=&#34;none&#34; fill-rule=&#34;evenodd&#34;&gt;&lt;g transform=&#34;translate(-511.000000, -20.000000)&#34; fill=&#34;#000000&#34;&gt;&lt;g&gt;&lt;path d=&#34;M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631&#34;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt;&lt;/g&gt;&lt;/g&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;padding-top: 8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;&#34;&gt; View this post on Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;padding: 12.5% 0;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;&#34;&gt;&lt;div&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34;background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;margin-left: 8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;margin-left: auto;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);&#34;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div style=&#34; width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BzQyzqpBZk-/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;#숨쉬듯가볍게 #독서노트  사람들은 누구나 자신의 마음에 숲을 지닌 채 살아갑니다. 그리고 그 숲에서 인생을 이해하기 위해 필요한 나무들을 하나씩 꺼내어 쓰는거죠.  나의 숲은 어떠한가? 오늘은 어떤 나무를 심었는가?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by @&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/esc.mind/&#34; style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; esc.mind&lt;/a&gt; on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2019-06-28T17:49:09+00:00&#34;&gt;Jun 28, 2019 at 10:49am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>그로스 해킹 (라이언 홀리데이, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EA%B7%B8%EB%A1%9C%EC%8A%A4-%ED%95%B4%ED%82%B9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/311/l9788966189311.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 그로스 해킹(Growth Hacking) 스타트업을 위한 실용주의 마케팅&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 라이언 홀리데이&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 길벗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 24/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;구글 애널리틱스 관련 리서치를 하다가 걸려든 단어, &amp;lsquo;그로스 해킹&amp;rsquo; 그로쓰growth, 해킹hacking 둘 다 아는 단언데 붙여 놓으니 뭔지 감이 안 온다. 최신 기술인가? 마침 마케팅 분야 서가에 있길래 아싸리 하면서 빌려왔다. 그리고 마치 신문물을 받아들이는 얼리어답터의 기분으로 책을 읽었다. 그리고 이 글을 쓰기 위해 책 정보를 찾아보고 알았다. 이 책은 무려 4년 전, 2015년 4월에 나온 책이라는 것을. 내가 몰랐던 단어일 뿐, 신개념은 아닌 걸로. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 배운 점부터 정리해보자.  그로스 해킹이란 무엇이냐. 마케팅이나 기술 쪽에 전혀 관련이 없는 사람에게 이 개념을 설명하다고 가정하고 나의 언어로 설명을 해보면, 데이터를 기반으로 한 마케팅 방법이라고 할 수 있겠다. 데이터도 마케팅도 모르는 우리 아버지 같은 사람은 이 말도 이해를 하지 못할 테니 좀 더 쉽게 설명을 해보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나한테 새로운 서비스든 제품이든 뭔가가 있고, 그걸 널리 알려서 유명해지든, 돈을 벌든 원하는 목표가 있다고 치자. 그걸 널리 알려서 사람을 끌어들이는 것이 마케팅이고, 마케팅을 효과적으로 하기 위한 수단으로 요즘엔 온라인을 빼놓을 수 없다. 브랜드니 뭐니 하는 전략은 잠깐 접어두고, 그것을 실행하는 전술에 있어서의 얘기다. 과학적인 방법, 즉 신뢰할 수 있는 데이터를 활용해 가장 효과적인 방법을 찾아내는 거다. 한 마디로 말하면 &amp;lsquo;최소의 예산으로 최대의 성장을 만드는 방법&amp;rsquo;. 더 쉬운 말로? 비싼 돈 들이지 않고 사람들에게 나의 무언가를 알리는 방법. 책에서도 이렇게 정의한다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;효과적이고, 확장 가능하며, 데이터에 기반을 둔 방법으로 사람들에게 다가가는 것.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;그로스 해킹은 도구가 아니라 사고방식이다. 전통적인 마케팅 방식을 벗어나, 과학적이고 측정 가능한 방법에 집중한다. 이 책에선 &amp;lsquo;외과용 메스와 같이 정밀하면서도 목표가 명확한 도구를 구체적으로 지정한 이용자에게 들이대는 것&amp;rsquo;이라고 정의한다. 기존의 마케팅이 브랜드 기반이었다면 그로스 해킹은 지표와 ROI 기반으로 돌아간다. 따라서 예산도 자원도 없는 스타트업이 주로 이용하며, 책에서도 드랍박스, 에어비앤비, 페이스북 등 주로 온라인 서비스 업체의  사례를 들어 그로스 해킹을 설명한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;책에서-말하는-그로스-해킹의-4가지-단계&#34;&gt;책에서 말하는 그로스 해킹의 4가지 단계(?)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 사람들이 원하는 것을 만들어라.&lt;/strong&gt;
이제 게임의 법칙은, 마케팅을 먼저 하느냐가 아니라 제품 시장 궁합(PMF)을 먼저 만드는 것에 좌우된다. 즉, 사람들이 좋아할만한 제품을 제공하라는 것. 처음부터 완벽할 수 없다. 쉽고 작은 것으로 시작해서 피드백을 통해 개선해 나가라. 단, 대충 추측하지 말고 분석으로 통찰할 것. 아무에게나 물어보지 말고 도구를 사용해 모든 고객을 대상으로 과학적으로 물어볼 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 조준 사격 하라.&lt;/strong&gt;
그로스 해킹 역시 고객을 끌어오는 것이 목적이다. 단지 그 방식이 싸고, 효과적이고, 독창적이고 새로운 방식이라는 것. 그로스 해커는 대중을 유혹하기보다 초기 수용자들을 최소의 비용으로 끌어들이는데 집중한다. 딱 맞는 사람들이 모여 있는 딱 맞는 장소를 조준 사격하는 것이 핵심. 우버가 그러했고 트위터가 그러했다. 돈을 써도 어디에 써야 할지를 판단하는 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 널리 널리 퍼트리는 방법&lt;/strong&gt;
퍼질만한 가치를 가지고, 사람들에게 퍼뜨리고 싶은 욕구를 자극하면 저절로 퍼진다. 충분히 퍼뜨릴만한 가치가 있도록 만들고, 더 나아가서 퍼뜨리는 데에 공헌하고 싶도록 만들어라. 그저 공유를 권장하지 말고 공유하도록 만드는 강력한 동기를 만들라. 공유해야 하는 이유가 있어야 하며, 공유시키는 방법 자체를 포함해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 항상 개선하라.&lt;/strong&gt;
이용자들이 서비스를 계속 사용하지 않고는 못 배길 정도로 서비스 자체를 정제하고 개선하는데 투자하라. 성장을 위해 가장 중요한 지표가 무엇인지를 파악하고 그것에 집중하라. 가능한 모든 정보를 동원해 무엇이 문제인지 알아내고 그것을 개선하라. 최대한 빨리.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 4단계는 이렇게 정리된다. 마케팅을 제품 개발과 융합시키고, 초기 이용자들을 성장의 토대로 삼으며, 구전 요소를 제품에 추가하고, 이 사이클을 끊임없이 반복하는 것. 그리고 최적화를 목표로 이 모든 것들을 데이터를 통해 가늠하고 실행하는 것. 이것이 그로스 해킹의 핵심이다.
​&lt;br /&gt;
어떻게 보면 손에 참으로 안 잡히는 뜬구름 잡는 얘길 수 있는데, 실제 사례를 여럿 들었고, 저자가 직접 팀 패리스의 책을 그로스 해킹한 사례를 들어 설명했다. 물론 결과를 놓고 역으로 설명하는 것의 맹점은 있다고 보지만, 개념 자체를 이해하는 데는 많은 도움이 되었다. 뒤쪽에 한국 사례를 들긴 했는데  젤리버스, 헬로마켓, 요기요는 관심 없는 서비스라 패스. 마지막 사례 위즈돔은 관심이 가서 찾아보니 작년에 서비스를 중단했더라. 쩝.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;책-내용과-상관-없는-깨달음&#34;&gt;책 내용과 상관 없는 깨달음&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그리고 마지막 한 가지. 읽고 나서 들었던 질문인데 쓰면서 답을 찾은 것 같다. 최근 온라인 마케팅 관련 책을 여러 권 읽었다. 플랫폼을 활용해 사람들을 모으고 나의 무언가를 알린다는 기본적인 방법론은 같다. 하지만 재밌는 건, 한국에서 쓰인 책들은 왠지 읽으면서 반감이 생겼지만, 이 책은 번역서임에도 불구하고 잘 읽혔고 가장 잘 와닿았고, 뭔가 배웠다고 느꼈다는 점이다. 웃긴다. 같은 얘긴데 왜 어떤 책은 쓰레기라고 생각하게 되고, 어떤 책은 바이블로 평가하게 될까. 왜일까? 책이 얇아서? 번역서라서? 네이버가 싫어서? 이유가 뭘까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;답은 이 글을 쓰면서 알게 되었다. (역시 쓰기의 승리다.) 최근에 읽은 책들은, 한국 환경에서 어떻게 온라인 마케팅을 할 수 있는지에 대해 설명하는 책 들이었다. 사례도 쇼핑몰, 병원, 학원 같은 로컬 비즈니스 또는 네이버 카페나 블로그들. 일단 그들은 내 입장에선 성공 사례가 아니다. 그들은 돈을 벌었을지 몰라도 나는 그들을 모른다. 나의 관심사도 아니고 내 삶을 편하게 하는 것도 아니며, 내가 필요한 것도 아니다. 나에게 아무 가치 없는 것들이다. 특히 나는 한국의 포털, 특히 네이버가 대한민국의 폐쇄적인 문화의 주축이라고 생각하는 사람 중에 한 명이다. 오히려 그런 것에 노출되거나 마케팅의 대상이 되었을 때 나의 에너지를 소모하는 것만으로 짜증이 나는데, 그걸 성공 사례라고 하는 것도 모자라 활용하라니 더 반감이 생겼던 것.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;반면 이 책이 설득력 있었던 이유는 그 책에 나온 사례들이 내가 인정하는 성공 사례라는 것. 드랍박스, 에어비앤비, 구글, 우버 등은 다 내가 사용하고 있고, 훌륭하다고 생각하는 서비스 들이다. 나의 관심 분야이고, 내가 필요한 서비스이며, 나의 삶을 편리하게 해준다. 나는 그들이 제공하는 생산성, 연결성, 개방성, 범용성, 확장성에 가치를 둔다. 중요하게 생각하는 것들이고, 배우고 싶은 것이며, 퍼트리고 싶은 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결국은 내가 무엇을 중요하게 생각하고 어떤 가치를 가지고 있는지가 책을 읽고 받아들이는 데에도 영향을 미친다는 깨달음은 이 책에서 얻은 보너스. 한국에서 한국 사람들을 대상으로 뭔가 하려면 그 환경과 수준에 맞는 마케팅을 하는 게 당연하다. 하지만 글로벌 마켓을 대상으로 한다면 얘기가 달라진다. 어떤 물에서 놀고 싶은지에 따라 적절한 도구를 활용하면 된다. 이제 한국형 온라인 마케팅을 이야기하는 책들을 좀 편한 마음으로 읽을 수 있으려나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;요즘 내 관심사 안에서 그로스 해킹을 가장 잘 하고 있는 서비스 업체는 노션Notion이다. 정말 누가 해킹이라도 한 것처럼 온라인 노트 서비스 시장을 흔들고 있다. 나만 해도 자기 전에 누워 온라인에서 텍스트를 읽다가 어디선가 노션 관련 글을 읽고 벌떡 일어나 노션을 설치할 정도였으니까. 한국에도 노션 바람이 슬슬 불기 시작했다. 어떻게 갈 것인지 기대되는 바. 지켜보자.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;메모&#34;&gt;메모&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹의 핵심은 실질적으로 성장할 수 있는 성장 기반, 성장 엔진을 갖추어서 효율적이면서도 지속 가능한 성장을 만들어낼 수 있는 방법론이지 철학이며, 행동으로 실천하는 것이다. 그리고 이 엔진은 이메일 마케팅이나 소셜미디어 상의 구전 효과에서 만들어지는 것이 아니라 제품 자체의 핵심 가치에 의해 좌우된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인터넷과 소셜미디어의 도구들을 이용하여 반복적으로 추척하고 검증하면서  쓸모없고 비생산적인 거대한 도박에서 벗어난 마케팅으로의 진화.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커는 전통적인 마케팅 교본을 버리고 그것을 검증 가능하고, 추적 가능하며, 확장 가능한 방법으로만 대체하는 사람이다. 그들은 광고, 홍보, 돈 대신 이메일, 클릭 당 지불광고, 블로그 플랫폼 API를 도구로 사용한다. 마케터들이 &amp;lsquo;브랜딩&amp;rsquo;, &amp;lsquo;마인드 공유&amp;rsquo;와 같은 모호한 개념들을 추구하는 반면, 그로스 해커들은 이용자와 함께 끊임없이 성장을 추구하며, 그들이 제대로 했을 때 이용자는 더 많은 이용자로, 그렇게 해서 들어온 이용자는 더더욱 많은 이용자로 이어진다. 그들은 스스로 생존하고 스스로 성장 가능한 그들만의 그로스 머신(growth machine)을 발명하고 운영하며 정비하는 사람이다. 그리고 이 그로스 머신은 스타트업을 아무것도 아닌 것에서 위대한 것으로 변화시킬 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해킹은 투자 대비 수익률(ROI)을 극대화하는 것이다. 우리의 에너지와 노력을 가장 효과적으로 쓸 수 있는 곳에 퍼붓는 것이다. 잠재 고객을 더 찾겠다고 하다가 회사에서 짤리는 것보다 현재의 잠재 고객을 활성화 고객으로 만드는 것이 낫다. 즉, 현재의 고객으로부터 더 많은 것을 끄집어내는 방향으로 새로운 기능을 구현하여 제공하는 것이 낫다. 별로 관심 없어 하는 새로운 사람을 쫓아다니기보다는 페이스북이나 아마존이 하는 것처럼 고객에게 더 많은 개인적인 정보를 제공함으로써 좀 더 서비스에 관심을 갖고 행동하게 하는 데에 시간을 써야 한다. 즉, 고객에게 제품을 어떻게 쓰는 것이 좋은지 가르치는 것이 낫다. 이 논리가 익숙하게 들려야 한다. 그로스 해킹 이전으로 거슬러 올라가서, 인간 경험의 영원불멸한 진리이기 때문이다. 기억해라. 손 안의 한 마리 새가 덤불 안의 두 마리 새보다 낫다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;마케팅은 수요를 창출하는 것이 핵심이다. 광고는 인식을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키고, 홍보는 관심을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 판매를 증진시키며, 소셜미디어는 소통을 유도한 뒤 여러 단계를 거쳐 역시 판매를 증진시킨다. 마케팅은 그저 고객을 확보하는 것이다. 고객을 확보하는 모든 활동은 마케팅인 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;그로스 해커의 사고방식은 어떤 종류의 사업에도 적용 가능하다. 서비스에 정말 필요한 가치를 불어놓고, 탈출구 내지는 더 개발하고 이용할 여지가 있는 틈새 시장을 찾고, 구전 효과를 활성화시켜서 결국에는 데이터와 피드백을 기반으로 엄청나게 최적화하는 모든 것에 적용할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이용자에게 답이 있고, 앞으로 얻어야 할 질문이 있다. 이용자를 제대로 이해하기 위한 모든 과정과 그렇게 알아 낸 이용자를 더 만족시키기 위한 모든 과정이 결국 그로스 해킹이라고 요약할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;추천 서적
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/01E6W3CYmqz6c5c796-AdECD--EtXiAkjBpCDU_8VmaCrnjyERXbkdfxoyrh_gtY6DgEKY-LK8STQ4gyqpo=w1500&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/DmlmIAentkLrIkpGB-iVHPuF1br3LmoT2SF1dIBsyTCpGFt2bKr2ZqoYBTiPCxL_HBp2uWSzR45O1e3lho4=w1500&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 행복한 불량품입니다 (임승수, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/277/l9788974839277.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 나는 행복한 불량품입니다 (생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 임승수&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 서해문집&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 23/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;자본주의에 대한 책 중, 다소 가벼워 보이는 표지의 책을 선택했다. 부제는 &amp;lsquo;생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기&amp;rsquo;. 자본주의에 관한 책이라기보단, &amp;lt;원숭이도 이해하는 자본론&amp;gt;이라는 자본주의에 대한 책을 낸 저자가 작가라는 이름을 유지하기 위해 낸 또 한 권의 책으로 느껴졌다. 마르크스주의자의 자본주의 향유기라고 쳐두자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;자본주의에 대한 설명은 중간에 잠깐 나온다. 아주 기본적인 이야기다. 상품, 자본, 이윤 등을 들어 &amp;lsquo;착취&amp;rsquo;가 필수인 자본주의의 작동원리에 대해 간단히 설명한다. 자본주의의 착취를 안다면, 임금 노동자의 삶을 그만둘 수밖에 없다. 저자 역시 회사를 그만두고 시간 부자의 삶을 선택했다. 이 책은 그 삶을 즐기는 이야기다. 자본주의 더부살이 이야기랄까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9개월 카드 할부로 몰디브 다녀온 이야기, 네 명이 애플망고 빙수 하나를 먹으러 호텔 커피숍에 간 얘기, 포천의 어느 숙소에 투숙한 이야기, 로또에 대한 이야기 등. 참 꾸밈없이 있는 그대로 썼다. 내가 백수가 아니라면 이런 얘기들이 부러웠을까? 카드 할부로 몰디브 여행 가고, 빙수 먹으러 호텔에 가고, 평일날 시골 펜션을 전세 낸 얘길 읽으며 아 나도 그러고 싶다고 생각했을까? 아닐 것 같다. 나는 애초에 이런 것들에 대한 욕구가 없다. 나는 몰디브에 가보고 싶었던 적도, 애플망고 빙수를 먹고 싶었던 적도, 욕조 때문에 숙소를 선택한 적도, 로또를 사본 적도 없다. 그냥 나랑은 종자가 다른 인간인 거다. 그게 소유 욕구가 아닌 체험 욕구라 하더라도 저자의 소비 욕구는 크다. 일은 하기 싫은데 와인도 마시고 싶고 애플망고 빙수도 먹고 싶고 리조트로 여행도 다니고 싶다. 돈은 없는데 돈이 드는 욕구가 크다? 괴로울 수 있는 삶이다. 다행히 저자는 그 충돌을 영리하고 유쾌하게 풀어나간다. 빚내서 해외여행 가고, 빙수 하나 먹겠다고 호텔이라니, 누군가 볼 땐 한심할지 몰라도, 남에게 피해 주지 않고 스스로 당당하다. 그럼 됐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 자본주의에 대해 가르치는 사람이다. 가르치는 것과 저항하는 것은 다르다. 어차피 자본주의라는 것은 한 개인이 저항한다고 해서 사라지는 것이 아니다. 잘 생각해보면, 개인이 자본주의를 싫어할 이유가 없다. 내가 임금 노동자인 것이 싫을 뿐. 무너뜨릴 수도 벗어날 생각도 없으면 자기만의 방식으로 즐기면 된다. 나랑 비슷한 포지션이다. 근데 이런 사람들이 많아지면 어떻게 될까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>