<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chuja Islands 2018 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/chuja-islands-2018/</link>
    <description>Recent content in Chuja Islands 2018 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/chuja-islands-2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>추자도 #3 돈대산 일출, 나바론 하늘길</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-3/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-3/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;밤새 바람이 어찌나 불어대는지 잠을 못자고 한참을 설쳤다. 데크펙 박을 곳이 없어서 플라이 앞쪽을 제대로 고정하지 않았더니 바람의 저항을 받아 그런지 텐트가 세게 흔들렸다. 잠결에 기어나가 신발끈으로 텐트와 기둥을 연결했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 나서 좀 나아졌는가 싶었더니 끊임없이 바람이 불어 텐트가 날아갈듯 휘청거렸다. 내가 왜 잠을 못들고 있는지를 고민하느라 잠을 못이룬 것 같기도 하다. 소음 때문인가 하여 귀마개도 끼어봤고, 바람 때문인가 하여 방향을 바꿔서 누워보기도 했다. 잠이 들었다가도 후두둑 바람소리에 깨기를 수도 없이 반복. 괴로운 밤이 그렇게 지났다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;돈대산-일출과-월몰&#34;&gt;돈대산 일출과 월몰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;잠이 들었나보다. 누군가 &amp;lsquo;환상이에요!&amp;rsquo; 하는 소리에 눈을 떠 시계를 보니 5시50분. 텐트를 열어보니 정말 환상이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/XS5MX6tfzxohiNh3gsVYyWfryN86V3vNy-mi2KcT__edP6n2hFe6aK7g3IAqITNaLZzKPvbHohFU_tU9YX8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;이런걸 환상이라고 하지&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;산 정상에서나 볼 수 있는 이런 장면. 아 돈대산은 역시 기대를 져버리지 않는구나. 대충 옷을 주워입고 나오니 대장은 이미 나와서 사진찍기 놀이 중. 하늘이 얼마나 맑은지 저 멀리 한라산이 선명하게 보였다. 동쪽하늘엔 여명이 밝아오고 서쪽하늘엔 수평선으로 달이 지고 있었다. 해를 기준으로 정해지는 낮과 밤을 살다보니 해가 뜨면 자연스럽게 그 빛이 옅어져서 지는지 마는지조차 몰랐다. 월몰(?)을 그것도 수평선으로 지는 달을 보게 되다니!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/BLMtykbFb39_x1Z9inoZO7PUQJaHb-KJdSjdv2afFpDwhf6QuoxtqwA4w7ILg9fbX7wv-dkYguGZQJDsw-I=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;일출&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/urRDx4q3cOtlDoLSxKojjtHJNt_gCacXZAN1jQvD0xoLRF8Q4CWlwJ4DrBrfCICAjMQl8UEK7Xz0VIkybMU=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;월몰&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 일출보다 그 전의 여명을 더 좋아하지만, 일출을 봐야 일출을 봤다고 할 수 있지. 30여분을 더 기다렸다가 떠오르는 해를 보고 사진을 몇장 찍고 다시 텐트로. 일출도 봤고 졸려 죽겠으니 남은 아침은 잠으로.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;더 자고 싶었지만 8시에 일어나서 부스럭 거리며 짐을 정리하고 있으려니 다들 일어났다. 배시간이 4시30분에서 3시50분으로 당겨져서 예정보다 한시간 먼저 일정을 시작하기로 했다. 0900에 카페힐에서 만나 간단히 아침을 먹고 0935 버스를 타고 상추자도로 가서 상추자도 올레길과 나바론 하늘길을 걷는 일정. 이로써 추자도 완전정복!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/wYRLvSpfuBn0_isDFMz4hzTxuXkD0kpxCA6qxr66U6gI83Ozw8Wh6r9_6knbLzh7Itwfl7gkGoPNNlzglqs=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Ls_mvMSK6MvipkMyhneKZ5V13a02DJ8TuZjXaOo5zF8Sn01QZXjHb0kSPXaFoludhvqgiTzy5ZcRhFy8A28=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;자고 일어나니 더 멋진 추자도 풍경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;상추자도&#34;&gt;상추자도&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;짐을 꾸리고 하산을 하여 커피를 마실 생각에 들떠서 카페로 갔는데 이런. 아직 문을 열지 않았다. 아쉬운 마음으로 버스 정류장 근처 정자에 자리를 잡고 개인 정비. 원래 계획은 버스를 타고 상추자에 가서 아침겸 점심을 먹고 트레킹을 시작할 예정이었으나 계획을 바꿔 남은 치킨으로 아침을 때우고 상추자에 가서 식당에 배낭을 맡기고 트레킹을 한 후 밥을 먹기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스를 타고 상추자에 도착해서 대장이 봐둔 식당에 들어갔는데 고객 대응이 영 맘에 안든다. 배낭도 밖에 세우라고 하고, 뭘 물어도 듣는 둥 마는 둥, 주문을 미리 하려고 했더니 이따 와서 하라고 퉁퉁거린다. 맛집이면 뭐하리. 다시 신등대 식당으로 고고. 반갑게 맞아주시는 여사장님을 보니 고향에 온듯. 오늘은 여기가 베이스캠프다. 배낭을 안쪽 방에 넣어두고 출발.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;간밤의 숙취로 해장이 필요한 창용과 태욱은 편의점에서 아침을 해결하고, 나머지는 &amp;lsquo;커피앤빵&amp;rsquo;에서 커피 한잔. 커피 N빵인줄 알았는데 커피&amp;amp;빵 이었다. ㅋㅋ 커피를 한잔씩 마시며 숨을 돌리는 사이 식사를 마친 두 남자가 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/avut9Fk-yg6CFoC7G92eCuPNIAqz705IuaHH5eFJKZmZ9CxXyVxpXCo-l0IjarxTYPReQyVHVPLLVJhx6MM=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;떠나는 날 손에 들어온 추자도 책자&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘은 끝내야 하는 시간이 정해져 있으므로 좀 서둘러서 출발. 대장이 지도를 보며 앞장을 섰고 나머지도 가벼운 마음으로 뒤를 이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;올레길을 따라 추자초등학교, 봉글레산을 지나 후포해변으로 내려왔다. 봉글레 산에서 잠시 길을 헤매긴 했지만 배낭 없이 걷는 길이고 날이 좋아 발걸음이 가벼웠다. 힘이 들어 죽겠다던 창용씨가 식당에 전화를 걸어 살얼음낀 막걸리를 특별 주문했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qJ3eNsyx743k5nmKYdUixGbqNUWBqziDRbGKAM1t9jxvpix8H4rtDh8Q0vi6LCOAwuvX_hjwMNgsbJdEyKk=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;추자 초등학교&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/y1XzWgov4-iNmRTbM40gT1zn4lbD5PgMMwQqwr_1AVFC4TL4ADZ9LooyFsX_JaIVZOO8bUEmPEe09xmA-bY=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;봉글레 산&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/5su1g2Ze1gN3zFHylOPN5jefdVOqnKmxm1V43pOImIc1E6embrzu3kBj_naG67yXRQv1_TQArz5x_D4ybEY=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;마을이 내려다보이는 풍경&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;나바론-하늘길&#34;&gt;나바론 하늘길&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;이제 잠시 쉬었다가 나바론 하늘길로 간다. 그 전에 먼저 정자에 올라 나바론 절벽을 감상하기로. 다리가 안좋은 창용을 제외한 모두가 계단을 밟아 정자에 올랐다. 눈 앞에 펼쳐진 절경. 크아! 역시 땀은 배신하지 않는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/wrHTiXp7RWji39iS3vDj9dhYgwSWAvuGNu9Ib_O48Bnk2rtfyC8J1mBCTYSi7DB7qZVvwtS7rNw79_TaRvc=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;정자에서 바라본 나바론 절벽길&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;정자를 내려와서 나바론 하늘길로. 얼마나 높이 올라가려고 하늘길일까. 한걸음 한걸음 올라갈수록 숲은 사라지고 땡볕은 따갑지만 더 멋진 뷰가 보인다. 절벽길을 따라 걷다보니 소매물도도 생각나고, 절벽위로 난 오솔길이 호주의 그레이트오션웍도 생각나게 했다. 한국에 이런 곳이 있다니.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/as3RLSIv60WArnYs85H8y1hNJX0plgkitWC_InoqDLPp9yud334h8Q4XORIDhqPghVPjvpNXyXuZbhlapkU=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/1h4rewVEyXCW5UZAnPpmrT6N6Jjxnp6o8Pbvg6X4P4VSu-9InfwansFU4sfpVy_eB5Gof76Ko_uM295hoxw=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/EFSeOpxOswvwgfwQFtFbE6MnQNHIs5u-548b3dHflOdEbSSp5JgGodGKtWdHlUcPL6egPKPysGXFgi1HhDM=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/1seXy3axxME6kmnvQUw20kzyMlQeBRE8OQZciczvMh30bxbAb5MQjy7LYvsJA-5pbJ83y1H0vjtsigv4vog=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;돈대산의 일출도 좋았고, 모진이 해변의 달빛도 좋았고, 걸었던 모든 길이 좋았지만, 마지막 날의 나바론 절벽길이 단연코 추자도의 하이라이트로 기억될 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hc1oFIQBTPAcNCCRT-sl30xK9wAFdewZeggM01D1c6iwH6j0p6nOyoi2IZ4UPEB9gKOqxdBTLkUTULfVqZw=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;오늘 걸은 경로&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;제주로&#34;&gt;제주로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;하늘길을 실컷 즐기고 다시 땅으로 내려와 베이스캠프인 신등대 식당으로. 식당은 꽤 많은 사람들로 북적이고 있었다. 주문을 하고 음식이 나오길 기다리는 동안 개인정비 및 티케팅. 오늘은 또 무슨 사건이 생길지 몰라 이번엔 내가 신분증을 모아 발권을 받으러 갔다. 올 때처럼 외국인 신분증을 요구하진 않았지만 입금확인이 안된다고 하여 한참을 기다리다가 무사히 티케팅을 마쳤다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;추자도 마지막 만찬. 이틀전의 그 어색했던 분위기는 사라지고 함께 맛있고 즐거운 분위기. 함께 마시는 술보다 함께 흘리는 땀이 사람 사이를 더 가깝게 해주는 것 같기도 하다. 추자도 동지들 감사!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/lAf433AnXTqmZse5MGGCMtpjn_w09Q0XSSiLQHm1u-O_jws4qdUScSD2CAspdeiGx-9rg2WW7wJqEyWWHwY=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;다시 찾은 신등대 식당&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;밥을 실컷 먹고 수퍼에서 아이스크림까지 하나씩 물고 나니 아 세상을 다 가진듯 만족스럽구나. 배시간까지 한시간정도가 남았지만 일찌감치 터미널로 가서 배낭을 내려놓고 주변을 구경했다. 한참 땡볕을 맞으며 기다리다가 3시 50분에 승선.  추자도도 좋았지만 제주의 좋은 사람들을 만나게되어 더 좋았던 여행. 끝!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/6zuoyNtemmYfFjXOa4ehfusNXONDpYi7xrd1dViLBDTR1pb4Swf8tPdIHapQ_jhhgQ8SYC5ArRdWfNcrRD8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;안녕 추자도&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #2 하추자도 트레킹, 모진이 해변, 돈대산</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-2/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;아침&#34;&gt;아침&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;간밤엔 금방 잠이 들 줄 알았는데 잠이 안와서 눈만 감고 반 수면 상태로 뒤척이길 한참. 간신히 잠이 들었다가 화장실을 가려고 한 번 깼고 더워서 한 번 깼다. 플라이만 연다는게 잠결에 망사까지 열어뒀는지 새까만 산모기 한 마리가 들어와 발등을 물어서 또 깼다. 그놈을 잡겠다고 난리법석을 떨다가 잠을 다 깼다. 몇 번의 헛스윙 끝에 잡은 건 같았은데 시체를 확인할 수 없어서 결국 포기. 또 물릴까봐 잠을 설쳤다. 아싸리 피곤하던가 술에 취하던가 했어야 했는데 뭔가 어중간했다. 텐트에서 이렇게 잠을 설쳐본 적이 없었는데, 지금 생각해보면 간만에 고기를 먹은 속이 놀래서 그랬나 싶기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어쨌든 잔듯만듯 밤을 보내고 7시에 밖으로 나왔다. 부둣가엔 할머니 한 분이 무엇을 기다리는지 바다를 향해 쪼그리고 앉아 계셨다. 안녕하세요 인사를 해도 묵묵부답. 하긴 이른 아침부터 낯선이가 하는 인사를 반갑게 받을 수 있는 사람은 없을 것 같기도하다. 아침은 정자에서 먹을 것이기에 짐을 정자로 옮겼다. 찢어진 바지를 임시로 수선하고 발가락에 테이핑도 다시 했다. 낚시꾼들이 배를 타고 떠났고 또 다른 배가 들어와 배에서 잡은 고기를 옮겼다. 정자에 앉아 한적한 부둣가 풍경을 구경하며 커피도 한잔 끓여 마셨다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/-fCkgx-Pv2ERThlLEMJczKRZpQ_aRdzaIvR48OL2AHcZYw-9nWJraStYnGtoIBOTSaHSg6a7snmYmo4ZX1MhP27B9uUX6Iz-3rnpifDOrg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;찢어진 바지를 수선했다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;목적지가 정해진 것이 아니었기에 홀로 여유있는 시간을 실컷 보냈다. 8시가 넘고 9시가 다되어서야 태욱씨가 일어나 밖으로 나왔다. 물리치료사로써 호주 이민에 관심이 많은 태욱씨와 이런저런 얘기를 나누다가 배가 고픈 태욱씨는 먼저 뽀글이를 하나 끓여 먹었다. 나도 하나 먹으려고 보니 남은 라면이 3개. 넷이서 3개를 나눠먹어야 하네? 내 배를 채우자니 나머지 사람들에게 미안해지는 상황. 기다렸다가 같이 먹기로 했다. 아 내맘대로 밥도 못먹고 기다려야 하다니. 이런거 익숙치 않다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;준비&#34;&gt;준비&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;10시가 넘어서야 하나둘씩 일어나 정자로 모였다. 라면을 끓여서 아침을 먹고 짐 정리. 오늘 조인하는 인호씨가 추자항에서 11시 버스를 타고 오면 우리는 묵리마을에서 그 버스를 잡아 타고 돈대산입구에서 하차. 거기서 커피를 한 잔 마시고 배낭을 맡겨놓고 가볍게 움직이기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Y99mzTiy6ssMDtwrTZM51aGeSteofoMOf-vEzKzpKkfnwUtZqmpJHQKkIz8DjR69jp_-iLvZ480zJzUCI_ygZeXqQRwqkdqoQOGCkwPhSg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;떠날 채비 중&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘은 돈대산에서 잘거라 씻을 수 없는 상황을 대비, 각자 1리터씩의 물도 챙겼다. 나는 카페에 가서 물을 받을 요량으로 빈통만 챙겼는데 오늘이 추석이라 문을 안열 수도 있다는 생각에 떠나기 바로 전 급히 물을 반통 채웠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘 아침의 버스는 어제 오후와는 달리 사람이 꽉 차 있네. 커다란 배낭을 매고 민폐라 생각했는데 버스에 타보니 아이스박스며 상자들이 즐비. 마음이 갑자기 편해졌다. 신양2리, 신양항, 모진이 해변을 지나 돈대산 입구에서 내렸다. 인호씨와도 간단히 인사를 나누고 오늘의 베이스캠프인 카페로 직진.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;카페를 들어서는데 응 저것은 커피 자판기? 무인카페였다. 커피를 한잔씩 마시며 배낭을 정리하고 있는데 주인장 아저씨가 등장했다. 배낭을 놓고 가려고 한다 설명했더니 팬션입구에다 맡기고 가라는 친절한 안내.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/mu9vlxKrhlwng7kD1tpTy7WJ4njzRZPhVpd0tevrKZKqGgi3CdFUnrT49KnjwKBGVAegkfTQ7f1D8QJt4gY=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;오늘 경로 브리핑&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하추자에는 식당이 없어서 점심을 버스를 타고 상추자에 가서 먹을까 했었는데 왔다갔다 비효율 적이라 내가 챙겨간 6개의 건조 식량으로 점심을 해결하기로 했다. 마실 물은 각자 하나씩 들고 6명이 먹을 점심거리와 버너, 이것저것 간식거리를  데이팩에 챙겼다. 그 와중에 아침 못먹은 사람들 아침까지 챙기는 태정대장. 어디서 저런 에너지가 나오는걸까.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;하추자도-트레킹&#34;&gt;하추자도 트레킹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;각자 개인정비 후 트레킹 출발. 모진이 해수욕장을 출발해 올레길을 따라 걷다 예초리에서 아름씨는 버스를 타고 떠나고 우리는 돈대산을 들러 다시 커피샵으로 돌아오는 코스. 어제와는 달리 가벼운 몸으로 걷는 길.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/DQNK-36kfChMRYrOAc5sLiP2Myi5_SE-K36b7LQWO7u2TP-jsrCK_Dq-K2X__p8TBsaUKpItwEU7rUR8jus=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;어제에 비해 몸이 가볍다. 날아갈 듯&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한참 언덕을 올라 정자에 도착. 정자는 참 적재적소에 잘해놨다. 정자에 누워 인호씨가 가져온 건빵을 먹으면서 쉬고 있는데 할머니 한분이 올라오셨다. 버스 타는 곳이 어디가 가깝냐며 길을 묻길래 태정 처녀가나서 지도를 보며 도와드렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;할머니는 혼자 성지길 순례를 오셨다며 내일은 가파도에 가실거란다. 나이를 먹어서도 혼자 여행 다니는 용기. 나도 저렇게 늙고 싶다고 생각할 때 쯤 저 멀리서 나타난 오토바이 탄 영감님. 할머니는 정말 힘드셨는지 오토바이에 다가가시더니 이내 히치하이킹에 성공하셨다. 멋진 할머니께 조심해 가시라 인사를 나누고 우리도 출발.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한참을 올라왔으니 이제 내리막. 신나게 걸어 내려가고 있는데 저 멀리 오토바이 소리가 붕-! 할머니 오늘 일박 더 하시는거 아니냐고 우리끼리 농담을 하며 걸었다. 그것 또한 여행의 묘미 아닐까. 새로운 사람을 만나고 새로운 경험을 하는 것은 혼자 하는 여행일 때 그 가능성이 훨씬 커진다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;길을 걸어 내려가다가 눈물의 십자가를 보려고 잠시 사이트 트립에 나섰는데 어머 거기 두분이 뙇! 버스 타러 가신다던 분이 왜 여기에? ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다시 인사를 나누고 절벽 아래로 난 계단을 따라 내려갔다. 올라올 일이 까마득하긴 했지만 저긴 내려가봐야해. 계단 끝까지 내려가니 절벽과 연결되어 있었고 저 멀리 눈물의 십자가가 있어야 할 자리엔 왠 철골 구조물이 나뒹굴 뿐. 그래도 와보길 잘했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/j88vKcf0t9eu2CL9m2hTpu-2RbcuxgR0BUhsubyDi7111kKHVfyfZsCg9GdVTjpNkbfHwvSz7nQFaoSgWIA=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;눈물의 십자가가 있다는 절벽. 십자가는 찾을 수 없었다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예초리 바닷가 정자에서 휴식. 여기서 점심을 먹고 아름씨는 여기서 2시반 버스를 타고 가기로 했다. 시간 안배가 아주 적절했다. 준비해간 버너에 물을 끓이고 비빔밥 제조. 창용씨가 수퍼에 가서 시원한 맥주를 3개 사왔다. 시원한 바닷 바람을 맞으며 마시는 맥주 한 모금! 크아- 나눠 먹어서 더 맛있나?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/x5umwmSe8qeLNlMnF4VIyyf9deVolvp_3Ej2l6qtD7QolhcDzCqi5tdN3qgsNv_vzv5FPft9jhbamIvf4p8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;밥도 먹고 맥주로 충전 완료&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스도 떠나고 우리도 정리하고 다시 출발. 저녁을 일단 해변에서 먹고 산에서 잘 사람은 산에서, 바닷가에서 잘 사람은 바닷가에서 자자는 의견이 나왔다. 오늘밤 잘 곳을 탐색하려는 의도도 있고, 못 잘 경우를 대비해 가볍게 올라갔다 오는 것도 좋을 것 같아서 카페로 가는 길에 돈대산에 들렀다 가기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;두 가지 선택지를 두고 올라가는 길. 어제밤 잠을 못자기도 했고, 씻고 다시 배낭을 메고 올라오며 땀을 흘리고 싶지는 않았다. 난 해변의 쾌적한 바닥에서 깨끗하게 씻고 자겠어로 마음이 기울었는데 정상에 올라온 순간 갈등이 시작되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/hXFQ0nP9pr_X6z2g53LNi-VTkF3btc18cU5E5aJDZqMVvKrIB5zkXTQoI9kRX1izVGx2zodRhA7EivTwrpI=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;돈대산 정상&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4면이 바다로 둘러싸인 360도 파노라마. 큼직한 정자와 쾌적한 주변 환경이 나를 유혹했다. 무엇보다 일출이 멋질 것 같았다. 갑자기 야간 산행도 해보고 싶어졌고, 땀은 안나게 천천히 걸으면 될 것 같았다. 어제 바다에서 잤으니 오늘은 산에서 자는 것도 좋겠다. 뷰에 꽂히니 하지 말아야 할 이유보다 해야할 이유들이 저절로 생겼다. 자기 설득에 성공. 오늘밤은 여기서 자기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/fiyVXJm_fV2q6BHUtUc-_DnTU6Q_RWRVAPD6qtTmnoxstzrO7fAP3BbHU4dGihtnqEUy1bmFXaxmmsTo6Nk=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;오늘 걸은 길&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;모진이-해변-저녁&#34;&gt;모진이 해변 저녁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;내려와서 정리를 하고 다시 카페에 들러 개인 정비. 화장실도 쓰고 물도 채우고 얼음도 좀 챙겼다. 오늘의 저녁식사는 모진이 해변에서. 정자를 누군가가 선점해서 어쩔 수 없이 오늘도 바닥 신세다. 그늘 한켠에 배낭을 내려놓고 저녁까지 자유시간.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/FHh8Pa72F6h9bQeUVZji0XurPL7ZTm5q9yl_XSLvvSZIB0vnOdlpX4D6w4w5bZq2w_0Zjv1DfSrRPqCMuAg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;모진이 해변&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해변에서 자기로 한 사람들은 텐트를 치는 동안 나는 샤워. 여자 탈의실엔 샤워장까지 완비. 여긴 정말 장박을 위한 최적의 장소다. 샤워를 하면서 티셔츠도 빨았다. 씻고 나서 젖은 옷을 입으니 시원해서 날아갈 듯. 해가 아직 뜨거웠고 바람이 불어 금방 말랐다. 그동안 대장과 태욱씨는 바다에서 수영을 했다. 태정씨는 옆 텐트에서 핀까지 빌려서 들고 들어갔다고. 멀리서 물질을 하는 그들을 구경하며 한참 멍을 때렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;수영을 마치고 올라온 태정대장. 수건을 주섬주섬 꺼내니 뿔소라가 한가득. 꺅! 바닷가에 널려진 소라껍데기만 봤지 이게 살아있는 뿔소라라니. 말로만 듣던 그 뿔소라! 저녁 준비를 위한 몇 가지 지시를 하고 대장은 어디론가 사라졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이걸 어떻게 해야하지? 난생 처음 보는 뿔소라를 구경만 하고 있는데 태욱씨가 손가락에서 피를 뚝뚝 흘리며 또 한뭉치의 뿔소라를 내려 놓았다. 아니 누군가는 이렇게 피를 보면서까지 뭔갈 하는데, 난 소라 손질 하나 못하고 있다니. 내가 참 쓸모없는 인간처럼 느껴지는 순간.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대장이 나타나 가스도 별로 없고 코펠에 몇개 삶지도 못하니 돌로 깨뜨려야 한다며 장갑을 끼고 해변으로 나섰다. 나는 물 한병을 들고 따라 나섰다. 나도 따라서 돌을 들고 소라를 깨보려 했지만 도저히 이 예쁜 소라를 돌로 짓이길 수 없었다. 먹고 싶긴 한데 험한 꼴은 보기 싫다? 이 무슨 도둑놈 심본지. 조용히 거사를 치뤄야 한다고 하여 더 조마조마. 내가 어쩔줄 몰라하고 있는동안 인호씨와 대장이 콤보를 이루어 광속같은 속도로 소라를 다 손질했다. 순식간에 벌어진 일이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/BR4vDl927gw4eSWVJIafsqDoF47M46HWc3NRmfCRlnmepwbtbgfbSkIkELshTwK8FHLFrgcMHUwZeRsFu5U=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;빛나는 뿔소라&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한 쪽에선 고기를 굽고, 한 쪽에선 라면 끓이기. 소라는 라면에도 넣고 고기랑 함께 구웠다. 오메~ 갓잡은 자연산 소라는 이런 맛이군! 아까 돌맹이를 들고 주저했던 나는 어디로 가고 낼롬낼롬 구워진 소라를 집어먹고 있는 나. 지금 생각하니 나란 인간도 참 웃기는 인간이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/SSVhfGSDAQURq1h7nMP9m6bc30sx-spFBdlfjOartfrwTRHmSVInK9F7tjpMdSPUKROpiAzGr-_wtaJlHCk=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;저녁 식사 중&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어제에 이어 오늘도 이어진 고기파티. 인호씨가 얼려온 막걸리도 한잔 곁들인다. 이런데서 먹는데 뭔들 맛이 없으랴. 혼자와서는 느낄 수 없는 재미다. 한명이 고기를 구워 나머지를 피딩하려면 누군가는 또 그사람 먹는 것을 챙겨야 한다. 그마저도 못하는 나같은 누군가는 미안함을 느끼게 되거나 그 자리가 불편해진다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가만히 앉아서 궈준 고기를 집어 먹는 것보다는 한 점이라도 내 젓가락으로 뒤집는게 나을 것 같아서 가운데 놓고 같이 궈먹자고 제안을 했다. 가위와 집게는 하나이니 누군가는 해야했지만 어찌됐든 코딱지 만한 후라이팬에 고기는 계속 올라갔고 모두들 배불리 먹었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;돈대산&#34;&gt;돈대산&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cs0Nwt-DcmJvSNBeD-i3-pt3wzUBwMmAFxElSze6LgBtfiZTQBOt4sWP9o4B-DbES4g7Zz8uSHC5ozcR6_w=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;휘영청 달 밝은 밤&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어느새 어두워지고 달이 떴다. 배불리 먹었으니 이제 슬슬 산으로 올라갈 준비. 이것저것 빼고 필요한 것만 챙겨가는게 더 번거로울 것 같아서 그냥 배낭을 메고 올라가기로. 내일 아침에 먹을 식량으로 남은 비빔밥 두개와 물도 챙겼다. 땀을 흘리지 않게 최대한 천천히 걷기로 하고 출발.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Zr_f9Afq2cRG29HNQGK0pnSGPAy_CZlTRscR5cbaDtmRJ51EJbKCkbTyIv4VA60jC_8fTOrDvfJzTPY0lpA=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;용감한 여성 동지들&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오르막길을 걷는데 &amp;lsquo;반딧불이!&amp;rsquo; 대장이 가르치는 곳을 보니 뭔가 희미한 초록색 불빛이 하늘하늘. 저것은 정녕 반딧불인가, 조명 받아 날리는 먼지 아닌가. 의심을 하는데 또 한번 파르르 날아오른 반딧불이. 꺅! 내 추자도에서 반딧불이를 보게될 줄이야! 오늘 밤 산행을 하길 잘했구만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;초입에 있던 가로등이 사라지면 나머지 숲길은 깜깜할거라고 생각했는데 달이 어찌나 밝은지 랜턴을 켤 필요도 없이 환하게 길이 보였다. 모기에 물릴까봐 후리스 잠바를 입었는데 중간에 더워져서 벗어던졌다. 달빛에 걷는 너무나 쾌적한 길.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;떠들며 걷는 사이 어느새 정상 도착. 생각보다 빨리, 땀을 내지 않고 올라왔다. 천천히 걸으면 못오를 산이 없다는 것을 잊고 있었다. 경남씨는 이미 정자에 자리를 잡고 텐트를 치고 있었고 나도 그 옆에 대충 자리를 잡았다. 텐트 세 동을 넉넉하게 칠 수 있는 아주 쾌적한 공간. 데크라 팩을 박을 수 없어서 경남씨에게 데크팩을 몇개 빌렸다. 땅에 팩 박는게 늘 일이라  텐트는 무조건 잔디라고 생각했었는데 요 신박한 아이템으로 텐트 치는 수고를 덜었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;바람이 불어서 텐트를 꼼꼼히 붙들어 매느라 시간이 꽤 걸렸다. 짐을 대충 부리고 허리를 펴니 높이 떠오른 달이 조명처럼 환했다. 불어오는 바람도, 하얀 달빛을 온전히 느낄 수 있는 이 곳에서 오늘밤 나는 행복하여라.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 #1 등대 전망대 , 묵리 마을, 버스투어</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-1/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-1/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;추자도로&#34;&gt;추자도로&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;제주에서 만난 낯선이들과 떠나는 여행. 다른건 몰라도 추자도 + 백패킹이라는 두가지 키워드를 가지고 있었기에 기꺼이 낯선이들과의 2박3일에 동참하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;0830에 연안부두 터미널에서 집합. 나는 버스를 타고 가야해서 버스 시간을 몇 개 봐뒀다. 환승을 하면 터미널까지 한번에 가긴 하는데 버스가 제시간에 올지도 모르겠고 환승 자체가 번거로워 그냥 버스를 한번 타고 나머지는 걸어서 가기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;0737에 함덕을 출발하는 201번 버스를 타고 제주여상에서 내려서 약 1키로 정도를 걸어야 했다. 워밍업으로 이정도 쯤이야. 중간에 편의점에서 아침으로 먹을 삼각김밥을 샀다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;연안터미널에 도착하니 0820. 목포, 부산 갈 때랑 다른 곳인가? 처음 와보는 곳처럼 낯설게 느껴졌다. 한쪽에 배낭을 내려놓고 큰 배낭을 맨 사람들을 찾아보니 아무도 없네. 일면식도 없는 일행들을 어떻게 찾는담. 일단 약속시간까지 앉아서 티비를 보면서 남은 삼각김밥을 하나 해치웠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;티비를 보고 있으려니 한 번 봤다고 낯익은 태정씨가 도착했다. 같이 가는 일행들과도 간단히 인사를 나눴다. 일행은 모두 총 7명. 둘째날 한명이 나가고 한명이 들어와서 인원은 6명이 유지된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/O6Ac4JRcL3oTPdA1q_tc9Qu1ZZBevzl5tIxIzM0TdencVlyi3054fBgoNUbgN_M-AhDTkdfj1-7pkdVi4t0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;발권을 기다리는 동안 태정 대장의 지휘하에 짐정리.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한명이 대표로 티켓팅을 하기로 하여 신분증을 맡기고 어슬렁 거리고 있는데 외국인 신분증이 있어야 한다고 부르러 왔다. 왓?! 거소증이고 여권이도 모두 집에 두고 왔는데! 급히 카운터에 가보니 옆에 있는 출입국사무소(?) 에 가서 확인을 받아오란다. 후다닥 뛰어서 확인을 받고 왔는데 또 입금 확인이 안된다고 하여 당황. 한글이름으로 한 예약이 취소가 안되고 두건이 남아 있었나보다. 우여곡절 끝에 무사히 수속 완료. 못가는 줄 알고 식겁했네. 휴.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/UtB4YkWQYFoHITqwcxMWC3hhujIYNyRdQLZw0cNFu60Exfe3I5dV-MrjYafEEhkrjW84LPLvp4qFir8ky3U=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;우여곡절 끝에 받은 승선권&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;입구에서 만나기로 하고 먼저 배낭을 매고 왔는데 짐 정리한다고 사라진 대장과 창용군. 한참을 기다리느라 9시 30분이 거의 다 되서 승선했다. 배 타는 곳으로 가고 있는데 아저씨가 뛰어다니며 2분 있다가 다리 걷는다고 얼렁 뛰라고 재촉했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;떠밀리듯 배에 올라타니 짐은 앞쪽에 두란다. 맨 앞에 배낭을 세워두고 어디 앉아야 하나 두리번 거리고 있는데 태정씨가 좌석이 몇 번이냐고 묻는다. 응? 좌석 번호가 있나? 좌석번호 있는 배는 또 처음 타보네. 자리를 찾아 창용와 태욱, 낯선 두 남자 틈에 앉았다. 혹시나 배멀미를 할까봐 잠을 청하려는데  옆에 있던 창용군이 책을 꺼내 들었다. 제목, 혼자의 발견. 흠 이 남자 흥미롭구만.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;추자도-도착&#34;&gt;추자도 도착&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;한 시간동안 꿀잠을 자고 일어나니 추자도 도착했다. 배에서 내려 어리버리 단체사진을 찍고 일단 밥을 먹으러 식당으로.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/pmNgkeU7laRfGSvEwcW56giqsoEEhO-FyQzJdNUwBjm1zDsRcoughtNrMPAqdlj-Osk4FWrcnp_Kdhnf738=w1400&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;단체사진&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;신등대 식당. 태정씨가 미리 알아보고 예약한 맛집이다. 추자도에 굴비가 유명한 줄 오늘 알았다. 굴비정식과 생선구이를 시켰다. 명절연휴라 그런지 우리밖에 없었지만 음식은 맛있었고 양도 넉넉했다. 전라도 사투리를 쓰시는 여사장님은 친절하기까지 했다. 사장님에게 조언을 구해 오늘 장을 볼 마트를 탐색하고 코스도 정했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대충은 들었지만 뭐가 어디 붙어 있는지 모르는 상태. 여객선 터미널에 가서 지도를 한장 얻어와 간략하게 오늘의 코스 브리핑. 등대전망대에 올랐다가 추자대교를 건너 하추자로 이동. 묵리마을을 지나 대왕산에서 박을 하는 일정 되시겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/GkxJnkDIGcYKFXdC6ycSKtNhE88jN0Xc29Ugd6afA4bJg96ARrCyiFueCWa3ArUsz_u7xmaY4aXUzouwp5o=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;오늘의 일정 브리핑 중&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;식당을 나와 대장이 핸드폰을 들고 지도를 보며 앞장을 섰다. 9월 중순인데 햇볕이 여름처럼 따가웠다. 부둣가를 빙 돌아 등대 쪽으로 턴. 가장 먼저 만난 곳은 벽화 마을. 그림이 아닌 색타일로 집 담장을 꾸며놨다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/tpiNxk3H1kqSMzaDm7-h2vje1YkGibKn2b0igIwd5nwN7uJjDSrnnB6KSPEPUe2hxp44yhaAEUg5dAOL7gM=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;대장 태정. 길안내, 찍사, 쉐프, 총무 등 일정의 모든 중요한 역할을 도맡아 하신, 매우 에너지 넘치는 여성동지&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마을을 등지고 올레길을 따라 추자등대로 가는 길. 돌아보면 상추자도항을 둘러싼 마을이 한눈에 내려다보였다. 얼마쯤 올라왔나. 오른쪽으로 가면 나바론 절벽길. 왼쪽으로 가면 등대 전망대. 나바론 하늘길은 마지막날을 위해 남겨두고 오늘은 등대를 거쳐 하추자도로 간다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/cEAeX7v_JLUhXU6gKYiC985GKct7lvwzSWsSDzFw1KfRDUW5-FvTWsQu34ab5n04wGtdvagglPZYvMlqryo=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/PjUnqzkMLqvaMlBpJh5lB2OZHL2IEr1-MDDdWfosEqDfEB_3xNvXGNquGs8oW_14kHINPaeY4tBDIik4TW0=w1400&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;등대-전망대&#34;&gt;등대 전망대&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;금방 등대 전망대에 도착했다. 등대 건물이 엄청 컸고 옥상에 등대가 서 있었다. 우리는 아래층 그늘에서 쉬었다가기로 했다. 화장실에서 땀도 대충 닦고 간식도 먹고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/otVDP4hxr0-Ur5tZHWP_MqmycdezFlPSN-w_V55nLalRglqv50P2QUTSInDLjln5OcSeVXbzhNYnUWOID5Y=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;바람이 너무나 시원했던 이곳&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;돗자리를 펴고 한참동안 쉬다가 식은 땀으로 추워질 쯤 다시 출발. 남은 코스는 하산뿐. 경치를 즐기며 내려간다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/VKgcklo3qac6_-qtmpUJa0Mz8RjsbyhIFHw4o9P9UsMK-4L-z3wLR2UGjj75u_sEZKVCahaLnjyzAExLlKo=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/oy6pe07rBd2LnI_Yre_LeTKD-s3skedZlLXClb4b-qHbA_DuekjuVxGWMfZRtPw7V1J15QwevNtEiFbGKrg4PyGZoyMZKBtPwmitnwo5cA=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;묵리마을&#34;&gt;묵리마을&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;추자대교를 건너기 전에 몸이 안좋은 아름씨를 버스에 태워 보내려는데 근처에 버스 정류장이 보이지 않았다. 대장이 지나가는 차를 세워 태워보내려고 했지만 한사코 안타겠다고 하여 마지막까지 함께 걷기로 했다. 추자대교를 건너 도로로 가는 편한길, 숲으로 가는 올레길 중 올레길을 선택했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20분 정도의 거리라고 하여 가벼운 발걸음으로 시작했지만 꿀렁꿀렁 언덕을 두 개 넘어서 묵리 마을에 도착했다. 멀리 마을이 보이니 절로 환해지는 얼굴들. 가장 눈에 띄는 큰 건물 &amp;lsquo;묵리 25시 민박&amp;rsquo; 간판에 새겨진 저 모락모락 김이 나는 저것은 목욕탕 표시?! 저것이 목욕탕이라면 씻고가자, 아니더라도 2천원씩 내고라도 씻자등의 얘기를 주고 받으며 서둘러 내려갔다. (그것은 목욕탕이 아니라 여관을 상징하는 표시였다. 여관에서 김은 왜 나냐고!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘 몸이 안좋은 아름씨는 묵리에 숙소를 잡았고 우리도 이 근처에서 박을 하기로 했다. 수퍼에 배낭을 내려놓고 음료수와 라면, 1리터짜리 물을 8개 샀다. 넉살 좋은 대장이 수퍼 주인 아저씨에게 건물 화장실에서 샤워를 할 수 있도록 허락도 받았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/3nZ_QeAVve_Zw6Ca7tFPoL1x0GqjYJiTq4WewmE-ttttzQyYhBxEIdMPYsTvUDMOXv5JWQ8YlrGR5RCCxg0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;반가운 묵리 마을&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;땀을 식히면서 주변을 둘러보니 저 멀리 언덕위에 정자가 보였다. 그것을 오늘의 박지, 대왕산이라고 착각한 우리는 저까이꺼 깽깽이로도 가겠다고 실컷 여유를 부렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아름씨와는 저녁에 만나기로 하고 1리터 짜리 물을 하나씩 나눠들고 (마실물 2리터에 개인당 씻을 물 1리터씩. 난 마실물도 있었고 안씻어도 되는데 묻지도 않고 배급을 받아 당황스럽긴 했다.)  오늘의 박지로 출발. 걷다보니 뭔가 이상하다. 대왕산 방향은 저쪽인데 왜 정자는 저기에 있지? 지도를 다시 보니 대왕산은 여기서 2km정도 떨어진 곳. 우리가 봤던 언덕은 대왕산이 아니라 그냥 언덕이었다. 휴.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래도 한번 가보자 언덕에 올라가보니 음. 정자가 맞긴 한데 데크가 아닌 의자라 텐트치기도 애매하고 5동의 텐트를 치기엔 공간이 부족했으며 바로 옆의 처녀당도 찜찜 한 것이.. 더 걸을 수도 있었지만 마을에서 숙박하는 일행이 있었기에 우리는 이 근처에서 적당한 곳을 찾아보기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/bGVjd9yNfGCYASN_UDQAWbi1L5PP8uAZoyNUEX4cItSHeMnV5daazgh-A6UDF5vMiuYFwgm0RIJ3rVNsCrA=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;우리의 베이스 캠프&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마음 같아선 경로당앞에 있는 큰 정자 아래 쪼로록 텐트 다섯개를 치면 딱이겠구만 그것은 민폐인가? 결국 내려다 보이는 해변 부둣가에 자리를 잡았다. 부두를 중심으로 각자 맘에 드는 곳에 텐트를 치기로 하고 저녁은 정자에서 먹기로 했다. 다행히 근처에 화장실도 있고 수영할 수 있는 작은 해변도 있고 마을 수퍼와도 가까웠고 나쁘지 않은 선택이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/zJCVqzWsTpskcQXiVn4gOlR3kgC7D0HSOR_BF6n8dMbINeHxR3Fu8Z0yKOGRqlxPsWLrFHjkn1cM_qmyyWk=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;오늘 걸은 경로&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;정자에 짐을 부리고 각자 쉬다가 5시쯤 모여서 버스를 타고 섬을 돌기로 했다. 누군가는 매트를 펴고 눕고 누군가는 수영을 하고 누군가는 씻으러 갔다. 난 씻을 수 있을거란 생각을 하지 않았기 때문에 세면도구는 커녕 수건도 안챙겼지만 찬물로 끈쩍이는 땀만 닦아내도 호강이다. 수퍼 화장실에 가서시원한 물바가지를 몇번 쓰고 손수건으로 대충 물기를 닦아냈다. 하루의 피로가 싹 풀리는 듯.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/R99ZoAAlGd15Juvtu7FsMcWrTR6Ye779SLRuaxNalKmlXzLao8ED5JEOm4oT9VF4gOwRbQqdEu01AmhmKig=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;바다 수영 중인 두 청춘&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;버스를 기다리며 정자에서 빈둥거리고 있는데 마을 아저씨 몇 분이 술과 횟감이 담긴 쟁반을 들고 정자로 다가왔다. 우리가 정자를 독차지 하고 있는 것을 보고 망설이자 이때 또 넉살좋은 태정씨 이리 오세요하며 반갑게 맞이, 정자 한쪽을 내주고 아저씨들과 농담을 주고받으며 회도 한접시 얻어 먹었다. 나는 회를 먹진 않지만 어찌나 맛있게들 먹는지 나도 한 점 먹어보고 싶었을 정도.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;칼로 회를 치는 걸 구경하고 있으려니 멀리 언덕에서 우리가 타야할 버스가 오고 있었다. 이대로면 왠지 정자를 저들에게 빼앗길 것 같은 불길한 예감이었지만 일단 버스 투어를 위해 철수.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;버스투어&#34;&gt;버스투어&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;버스를 잡아탔다. 텅빈 있는 버스는 덜컹덜컹 리드미컬 하게 도로를 달려 종착역 예초리에 도착했다. 내리지 않고 앉아 있으면 다시 탄 곳으로 돌아갈 줄 알았는데 기사아저씨가 카드를 한 번 더 찍으란다. 췟.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예초리에서 5분쯤 쉬었다가 30분 정각에 다시 출발해 왔던 길을 되돌아왔다. 이때까지만 해도 추자도 지리감각이 없을 때라 버스가 섬을 크게 한 바퀴 돈다고 생각했는데 왔던 길을 돌아가자 살짝 실망했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/XdA8mzXjxcT7QUrIODndNy02b-Or-g-aYaTo6KKStHJ9vHIMAOApDyYx6oLx_HBUy6BnJP_vuQufNF6xc_U=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;예초리 왕복 버스투어&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;캠프-세팅&#34;&gt;캠프 세팅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;돌아오니 어느새 해가 뉘엿하다. 슬슬 텐트도 치고 저녁도 준비해야 하는데 반을 내어 준 정자는 우리가 앉을 자리도 없이 사람들로 꽉찼다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/l4H2hioYf-H9aIrxvy8Ypo0N2tsmGR18wE83MP5m5vaUZEwee0dOf5aLssiYGnkp8VPHceU24FeSBFbKvhhWPHACHdLbwO_qvdcNU85h1A=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
 &lt;em&gt;오늘의 참한 일몰&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;온 가족이 다 모였는지 벌어진 술판은 쉽게 끝날 것 같지 않았고 우리는 바닷가에 텐트를 치기로 했다. 바닷가는 상태가 썩 좋지는 않았지만 그래도 다행히 텐트 몇동 칠 자리는 있었다. 유리 조각과 소라껍질들을 대충 치우고 평평하게 만들어 간신히 텐트를 쳤다. 텐트가 찢어질까봐 걱정, 돌 사이로 펙다운이 되지 않아 애를 먹었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/zjFATRfwV6scKfWqmA0uhPcOd-53vPrcXcSBHfTKxazZ5yH9AHNzXzoQf2BtNPxbkjTg7d0f42nz1KJtvUM=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Tdnc9RYY8LVKdQRBXaKYJZJA8KPCSDnmNt5wWJ2Ox47gay3hbWvLYVK0eTb2MFtuVri3hDiNpfnJA6iJwgU=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;저녁식사&#34;&gt;저녁식사&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;대충 텐트를 치고 짐을 부리고 저녁을 먹기위해 부두로 올라왔다. 적당한 구석에 바람을 피해 자리를 잡았다. 매트와 돗자리를 총동원해 자리를 만들어봤지만 아 이거 각이 안나오네. 창용씨가 한쪽에서 파렛트를 구해와 엉덩이 델 곳을 만들었다. 정자를 빼앗기고 바닥에서 먹어야 하는 건 아쉬웠찌만 그나마 가로등 불빛이 있어서 다행이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/VovzNIMdAw-0QTBQt4M_n1QGRT5xf1nkLhKCACt0QsFsi72wlA1CKoW9-If2lupIGnp9G3TMv0c4zWB8hj0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저녁 메뉴는 고기. 내키진 않지만 대세를 따르기로 했다. 대장이 손수 고기를 얼려 싸왔다. 김치는 물론 후라이팬과 집게 가위등도 챙겨왔다. 6명이 모여서 손바닥만한 후라이팬에 고기를 궈서 먹으려니 누구 한명은 계속 쪼그리고 앉아 쉴새 없이 고기를 궈야 했다. 태욱씨가 총대를 맸고, 나머지는 구워주는 고기를 받아 먹는 그림이었다. 맛잇게 먹긴 했지만 뭔가 불편함.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다같이 먹는 것 좋다. 각자 먹을 것을 챙겨와 함께 모여서 먹는 데 익숙한 나로써는 이런 분위기가 낯설었다. 누군가는 고기를 구울 장비를 가져와야 하고 누군가는 그걸 구워야 하고 누군가는 또 정리해야 한다. 고기를 구우려면 손은 또 좀 많이 가나. 쓰레기도 많이 나오고 설거지도 여간 번거로운게 아니다. 같이 먹었으니 같이 치워야 한다. 다같이 나눠서 한다? 가능하다. 하지만 기본적으로 그에 대한 동의가 있어야 하고 더 중요한 개인 취향이라는게 있다. 분명 각자 먹는 양과 취향이 다를텐데 무조건 고기로 통일하는 것은 바람직한가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;편리함을 내려놓고 가볍게 떠나 자연을 즐기고 오는게 내가 생각하는 백패킹이다. 잘 먹으면 좋지만 먹으러 가는게 아니다. 최소로 먹고 하루종일 걸어도 쓰러지지 않는다.  배낭 메고 하루만 걸어보면 내가 멘 배낭의 무게가 내 인생의 무게라는 것을 깨닫게 된다. 술, 고기 좋다. 차로 갈 수 있는 곳, 또는 집에서 가까운 곳에서 먹어도 된다.  똑같이 먹고 똑같이 즐길거면 뭐하러 힘들게 배낭메고 산으로 걸어 들어가는가.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한국의 백패킹은 이부분이 좀 아쉽다. 먹는것을 유난히 좋아하고, 모이면 무조건 고기를 구워야 하는 한국 문화. 혼자 다닐게 아니라면 감수해야 하는 부분이라고 생각하지만 언젠가는 이런 백패킹 문화도 바뀔 날이 오겠지. 왁자지껄 지지고 볶고 굽는게 아니라 각자 준비해온 간단한 저녁거리를 함께 먹으면서 얘기하고 즐기는 백패킹 문화.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어쨋거나 저녁을 실컷 먹고 화장실에 다녀오니 대장은 옆에서 낚시하던 사람들에게 낚시대를 빌려 낚시를 하고 있었다. 옆에 있던 꼬마가 금방 오징어 한마리를 낚아 올렸다. 우리팀도 조명까지 동원해 한동안 낚시대를 넣었다 올렸다 해봤지만 오징어는 이미 퇴근했는지 한 마리도 걸려들지 않았다. 아쉽구만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;남은 맥주를 마시다가 바닷가에 쳐놓은 텐트가 이상해서 내려가보니 바람에 날려 뒤집어져 있네. 이 따위로 부실 공사를 해놓고 먹고 마시고 있었다니. 얼마전 해변에 쳐놨다가 바다로 날아간 그늘막이 떠올라 얼른 옆에 있는 배에 끈으로 붙들어 맸다. 돌 사이에 끼워둔 펙이 맥없이 다 빠져 있길래 주변에서 큰 돌맹이를 주워다가 고정했다. 오늘 밤은 큰 바람이 불지 않길.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/m_WstBxE_GeN24il1fBRxIe_-dkJkBLCHf9ZYi1smSQ3e7V6ZL2HPo3Vkp_hnmlHsJRV61uvn02eB166uPs=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;em&gt;굿나잇&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>추자도 Overview</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-overview/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/09/chuja-islands-overview/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;개요&#34;&gt;개요&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 추자도 백패킹&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;언제 : 2018년9월23일 ~ 2018년9월25일 (2박3일)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;동행 : 태정, 태욱, 창용, 인호, 아름, 경남&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;일정&#34;&gt;일정&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1일차 : 제주항 집결, 추자도로 이동. 상추자항에서 점심식사 후 등대전망대 찍고 묵리 마을로 이동. 예초리 왕복 버스투어. 해변에서 야영&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2일차 : 묵리에서 버스타고 모진이 해변으로 이동, 카페에 배낭 맡겨두고 하추자 트레킹, 모진이 해변에서 저녁 먹고 돈대산에서 야영&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3일차 : 돈대산 하산, 상추자로 이동. 식당에 배낭 맡겨두고 나바론길 트레킹, 점심 먹고 배타고 제주로.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;tltr-photo-only&#34;&gt;TLTR (Photo Only)&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href = https://photos.app.goo.gl/oxJRiMipqSRuEYCp9 target = _blank&gt;첫째날&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href = https://photos.app.goo.gl/KyGvtSRjzB2pUBUv7 target = _blank&gt;둘째날&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href = https://photos.app.goo.gl/r8LzH53DR9D5RPa36 target = &#34;_blank&#34;&gt;셋째날&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>