<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>심리학 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EC%8B%AC%EB%A6%AC%ED%95%99/</link>
    <description>Recent content in 심리학 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EC%8B%AC%EB%A6%AC%ED%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>친밀한 범죄자 (웬디 L. 패트릭, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%B9%9C%EB%B0%80%ED%95%9C-%EB%B2%94%EC%A3%84%EC%9E%90/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/547/l9788925558547.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 친밀한 범죄자 (옆집에 살인마가 산다)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 웬디 L. 패트릭 지음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 알에이치코리아&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 28/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 의도&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;혼자였으면 절대로 선택하지 않았을 책. 이게 바로 독서 모임의 장점이다. 나라면 읽지 않을 책을 읽게 되는 것. 서담채에서 하는 모임에 가려고 읽기 시작했는데 책만 읽고 모임은 못 갔다. 어쨌든 책은 재밌게 읽었다. 작가의 솜씨인지 번역자의 솜씨인지 군데군데 재치 있고 유머러스한 표현들이 맛깔졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;저자는 미국의 검사다. 성범죄에 관련된 재판을 경험하면서 나름대로 알게 된 범죄자들의 특징에 대해 얘기한다. 미국에는 배심원 제도가 있어서 판결에서 이기려면 배심원을 설득해야 한단다. 이걸 모르고 왜 배심원 얘기가 자꾸 나오나 했다. 무식이 죄다.ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;머리말을 보고 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 방법을 이 책에서 배울 수 있기를 기대하면서 책을 읽었다. 책은 3장으로 구성이 되어 있다. 1장에선 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법에 대해 간단히 설명하고, 2장에서는 우리가 어떤 사람들에게 속는지 10가지 사례를 들며 각각의 가면 뒤에 무엇이 숨어있는지, 그 뒤에 있는 4가지 플래그 (관심사, 생활방식, 주변인, 목표) 보라고 한다. 여기까지 읽고 나면 ‘이런 사람도 믿지 말고, 저런 사람도 믿지 말고, 도대체 누구를 믿어야 한단 말인가! ’ 하는 생각도 든다. 그래서 3장에선 어떤 사람을 믿어야 할까?에 대해 이야기한다. 간략하게 요약해 보자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1장-위험한-사람과-안전한-사람을-구분하는-4가지-방법-플래그-4요소&#34;&gt;1장. 위험한 사람과 안전한 사람을 구분하는 4가지 방법 (플래그 4요소)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 관심사 Focus : 관심의 대상이 곧 동기다&lt;/strong&gt; 그 사람의 관심사는 무엇인가. 사람들은 다른 사람이 자기 이야기를 듣는다는 사실을 모를 때 진짜 속마음을 이야기한다. 사람들의 주목을 받지 않을 때 그 사람의 행동을 보면 관찰하면 그 사람의 관심사에 대해 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 생활방식 Lifestyle : 성격을 파악하는 열쇠&lt;/strong&gt; 그 사람의 생활방식은 어떠한가. 선호하는 활동, 취미, 상황, 삶의 속도와 기준은 무엇인가. 겉모습, 옷 입는 방식, 퇴근 후의 생활, 여가활동, 사무실의 모습, 집안의 모습, 자동차 내부, 페이스북 등의 온라인 공간, 소비 습관 등을 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 주변인 Associations : 어울리는 무리&lt;/strong&gt; 그 사람은 어떤 사람들과 어울리는가. 주변 사람들을 보면 그 사람을 알 수 있다. 단지 속한 단체뿐 아니라 속한 단체를 어떻게 활용하는지 관찰하라. 단순히 자기를 알리고 싶은 것인지, 돕고 싶어 하는 것인지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 목표 Goals : 우선순위에 대한 관심&lt;/strong&gt; 그 사람의 우선순위가 무엇인가. 어떤 목표를 가지고 있는지는 물론, 어떤 행위 뒤에 숨겨진 잠재적 동기까지 알아야 한다. 이기적인가, 이타적인가, 명성? 돈? 재미?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2장-우리는-어떤-사람에게-속을까-10가지-매력의-요소&#34;&gt;2장. 우리는 어떤 사람에게 속을까 - 10가지 매력의 요소&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;매력적인 사람&lt;/strong&gt; 호감은 상호작용을 낳는다. (여기서의 호감은 외모를 말하는 것 같다.) 성추행범들이 성공률이 높은 이유는 호감형이기 때문. 상대방의 외모보다 그 사람의 관심사를 파악해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;권력이 있는 사람&lt;/strong&gt; 범죄의 상당수는 힘의 불균형에서 비롯된다. 권력을 가진 자가 부하직원의 수용도를 과잉 인식할 때 권력이 희롱을 낳는다. 또한 권력과 처벌은 반비례하기 때문에 처벌을 받지 않는 경우가 많다. 그래서 권력에 의한 범죄가 반복되는 것. 그 사람이 권력을 어떻게 쓰는지 확인해야 한다. 돈과 자원을 이용하는 동기를 살펴보면 그 사람의 목표와 성격을 알 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;믿을만한 사람&lt;/strong&gt;  선생님. 성직자. 공무원. 전문가 등 학식 있고 공신력 있고 성공한 사람들을 우리는 그냥 믿어버리는 경향이 있다. 지위가 높다고 도덕적이라는 법은 없다. 겉모습, 복장으로 판단하지 말아야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;다정한 사람&lt;/strong&gt; 나에게 긍정적인 관심을 주는 사람이 나쁜 사람인지 어떻게 알아낼 수 있을까. 하룻밤을 원하는 사람은 성적 매력과 외모를 더 따질 테고, 오래갈 관계를 찾는 사람은 신뢰성, 헌신, 사랑 같은 부분을 중시할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;칭찬하는 사람&lt;/strong&gt; 인간은 모두가 존중과 인정에 대한 욕구가 있고, 모든 사람은 중요한 사람이 되고 싶어 한다. 눈앞에서 하는 칭찬을 조심하라. 듣지 않는 곳에서 하는 칭찬이 진짜 칭찬이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;닮은 사람&lt;/strong&gt; 우리가 닮은 사람에게 호감을 느끼는 이유는 실제로 유사성 때문이 아니라 지각된 유사성 때문이다. 유사성 역시 꾸며낼 수 있다. 정말 나와 닮은 사람은 내 카트에 담긴 우유와 같은 상표의 우유를 사기보다는 더 의미 있는 공통점에 대해 이야기하고 싶어 할 것이다. 나아가 관심사, 목표, 생활방식은 물론 친구도 비슷할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;익숙한 사람&lt;/strong&gt; 우리는 익숙한 환경에서 방심한다. 익숙한 감정은 불쾌감보다 만족감을 낳기 쉽고, 예측 가능성, 안심, 위안, 호감을 유발한다. 또한 근접성은 호감을 불러일으킨다. 모르는 사람들을 정기적으로 보는 것만으로도 호감도가 높아진다. 내 옆집 사람은 ‘괜찮아’ 보일 뿐, 익숙하고 친근한 사람이 ‘괜찮은’사람은 아닐 수도 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;위험한 사람&lt;/strong&gt; 사람들은 쾌감을 간접경험하는 것을 선호하며, 때로는 불확실성이 매력스럽게 느껴지기도 한다. 이건 소울 메이트가 아닌 플레이 메이트다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;금지된 사람&lt;/strong&gt; 이런 관계의 매력은 부적절성이다. 스릴과 위험, 게임을 즐기기 위해 범죄를 저지른다. 은밀한 관계는 결코 되돌릴 수 없는 소중한 시간을 낭비하는 짓이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;나쁜 사람&lt;/strong&gt; 강압적인 사람이 든든해 보이고, 폭력적인 사람은 열정적으로 보이고, 공격적인 사람은 자기주장이 확실해 보이고, 거들먹거리는 사람은 당당해 보이고, 무례한 사람은 솔직해 보이고, 편집증이 있는 사람은 신중해 보인다. 나쁜 사람이 좋은 사람으로 보이는 경우다. 이를 어떻게 구분하나? 4가지 플래그를 관찰하라.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3장-어떤-사람을-믿어야-할까&#34;&gt;3장. 어떤 사람을 믿어야 할까?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;그럼 누구를 믿을 수 있을까? 진정성이 답이다. 그 사람이 얼마나 ‘긍정적인 플래그 요소’를 가졌는지를 관찰하면 그 사람이 어떤 의도와 목표를 가졌는지를 알 수 있다. 진정성 있는 사람은 대부분 건강한 동기와 목표를 지니고 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난 다 큰 성인이 아는 사람에게 성범죄를 당했다면 그건 본인의 책임이 어느 정도 있다고 본다. 사람을 잘 못 본 죄, 누굴 탓할 수도 없다. 정신을 똑바로 차리는 수밖에. 이 책이 얘기하는 범위는 여기까지인 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 대부분의 여성들이 두려워하는 것은, 아는 사람으로부터의 범죄가 아니라 모르는 사람으로부터의 범죄다. 범죄 의도를 가지고 접근하는 경우는 관찰을 통해 의도를 파악하고 미연에 방지할 수도 있겠지만 묻지마 범죄는 참 답이 없다. 마주 오는 남자가 갑자기 거시기를 내놓는 경우, 모르는 남자가 따라와 현관문을 열려고 하는 경우, 웬 미친놈이 화장실 옆 칸에서 머리를 들이미는 경우 등. 이렇게 무방비 상태에서 여성들이 당하는 범죄가 훨씬 많다. 4가지 플래그고 나발이고 다 소용없다. 이런 경우는 어떡할까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 혼자 여행을 다니며 터득한 방법은 ‘남자처럼’ 보이거나 행동하는 것이다. 남자처럼 보이면 일단 성범죄의 대상이 될 확률은 크게 줄어든다. 짧은 머리에 모자와 썬그라스를 끼고 시꺼먼 옷을 입고 주머니에 손을 넣고 껄렁껄렁 걸으면 일단 연약한 여자로는 안보인다. 여기에 눈에 힘 팍 주고 인상까지 쓰면 오히려 사람들이 피해다닌다. 웃프지만 사실이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기본적으로 범죄의 대상이 되지 않으려면 어리숙하거나 만만해 보이지 않아야 한다. 쫄아있거나 불안한 눈빛을 보이면 안 된다. 산만하게 두리번거리거나, 멍한 눈빛, 맥없는 목소리도 안된다. 누구도 쉽게 다가갈 수 없는 아우라를 풍겨야 한다. 여행에서 사람들과 쉽게 친해질 수 없다는 부작용도 있지만, 범죄의 대상이 되는 것보다 낫다. 필요하면 내가 먼저 다가가면 된다. 그리고 그 뒤에 생기는 문제는 내 책임이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책을 읽었다고 당장 범죄자를 가려낼 혜안을 가지게 된 것 같지는 않다. 사람을 한눈에 딱 보고 좋은 사람인지 나쁜 사람인지 걸러낼 수 있는 방법을 기대했지만 그런 건 없는 것 같다. 물론 누군가를 관찰하고 관심사, 생활방식, 주변인, 목표와 의도를 파악하는 것은 위험한 사람을 가려내기 위해 유용한 수단이다. 넓게 보면 ‘사람 보는 눈’을 키우는 방법이기도 하다. 겉모습이 아닌 속마음, 의식이 아닌 무의식, 현상이 아닌 본질을 보란 얘기니까. 앞으로 누군가를 만난다면 이 4가지를 필히 ‘객관적으로’ 체크해봐야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 체크리스트가 해결해주진 않는다. 착각 또는 주관이라는 프레임도 무시할 수 없다. 주변에 무슨 일이 일어나고 있는지, 상황이 어떻게 돌아가고 있는지, 내가 지금 무엇을 하고 있는지를 알고 대처하려면, 삶을 두루두루 넓은 시각에서 볼 수 있어야 한다. 줌인 줌아웃을 해야 하고 위아래 앞뒤 왼쪽 오른쪽 사방팔방에서 볼 수 있어야 한다. 책으로만 배울 수 있는 일도 아니고 직접 경험하고 훈련하며 내공을 쌓는 수밖에 없다. 내공!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>숨쉬듯 가볍게 (김도인, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%88%A8%EC%89%AC%EB%93%AF-%EA%B0%80%EB%B3%8D%EA%B2%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%88%A8%EC%89%AC%EB%93%AF-%EA%B0%80%EB%B3%8D%EA%B2%8C/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/139/l9791195677139.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 숨쉬듯 가볍게 (상처를 이해하고 자기를 끌어안게 하는 심리여행)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 김도인&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 웨일북&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 25/06/2019&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;수년간 책을 그렇게 읽어댔지만, 요즘처럼 읽은 책을 다시 읽은 적도 없는 것 같다. 이번 달 들어 읽었던 책을 다시 읽은 것만 세 번째. 다시 읽을 때마다 새로운 생각과 경험을 하게 된다. 같은 책을 두 번 읽는 것은 여러 가지로 흥미로운 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 책은 2018년 초 호주에 한 달 살기를 갔을 때 가지고 가서 아껴 읽었던 책이다. (올 때 최지영에게 기부) 이 책하면 떠오르는 장면은 단연코 데비네 뒷마당. 아침에 새소리를 들으며 햇볕을 쬐는 게 매일매일의 큰 낙이었다. 해를 등지고 앉으면 햇빛을 온몸으로 받은 책장이 눈이 부셔 선글라스를 끼고 책을 읽어야 했다. 뒷마당에 앉아 부스스한 얼굴에 선글라스를 끼고 책을 읽는 모습을 상상하니 웃음이 나온다. 다시 떠올려도 좋은 기억이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이번에 다시 읽으면서 기록을 찾아보니 책 얘기는 &amp;lsquo;가벼운 듯 가볍지 않은 책&amp;rsquo;이라는 알 수 없는 소감 한 줄뿐. 나머진 그 아침이 얼마나 행복한지에 대해서만 잔뜩 써놨더라. 그 순간의 냄새와 촉감과 소리는 생생한데 그게 너무 좋아서였는지, 정작 책에 대한 느낌은 오간데 없이 묻혀버렸다. 어쨌든 이 책은 나에게 읽었지만 기억나지 않는 또 한 권의 책이었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;다시-읽기&#34;&gt;다시 읽기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;책은 크게 마음, 몸, 깨달음, 세 장으로 구성되어 있다. &amp;lt;마음&amp;gt; 장에서는 &amp;lsquo;예스 프로젝트&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;인사이드 무비&amp;rsquo;라는 개념을 들어 고통을 다루는 방법을 설명하고, &amp;lt;몸&amp;gt; 장에서는 감각을 깨우고 집중력을 키울 수 있는 방법을 설명한다. 마지막 장에선 세상을 이해할 수 있는 &amp;lt;깨달음&amp;gt;에 대해 얘기한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 얇고 제목처럼 가벼웠다. 전체적으로 해요체를 써서 술술 잘 읽혔지만, 뭐라고 한 문장으로 정리가 어려웠다. 각 챕터는 쉽게 읽혔지만 뭔가 딱 맞아떨어지는 구성이 아니라고 느꼈는지 하나의 주제로 자연스럽게 연결되지 않아서 정리하는데도 시간이 오래 걸렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책의 거의 마지막에서 &amp;lt;행복한 삶을 위한 두 가지 자원&amp;gt;에 대한 이야기가 나온다. 외적 자원과 내적 자원. 외적 자립은 경제적 자립, 내적 자립은 인생을 이해할 수 있는 힘으로 다시 표현된다. 읽은 게 정리가 안돼 버벅거렸지만, 쓰다 보니 이 책의 모든 이야기는 결국 &amp;lsquo;내적 자원&amp;rsquo;에 대한 이야기가 아니었나 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 실연의 고통을 안고 있는 시우라는 가상의 인물을 세워 고통에 대한 이야기로 시작한다. 시우가 지금 괴로운 것은 단지 실연을 해서가 아니라 과거에 엄마에게 버림받은 경험에서 온 부정적 감정과 생각들 때문이라고 진단한다. 대부분의 심리서에서 그렇게 말한다. 인간이 겪는 대부분의 문제는 결국 어린 시절의 상처에 기인한다고. 다들 그렇게 말하니 그런가 보다 싶기도 하지만 뭔가 석연찮긴 하다. 정체성, 세계관, 인생관에서 오는 고통이 결국은 어린 시절의 상처 때문이라니. 차라리 타고난 기질이라고 하면 속이나 편할 것을. 이런 주장은 부모의 어깨를 더욱 무겁게만 하는 것 같기도 하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐 어쨌든 원인을 찾는 것보다 더 중요한 것은 해결 아니겠는가. 고통에서 벗어나기 위한 방법은 있다. 오래된 고통과 상처는 지우는 게 아니라 이해할 때 사라지는 것이며, 감정이 그 고통을 결정하는 역할을 하기에, 감정을 이해하면 고통으로부터 자유로울 수 있다고 한다. 다행이구만.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;마음을-위한-두-가지-솔루션-예스-프로젝트-인사이드-무비&#34;&gt;마음을 위한 두 가지 솔루션. 예스 프로젝트 &amp;amp; 인사이드 무비&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;인간은 자신이 경험한 세상에서만 산다. 정체성, 세계관, 인생관도 우리가 경험에서 느낀 감정과 생각으로 만들어진다. 경험에서 온 부정적인 감각, 생각, 감정의 합은 새로운 경험에도 자동적으로 반복되고, 이러한 &amp;lsquo;고통 유발 패턴&amp;rsquo;은 정체성, 세계관, 인생관과 뒤범벅되어 켜켜이 쌓이고 한 인간에게 고통의 역사를 남긴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 악의 고리를 끊기 위한 방법의 하나로, 새로운 경험을 통해 삶의 변수를 받아들이면서, 감정과 생각 또한 변할 수 없는 절대적 사실이 아니라는 것을 깨닫게 하는 것이 &amp;lsquo;예스 프로젝트&amp;rsquo;다. 무조건 긍정적으로 생각하라는 게 아니라 거부와 회피라는 반복적인 패턴에 변화를 주란 얘기다. 감정은 그 자체로 우리에게 고통을 주는 게 아니다. 감정을 이해하지 못하고 감정과 나를 동일시할 때, 그것이 영원하다고 믿기 때문에 고통스러운 것이다. 새로운 경험을 통해 감정과 생각은 늘 변한다는 것을 경험하면 comfort zone이 넓어지고 삶의 근력이 생긴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;또 다른 방법은 고통의 역사를 다시 쓰는 것이다. 이름하여 &amp;lsquo;인사이드 무비&amp;rsquo;. 과거에 상처가 되었던 그 일을 다시 경험하고 새로운 관찰자 시점이 되어보는 것이다. 그 경험을 받아들여 고통의 덩어리를 해체하고, 그 구성 요소들을 바꾸는 작업이란다. 이렇게 하면 과거에 수용하지 못했던 감정과 억눌려 있던 감정들이 해소되고 고통도 사라진다고 하는데. 흠.. 당장 고통스러운 것도 힘든데 어린 시절의 기억, 그것도 감정을 반복해서 겪는 것도 쉬운 일은 아니겠다 싶다. 뭘 하려고 해도 일단 기억력이 좋아야겠구만. 인생에 딱히 고통이랄 게 없어 다행이다 싶다가, 문득 고통은 기억을 너무 잘해서 그런 거 아닐까, 차라리 기억력이 안 좋아 다행이라는 이상한 결론이 났다. 풉.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;경험해보니, 문제를 해결하고 고통에서 벗어나는 가장 좋은 방법은 나 자신을 내부에서 일어나는 감정과 생각으로부터 떨어뜨려 놓는 것이다. 일단 그걸 알아야 하고, 그 방법을 알아야 하고, 또 자꾸 연습해야 한다. 아주 많은 시간을 들여 도를 닦는 마음으로 수행해야 간신히 가능한 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책은 상처를 이해하고 고통에서 벗어나는 방법에 포커스를 맞췄지만, 고통이 없는 삶이 행복한 삶은 아닐 테다. 우리가 사는 이유는 고통에서 벗어나기 위해서가 아니라, 자유롭고 행복하기 위해서다. 행복을 위한 마음의 숲을 가꿔야 한다. 지금은 더운 여름일 수도 추운 겨울일 수도 있다. 계절에 맞는 나무를 골라 한 그루 한 그루 심다 보면 언젠간 내 마음의 숲도 푸르러지겠지. 나무를 심자. 마음의 숲을 가꾸자. 푸르게 푸르게. (조만간 꼭 &amp;lt;주역&amp;gt; 나무를 심어야겠다.)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;더-생각해-볼-것&#34;&gt;더 생각해 볼 것&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;마지막으로, 이 책에서 가장 많이 나온 단어는, 세어보지는 못했지만 아마 &amp;lsquo;이해&amp;rsquo;가 아닐까 싶다. 읽을 땐 몰랐는데 필사를 하다 보니 이해란 단어가 정말 많이 나왔다. 자신의 감정을 이해하고, 상처를 이해하고, 문제를 이해하고, 기질을 이해하고, 삶을 이해해야 한다고, 그리고 그것들을 받아들여야 한다고. 근데 정작 이해는 어떻게 해야 하는 것인지 명쾌한 설명을 찾을 수 없었다. &amp;lsquo;이해&amp;rsquo;라는 단어를 이해하는 것은 숙제로 남겨둔다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>프레임 (최인철, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%ED%94%84%EB%A0%88%EC%9E%84/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%ED%94%84%EB%A0%88%EC%9E%84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images-eu.ssl-images-amazon.com/images/I/41B1NaYMIVL.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 프레임 · 나를 바꾸는 심리학의 지혜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 최인철&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 21세기 북스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 7/3/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;키워드 : 행복, 태도, 프레임&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;프레임이란, 세상을 보는 마음의 틀을 말한다. 너무 은유적인가. 다른 말로 하면 세상을 보는 관점, 시야, 마음가짐, 관념 같은 것을 말한다. 현상을 보는 방향을 말하기도 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이런 거지. 기도 중에 담배를 피우면 안 된다고 생각하지만, 반대로 보면 담배를 피우면서 기도하는 건 너무나 괜찮다. 같은 현상인데 다른 방향에서 보면 완전히 다른 얘기가 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사람들이 다 나 같은 줄 알고, 자기중심적으로 생각하는 것도 프레임 문제다. 내가 하면 로맨서 남이 하면 불륜, 뭐 눈엔 뭐만 보인다 등도 인간은 다 자기중심으로 생각하기 때문이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;프레임은 결국 세상을 어떻게 살 것인가에 대한 답을 준다. 프레임은 곧 태도다. 프레임이 바뀌면 태도가 바뀌고, 태도가 바뀌면 프레임이 바뀐다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;상위 수준과 하위 수준 프레임을 나누는 결정적인 차이는 무엇일까? 바로 상위 프레임에서는 ‘Why’를 묻지만 하위 프레임에서는 ‘How’를 묻는다는 점이다. 상위 프레임은 왜 이 일이 필요한지 그 이유와 의미, 목표를 묻는다. 비전을 묻고 이상을 세운다. 그러나 하위 수준의 프레임에서는 그 일을 하기가 쉬운지 어려운지, 시간은 얼마나 걸리는지, 성공 가능성은 얼마나 되는지 등 구체적인 절차부터 묻는다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;‘왜’가 중요한 이유는 왜가 곧 의미이고 목적이고 본질이기 때문이다. 현상보다는 본질을 보는 것이 인생을 사는데 더 도움이 된다. 상위 수준과 하위 수준을 나누는 것이 때론 불편하지만 세상의 원리가 그렇다. 노예보다 주인이 낫고, 부정적인 말보다 긍정적인 말이 낫고, 고정 마인드셋 보다 성장 마인드셋이 낫고, 싸움보다 대화가 낫고, 회피보다 책임이 낫다. 보편적인 가치이고 또 내 생각이다. 모두 태도다. 바뀔 수 있는 거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;프레임, 즉 관점을 바꾸면, 높은 수준의 프레임을 가지면 인생이 바뀐다는 얘기다. 아직 어떻게 살아야 할지에 대한 답을 찾지 못한 사람이라면 한 번쯤 봐도 좋을 책이다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;프레임이 큰 차이를 만드는 예 eg. 장기기증에 대한 사회적 인식의 디폴트 값이 무엇인가.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어떤 프레임을 선택할 것이냐는 단순히 마음 먹기에 달린 것이 아니다. 주변의 물건들이 우리의 프레임을 결정짓기도 한다. eg. 경쟁에 관한 물건에 노출만 되어도 무의식적으로 경쟁 프레임을 가지게 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;지혜로운 경제생활의 출발은 돈에다 이름을 붙이지 않는데서 시작된다. eg. 티켓을 잃어버렸을 때와 돈을 잃어버렸을 때 지갑에서 나가는 금액은 같음, 100만원에서 2만원 할인과 5만원에서 2만원 할인할 때 내 들어오는 돈은 같음.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;같은 질문을 자기 자신과 관련해서 생각하면 기억을 더 잘함 self reference&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;후견지명, 현재의 프레임으로 과거를 판단할 수 없다. (굿 라이프에도 나온 이야기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시간이 지나면 왠만한 것들은 다 사소해진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간이 가진 손실 혐오. 손실에 대한 두려움.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;팔려는 사람과 사려는 사람의 가격 차이. = 소유효과&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;비교하지 말자. 생산적이고 지혜로운 비교는 횡적 비교가 아닌 과거, 미래의 자신과의 종적인 비교.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;닮고 싶은 사람을 찾아라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;체험으로 소비하라.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>당신이 옳다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/01/%EB%8B%B9%EC%8B%A0%EC%9D%B4-%EC%98%B3%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/01/%EB%8B%B9%EC%8B%A0%EC%9D%B4-%EC%98%B3%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/669/l9788965746669.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 당신이 옳다 - 정혜신의 적정심리학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 정혜신&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 해냄&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 2018.12.16 - 2019.01.29&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 180 심리학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;리디북스 구매&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;아름다운 책이다. 아껴서 읽었다. 이 책을 이제야 만나게 된 것이 안타까웠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;정혜신 박사님의 강연은 여러번 들었고 무엇이 공감인 줄은 알았지만 내 삶에 적용하진 못했다. 내가 온전한 상태가 아니었기 때문이다.
내 마음이 아팠던 때라 그 누구도 공감할 수 없었다. 읽는 내내 과거의 내가 후회됐다. 그리고 가여웠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;부끄럽지만 충조평판, 내 특기다. 이제는 바꾸고 싶다.
공감하는 사람이 되고 싶다.
단순히 내가 온전한 것에서 끝나는 것이 아니라 주변 사람들을 공감하고 사랑하며 살고싶다.
그렇게 살다 죽어도 괜찮을 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;!--
자신의 인생과 업적을 얘기할 때 빼놓지 않고 얘기할 수 있는 누군가가 있다는 것. 어디선가 그의 인터뷰를 본 적이 있다. 그의 배우자 이명수에게 천 조각의 마음을 맞춘, 꽉 맞는 사람이라는 표현을 썼다. 설사 그것이 불륜에서 시작된 사랑이라 할지라도 부럽다. 그게 사랑인데. 그게 진정 사랑하며 사는 삶인데. 그런 사람을 인생에 가진다면 얼마나 좋을까.  --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;마찬가지로 삶의 바탕인 인간관계의 갈등들이 해결되지 않고 쌓이면 마음도 엇나가고 삶도 뒤틀린다. 안정적인 일상을 위해서 꼭 필요한 것이 집밥 같은 치유다. 집밥 같은 치유의 다른 이름이 적정심리학이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;사람은 나를 그대로 드러내는 사람에게 끌린다. 사람이 가장 매력적인 순간은 거침없이 나를 표현할 때다. 모든 아기가 아름다운 것도 그 때문이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자기성(自己性)이 소거된 채 부모의 기대나 사회적 역할, 가치 등에 전적으로 기대어 살아가던 사람은 절대적 의존 대상이던 그 부모나 배우자와 이별하거나 절대적인 내 역할이라고 믿어 의심치 않던 일이 없어지거나 그 가치가 빛을 잃을 때 공황발작을 경험할 수 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;‘내가 이렇게 하면 우리 부모는 반드시 이럴 것’이라는 생각. 그럴 수도 있지만 아닐 수도 있다. 변하는 상황과 현실에 따라 부모도 함께 움직이는 능동적 존재다. 모든 인간이 그렇듯이 부모도 상수(常數)는 아니다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자기 존재가 집중받고 주목받은 사람은 설명할 수 없는 안정감을 확보한다. 그 안정감 속에서야 비로소 사람은 합리적인 사고가 가능하다. 노인이 보였던 뜻밖의 합리성도 사실은 자기 존재가 주목받은 후에 생긴 내면의 안정감에서 나온 것이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자기 존재에 주목을 받은 이후부터가 제대로 된 내 삶의 시작이다. 거기서부터 건강한 일상이 시작된다. 노인도 그렇고 청년이나 아이들도 그렇다. 너도 그렇고 나도 그렇다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;네가 그럴 때는 분명 그럴 만한 이유가 있을 것이라는 말은 ‘너는 항상 옳다’는 말의 본뜻이다. 그것은 확실한 ‘내 편 인증’이다. 이것이 심리적 생명줄을 유지하기 위해 사람에게 꼭 필요한 산소 공급이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;가장 절박하고 힘이 부치는 순간에 사람에게 필요한 건 ‘네가 그랬다면 뭔가 이유가 있었을 것이다’ ‘너는 옳다’는 자기 존재 자체에 대한 수용이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;감정은 존재의 핵심이다. 핵심은 감정이다. 내 가치관이나 신념, 견해라는 것은 알고 보면 내 부모의 가치관이나 책에서 본 신념, 내 스승의 견해일 수도 있다. 하지만 내 감정은 오로지 ‘나’다. 그래서 감정이 소거된 존재는 나가 아니다.&lt;/strong&gt;  희로애락이 차단된 삶이란 이미 나에게서 많이 멀어진 삶이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;존재가 소멸된다는 느낌이 들 때 가장 빠르게 자기 존재를 확인하고 증명하는 방법이 폭력이다. 폭력은 자기 존재감을 극대화시키는 가장 확실한 방법이다. 누군가에게 폭력적 존재가 되는 순간 사람은 상대의 극단적인 두려움 속에서 자기 존재감이 폭발적으로 증폭되는 걸 느낀다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;직장 이야기보다 직장에 대한 나의 느낌이 더 나에 대한 이야기에 가깝다. 내 취향이나 기호도 내 존재 자체에 대한 이야기는 아니다. 그것도 내 몸에 걸친 옷이나 액세서리에 해당하는 것이다. 내 견해나 신념, 내 가치관도 그렇다. 내 견해, 신념, 가치관이라 힘주어 말하는 것들 대부분도 사실 그 시원(始原)은 ‘나’가 아닌 다른 곳에서 유입된 것이 대부분이다. 나처럼 보이지만 나 자체는 아니다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;이전에 만난 상담가로부터 들었거나 심리 관련 서적에서 확인한 자기에 대한 분석과 해석들을 자기 얘기라고 생각하는 경우가 많다. 그것은 내 상처에 대한 이론이나 누군가의 견해지 내 상처 자체에 대한 이야기가 아니다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;부모에게 맞던 그 아이가 느꼈던 무력감이나 수치심에 대한 이야기가 그의 존재 자체에 더 가까운 이야기다. 가정 폭력에 시달린 아이가 느끼는 감정은 자라면서 분노나 무감각 등으로 얼마든지 바뀔 수도 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자신의 고통에 진심으로 주목하는 사람이 존재한다는 사실을 확인하는 것, 그것이 치유의 결정적 요인이다. 말이 아니라 내 고통을 공감하는 존재가 치유의 핵심이다. 자신의 고통과 연결되어 있는 사람이 존재한다는 걸 알면 사람은 지옥에서 빠져나올 힘을 얻는다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;고통에 진심으로 눈을 포개고 듣고 또 듣는 사람, 내 존재에 집중해서 묻고 또 물어주는 사람, 대답을 채근하지 않고 먹먹하게 기다려주는 사람이라면 누구라도 상관없다. 그 사람이 누구인가는 중요하지 않다. 그렇게 해주는 사람이 중요한 사람이다. 그 ‘한 사람’이 있으면 사람은 산다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;결론부터 말하자. 사람의 마음을 움직이는 힘, 상처 입은 마음을 치유하는 힘 중 가장 강력하고 실용적인 힘이 공감이다. 가장 빠르고 정확하고 효율적이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;친구에 대한 안타까움과 오래전 자기 삶에 대한 안타까운 감정이 내 것인지 네 것인지 모르게 뒤섞여 혼란스러웠던 것이 분리된 것이다. (..)공감은 상대를 공감하는 과정에서 자기의 깊은 감정도 함께 자극되는 일이다. 상대에게 공감하다가 예기치 않게 지난 시절의 내 상처를 마주하는 기회를 만나는 과정이다. 이렇듯 상대에게 공감하는 도중에 내 존재의 한 조각이 자극받으면 상대에게 공감하는 일보다 내 상처에 먼저 집중하고 주목해야 한다. 스스로에게 따스하게 물어줘야 한다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 내 등골을 빼가며 누군가를 부축하는 일이 아니다. 그 방식으론 상대를 끝까지 부축해 낼 수 없다. 둘 다 늪에 빠진다. 공감은 너를 공감하기 위해 나를 소홀히 하거나 억압하지 않아야 이루어지는 일이다. 누군가를 공감한다는 건 자신까지 무겁고 복잡해지다가 마침내 둘 다 홀가분하고 자유로워지는 일이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;찬찬히 묻지 않고 자세히 살피지 않고 누군가의 마음을 재단하는 건 선무당이나 하는 짓이다. 자세히 알아야 이해할 수 있고 이해할 수 있어야 공감할 수 있다. 존재가 또다른 존재가 처한 상황과 상처에 대해 알고 이해하는 과정을 거치면서 그 존재 자체에 대해 갖게 되는 통합적 정서와 사려 깊은 이해의 어울림이 공감이다. 그러므로 공감은 타고난 감각이나 능력이 아니다. 학습이 필요한 일이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;악의가 없어도 얼마든지 타인에게 상처를 줄 수 있다. 그래서 공감은 배워야 할 수 있는 것이다. 미투 운동을 지지한다면서 자신도 모르게 피해자에게 2차 가해를 하는 사람이 많은 것도 그래서다. 배워야 아는 고통, 배워야 공감할 수 있는 고통이 세상에는 더 많다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상황을, 그 사람을 더 자세히 알면 알수록 상대를 더 이해하게 되고 더 많이 이해할수록 공감은 깊어진다. 자세히 모르는 사람이 던진 말이 의미 있는 정서적 파장을 만들지는 못한다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;그럴 때 보편적으로 활용할 수 있는 한 가지 방법은 “내가 잘 몰라서 그러는데……” 혹은 “내가 자세히 몰라서 너를 제대로 이해하지 못할까 봐 물어보는 건데……” 하는 단서를 달고 상대방의 상황, 마음에 대해 어떤 것이든 궁금한 것을 물어보면 된다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상대방의 마음을 이해하고 싶고 존중하고자 하는 기본적인 내 태도만 명확하게 전달이 된다면 혹시라도 적절하지 않은 질문을 해도 특별한 문제가 없다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상처를 덧나게 하는 질문이 따로 있다기보다 상대방에게 던진 질문이 상대방으로 하여금 나에 대해 전혀 모르고 있거나 오해를 하고 있다는 증거나 나를 비난하는 의도를 품고 있다고 느껴졌을 때 사람은 상처를 받는다. 그러니 그런 마음이 전혀 아니라는 내 입장을 먼저 알려주고 시작하면 그 다음부터는 걱정 없이 물어볼 수 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자세히 알아야 이해하고 이해해야 공감할 수 있다. 공감은 타고나는 것이 아니라 배우고 익히는 습관이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;감정과 정서가 개입된 주제에서 논쟁으로 상대의 마음을 움직이고 설득시켜 내 관점이나 의견을 수용하게 만들긴 어렵다. 그건 고속도로 운전법의 논리다. 여긴 비포장도로다. 논쟁과 설득으로 사람 마음이 움직이지 않는다. 여기서 토론이나 논쟁은 오히려 상대방이 자기 마음을 더 강하게 닫게 만들 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감에 대해 당신이 그렇게 생각할 때는 어떤 이유가 있을 것이다. 즉 ‘당신’에 주목한 말이다. 나와 전혀 다른 생각을 하더라도 당신의 말에 귀를 기울이고 수용할 수 있으며 그에 대해 관심이 있다는 의미다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은, 생각과 감정들이 실타래처럼 엉켜서 나도 어쩌지 못하고 있는 그 부위에 미사일처럼 정확하게 꽂히는 치유 나노로봇이다. 이보다 더 빠르고 정확하고 정교하며 부작용 없는 치유제를 나는 아직 만난 적이 없다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 좋은 말 대잔치나 칭찬의 립서비스가 아니다. 그렇다고 늘 옳은 말 같은 비판을 잊지 않아야 한다는 게 아니다. 공감은 상대에게 전하는 말의 내용 자체가 따뜻한가 아닌가가 핵심이 아니라 그 말이 궁극적으로 어디를 향하고 있는지, 그 말이 어디에 내려앉는 말인지가 더 중요하다. 상대방의 존재 자체를 향하고, 존재 자체에 내려앉는 말이 공감이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 그저 좋아 보이는 외형에 대한 지지와 격려의 반응이 본질이 아니다. 존재 자체에 대한 주목이어야 하고 그럴 때만이 그 위력이 오롯이 나타난다. 약효가 없는 약이 가짜 약이듯 공감의 위력이 없는 공감은 공감이 아니다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 누군가의 불어난 재산, 올라간 직급, 새로 딴 학위나 상장처럼 그의 외형적 변화에 대한 인정이나 언급이 아니라 그것을 가능하게 한 그 사람 자체, 그의 애쓴 시간이나 마음씀에 대한 반응이다&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 쓰러지는 사람을 일으켜 세울 만큼 큰 힘이 되기도 하지만 동시에 그 힘은 그가 고요하게 가만히 있어도, 특별히 무언가를 하지 않아도 자기 자신만으로도 초조하지 않을 수 있는 차돌 같은 안정감의 형태로도 나타난다. 공감의 힘은 그렇게 입체적이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;존재 자체와 존재가 느꼈던 감정과 느낌에만 주목해서 묻고 얘기하고 공감하는 경험을 한 것일 뿐, 어느 누구도 해석하고 분석해 준 일이 없는데도 자신에게 필요한 맞춤 처방을 스스로 알아서 찾아낸다. 똑같은 시간 중에 상호 모순되는 여러 깨달음들이 동시다발적으로 나온다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상처 드러내기와 관련해선 피해 의식이 아니라 피해 경험이 있는 사람이 많다. 그래서 눌러둔다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;‘아, 그때 내 마음이 그랬었구나. 그래서 그 사람에게 그런 말이 나왔던 거구나. 내가 그랬구나. 그래서 내가 그런 행동을 했던 거구나.’   그렇게 자신과 자기 상황을 제대로 조망할 수 있을 때까지 묻고 공감하고 또 묻고 다시 공감해 주는 일을 반복해 주는 것이 옆에 있는 공감자가 해야 하는 일이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자신을 또렷하게 볼 수 있을 때까지 곁에 함께 있으면서 주저앉으려 하면 함께 주저앉아 있어주고, 그 과정을 쓸모없는 것으로 여기는 등 엉뚱하게 해석하면 왜 그런 마음이 드는지 다시 묻고 들어주고 또 그 마음을 공감해 주면서 함께 가는 사람이 공감자다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;그만이 아는 그의 마음에서 혼돈을 끝낼 그만의 길이 나온다. 당사자가 그것을 속속들이 느끼고 만질 수 있을 때까지 그의 손을 놓지 않는 것이 공감자의 일이고 그것이 치유다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;지금 여기의 감정이 공감받지 못하면 그다음 이야기로 넘어갈 힘이 생기지 않는다. 어렵게 꺼낸 친구의 말머리가 의미 있는 그의 속마음 이야기로 연결되려면 친구의 현재 감정이 공감을 받을 수 있어야 한다. 공감은 보이지 않는 고비들을 계속 넘어갈 수 있게 해주는 힘이다. 그에 기대어 자기 속마음으로 들어가 숨어 있던 자기를 만날 수 있다. 그에 기대어 자기의 전모에 대한 조망권도 확보할 수 있게 된다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감을 포갤 곳은 그의 생각과 행동이 아니라 그의 마음, 즉 감정이다. 존재의 느낌이나 감정이 공감 과녁의 마지막 중심점이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자기 마음이 공감받았다고 느끼는 사람은 자기가 감당해야 할 몫이나 대가를 기꺼이 받아들인다. 책임질 일이 있으면 기꺼이 진다. 자기 마음이 온전히 수용되었다는 느낌 때문이다. 억울함이 풀려서다. 그러므로 ‘사람의 마음은 항상 옳다’는 명제는 언제나 옳다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;엄마는 ‘너(아들)’의 존재를 인식했다. 그리고 빠르게 받아들였다. 겉으로 보기에 정리된 문제가 속마음까지 정리된 게 아니라는 것을, 자신의 잘못을 인정하고 사과하는 사람들도 깊은 공감을 받고 싶어 한다는 것을, 그것이 진정한 화해의 길이라는 것을, 예민한 사람들은 더 그렇다는 것을. 엄마의 통찰과 깨달음은 놀랍다. 쉽지 않은 일을 해냈다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;분노를 말할 수 있으면 분노로 폭발하지 않는다. 분노에 매몰된 그녀가 순간적으로 그 감정에서 빠져나올 수 있었던 것은 자신의 분노가 전적으로 이해받고 수용됐다는 느낌 때문이다. 그녀 자신의 감정이 판단받지 않았기 때문이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;마음은 항상 옳으니 그녀의 파괴적 행동과 판단도 옳은가. 아니다. 사람의 감정은 늘 옳지만 그에 따른 행동까지 옳은 건 아니다. 별개다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;이해할 수 없는 일을 공감할 수 없다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상대가 감당해야 할 몫도 있다. 그것까지 내가 짊어질 이유는 없다. 너도 있지만 나도 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 다정한 시선으로 사람 마음을 구석구석, 찬찬히, 환하게 볼 수 있을 때 닿을 수 있는 어떤 상태다. 사람의 내면을 한 조각, 한 조각 보다가       점차로 그 마음의 전체 모습이 보이면서 도달하는 깊은 이해의 단계가 공감이다. 상황을, 그 사람을 더 자세히 알면 알수록 상대를 더 이해하게 되고       이해하면 할수록 공감은 깊어진다. 그래서 공감은 타고나는 성품이 아니라 내 걸음으로 한발 한발 내딛으며 얻게 되는 무엇이다. 문이 ‘존재 자체’라면 문고리는 ‘존재의 감정이나 느낌’이다. 존재의 ‘감정이나 느낌’에 정확하게 눈을 포개고 공감할 때 사람의 속마음은 결정적으로 열린다. 공감은 그 문고리를 돌리는 힘이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;경계에 대한 인식이 있어야 공감에 대한 정확성이 높아진다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;주권이 훼손되면 사람은 모욕감, 모멸감, 수치심과 함께 그로 인한 분노가 생긴다. 이런 감정들이 올라온다면 내 경계가 침범당하고 있다는 신호다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;사위가 되면 그 관계에 맞춰 사람의 마음과 판단은 또 달라진다. 달라진 상황에 의해 영향을 받고 적응해서다. 적응은 인간의 본능이다. 끝내 적응하지 못한다 하더라도 그로 인한 불행감은 엄마 스스로 감당해야 할 몫이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;모든 인간은 상황에 따라 움직이고 적응하는 독립적이고 개별적 존재다. 그 사실을 믿으면 함께 울며 고통을 나누면서도 서로의 경계를 인정하며 서로가 서로에게 살아갈 힘과 근원이 된다. 눈에 보이지는 않지만 존재들이 지닌 경계를 인식해야만 모두가 각각 위엄 있는 개별적 존재로 살아갈 수 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자전하며 동시에 공전하는 지구처럼 공감은 다른 사람에게 집중하는 동시에 자기도 주목받고 공감받는 행위다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 본래 상호적이고 동시적인 것이다. 지구가 자전을 하느라 정신이 없어서 공전을 멈추거나 공전을 하느라 힘이 빠져서 자전을 쉬면 자연의 모든 이치가 깨지듯 공감도 마찬가지다. 상호성과 동시성을 잃으면 공감도 없다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자기 보호에 민감한 사람만이 끝내 타인을 공감하는 일을 감당한다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자기 보호가 되지 않은 상태에서 상대가 힘들어 보인다고 개입하는 것은 수영을 하지 못하는 사람이 물에 빠진 사람을 보고 다급한 마음에 무작정 뛰어드는 것과 같다. 둘 다 불행해진다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;우리 모두는 자기 보호를 잘해야만 다른 누군가를 도울 수 있는 상처 입은 존재들이다. 예외가 없다. 공감자의 자격을 결정하는 기준을 내게 묻는다면 단연코 자기 보호에 대한 민감함이라고 말할 것이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;너(상사)도 있지만 나도 있는 관계로 이동할 수 있어야 해결의 실마리가 찾아진다. 무모하거나 위험해 보이는가. 그럴 수도 있지만 그것이 유일하고 근원적인 방법이다. 그의 인식 속에 내 존재감이 생겨야만 그와 나의 관계에서 일관되던 그의 일방성에 제동이 걸린다. 그가 나를 의식해야 그의 일방성이 주춤하기 시작한다. 비대칭적이고 일방적인 관계가 대칭적이고 상호적으로 서서히 변한다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“이런 상황에서 나를 잘 보호하려면 어떻게 해야 할까.”   “어떻게 하는 것이 나를 지키는 일일까.”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상사가 아니라 그 어떤 관계도 그 관계를 유지하는 것 자체가 관계의 목적일 수는 없다. 그래서도 안 된다. 그것이 부모 자식의 관계라도 마찬가지다. (병이 있는 부모, 장애를 가진 자녀와의 관계 등은 예외일 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;관계를 유지한다는 것은 그 관계가 기쁨과 즐거움이거나 배움과 성숙, 성찰의 기회일 때다. 그것이 관계의 본질이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 상대의 이야기에 무기력하게 끄덕여주고 긍정하는 게 아니다. 상처투성이로 누군가의 공감을 애타게 갈구하면서도 자기도 모르는 사이에 자기 자신이 공감을 막는 허들이 되기도 한다&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;다정해야 할 데서는 전사로, 전사로 나서야 할 데서는 다정해서 얻게 되는 결과란, 백 퍼센트 아무도 원치 않는 결과다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;항상 긍정적인 마음으로 사는 건 좋은 일인가. 좋을 때도 있지만 아닐 때도 얼마든지 있다. 때론 위험하기도 하다. 긍정적 감정은 자기 합리화와 기만이 만들어내는 결과일 때도 있고 자기 성찰의 부재를 뜻하는 신호이기도 하다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;성찰이 깊고 스스로에게 근원적인 질문을 던지면 불안하고 흔들리게 된다. 상황을 더 깊고 입체적으로 보는 과정에서 만나는 불안은 불가피한 것이다. 깊은 성찰은 여러 갈래의 길과 전망을 보여준다. 복잡한 갈래 길들을 바라보며 인정하고 통합하는 과정은 불안을 전제로 진행되는 것이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;감정은 판단과 평가, 통제의 대상이 아니다. 내 존재의 상태에 대한 자연스런 신호다. 좋은 감정이든 부정적인 감정이든 내 감정은 항상 옳다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;서로의 사랑에 대한 욕구를 지겨워하지 않고 비난하지도 않고 정면으로 마주한 채 기꺼이 공급하며 공급받는 일은, 우리 모두가 자기 삶의 동력을 마련하는 일이다. 미룰 수도 외면할 수도 없는 일이다. 휘발유나 전기의 도움 없이 굴러가는 차는 없다. 사람도 마찬가지다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;오랫동안 허기진 사람이 자기가 먹어야 할 밥을 배부른 옆 사람에게 억지로 먹이는 격이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자신에 대한 성찰을 건너뛰고 타인의 마음을 공감하는 일로 넘어갈 방법은 없다. 자기에 대한 성찰이 멈추는 순간 타인에 대한 공감도 바로 멈춘다. 그 반대도 마찬가지다. 자기 성찰의 부재는 공감을 방해하는 허들이 된다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;퇴로가 막힌 밀봉된 삶 속에서 무슨 수로 자유롭고 인간답게 사나.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;자기모순을 안고 씨름하며 그것을 깨닫는 과정에서 이해와 공감을 받는 경험을 한 사람이 갖게 되는 여유와 너그러움, 공감력 그 자체가 스스로를 돕고 결국 자기를 구한다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;저를 깊이 들여다봅니다. 문득문득 저를 깨우는 습관이 생겼습니다. “넌 누구니? 지금 이 순간이 너한테는 어떠니? 진심으로 마음이 움직이는 거니? 재미있니?”&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;서로가 마음이나 느낌을 주고받는 존재의 차원에서 만나는 관계가 아니라면 배우자나 절친 사이라도 실제로 나는 그를, 그는 나를 만난 적이 없는 관계일 수 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감이란 제대로 된 관계와 소통의 다른 이름이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감이란 한 존재의 개별성에 깊이 눈을 포개는 일, 상대방의 마음, 느낌의 차원까지 들어가 그를 만나고 내 마음을 포개는 일이다&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;그러면서 동시에 나도 내 마음, 내 느낌을 꺼내서 그와 함께 나누고 소통하는 일이다. 그렇게 서로의 개별성까지 닿지 않으면서 함께 사는 부부는 서로의 역할에 충실한 기능적 관계이기 쉽다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;공감은 너도 있지만 나도 있다는 전제에서 시작되는 감정적 교류다. 공감은 둘 다 자유로워지고 홀가분해지는 황금분할 지점을 찾는&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;이해되지 않는 걸 수용하고 공감하려 애쓰는 건 공감에 대한 강박이지 공감이 아니다. 에너지 소모만 엄청나다. 그렇게 계속 버티기는 어렵다. 본인이 이해할 수 없는 일을 무슨 수로 공감하나.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;모든 인간은 각각 개별적 존재, 모두가 서로 다른 유일한 존재들이다. 똑같은 상황에서도 같은 감정을 갖지 않는다. 다르다. 그러므로 공감한다는 것은 네가 느끼는 것을 부정하거나 있을 수 없는 일, 비합리적인 일이라고 함부로 규정하지 않고 밀어내지 않는 것이다. 관심을 갖고 그의 속마음을 알 때까지 끝까지 집중해서 물어봐 주고 끝까지 이해하려는 태도 그 자체다. 그것이 공감적 태도다. 공감적 태도가 공감이다. 그 태도는 상대방을 안전하게 느끼게 하고 믿게 하고 자기 마음을 더 열게 만든다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;누군가의 속마음에 깊이 주목하고 귀 기울이기 시작하면 반드시 자기 내면의 여러 마음들이 떠오른다. 타인에게 귀 기울이는 사람에게 찾아오는 고통이자 축복이다. 자&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;내 문제가 해결되지 않으면 아들을 제대로 이해하고 만날 수 없다. 자기 모습만을 무한 투사하며 불안해하게 된다. 이미 아들과는 관계가 없는 일이 된다. 내 상처 속에 매몰돼서다.  너를 공감하는 일과 내가 공감받고 싶은 일이 있을 땐 항상 내가 공감받는 일이 먼저다. 내가 공감받아야 비로소 왜곡되지 않은 시선으로 너를 제대로 공감할 수 있다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;아이의 대답에 집중하고 궁금해하는 태도가 어떤 좋은 질문보다 더 좋다. 그 태도가 더 공감적이고 치유적이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;상처를 떠올리고 말해서 힘든 게 아니라 내 상처가 거부당하는 느낌, 거부당할지도 모른다는 불안 때문에 아픈 것이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;아팠던 얘기를 다시 꺼내는 게 고통스러운 것은 그 얘기가 외면당하고 공감받지 못해서.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;엄마의 생각과는 달라도 딸의 마음은 옳다. 누군가의 마음은 타인이 옳다 그르다 판단할 영역이 아니다. 마음과 느낌은 충조평판의 대상이 아니라 절대적으로 존중받아야 할 존재의 고갱이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;이런 관성적인 도덕 강박은 사람 마음에 대한 깊고 입체적인 이해를 방해한다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;“아무리 힘든 일이 있어도 그게 끝이 아니구나. 해결하고 벗어날 수 있는 거구나. 엄마는 언제나 내 편이구나” 하는 것을 몸으로 익힌다. 그 힘으로 삶을 단단하게 살아갈 수 있다. 사람이 배우고 알아야 하는 것은 이런 것들이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;기저에는 무엇보다 자신의 아픈 몸을 아무것도 아닌 듯이 가볍게 여기지 않길 바라는 속마음이 있다. 자신의 고통을 진지하게 대해주길 바라는 마음이 있다. 몸이 건강할 때도 인간의 그런 바람이나 욕구는 거의 본능적이다.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>