<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miscellany on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/miscellany/</link>
    <description>Recent content in Miscellany on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/miscellany/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>북한강(운길산) 라이딩</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/06/%EB%B6%81%ED%95%9C%EA%B0%95-%EC%9A%B4%EA%B8%B8%EC%82%B0-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%EB%94%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/06/%EB%B6%81%ED%95%9C%EA%B0%95-%EC%9A%B4%EA%B8%B8%EC%82%B0-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%EB%94%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;한국에서도 자전거를 많이 탔지만 로드 바이크는 일 년에 한 번꼴도 안 탄 것 같다. 주로 짐을 주렁주렁 달고 슬렁슬렁 여행을 다니는 재미였지 한국에는 멜번의 비치로드처럼 달릴만한. 로드가 없다고 생각했었던 것 같다. 차도 많고 사람도 많은 곳은 너무나 싫으니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;최근 자전거 출퇴근을 하면서 자연스럽게 로드를 타게 되었고 자연스럽게 자전거 동호회에 가입을 하게 되었다. 여행은 혼자 다녀도 상관없지만 로드는 혼자 타는 것보다 같이 달리는 게 재미있거든.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;동호회에 가입한 주말이 마침 1년에 한 번 가는 소풍날이라고 하여 참석하기로 했다. 가겠다 댓글을 달고 나서 생각해보니 장비가 부실했다. 지난 5~6년간 주로 자캠에 열을 올렸던 터라 있는 거라곤 자전거, 클릿슈즈 헬멧뿐. 물통도 없고 장갑도 없고 라이트도 없고. 돌이켜보니 클릿 슈즈는 지난 5년간 딱 두 번 신었네. 이번 라이딩의 목표는 클빠링 하지 않고 다녀오기다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;장갑은 등산장갑, 고글 대신 선글라스, 물통이 없어서 편의점에서 500ml 물 한 병을 샀다. 용비교에서 일행을 만나 (중랑천과 한강 자전거 도로가 만나는 그 라운드 어바웃이 바로 용비교다) 인사를 나누고 출발.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qHR3Y9hbaiWHPvFB6_OpehYUdFyG8q8oZK_wbEwU65gBXWw1UFzO6bL-gBSwrSCWT2jOnp1H5hRtoq40w2U=w1600&#34; alt=&#34;출발 전 단체사진 @용비교&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/HwqI7sp4Dgs12mdJXilAGp5fwqFPpKoe4l-Tf35OrYRsvnfi4wwTjSz_LoctYeRqvh34aCqFhYRZw_FydxA=w1600&#34; alt=&#34;자전거 던져놓고 중간 보급 @ 팔당대교&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/kGycVT_J7u_HH4v3qM4icAhai6sN9LHRLkKUPlVEMa25w9KPOhUWO3Re_tlriRfySjJqYKlQgxtvs3hQk9w=w1600&#34; alt=&#34;능내역&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/y0T9nt1UJzWtduCImRyW_myH-P1Sxky7Ucu3eIqxg7eTYMCq8kKgXikDNvjUK_80pQ3cQ--wCsDpRNSB9wc=w1600&#34; alt=&#34;물의 정원에 양귀빈지 뭔지가 흐드러졌더라&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;간만에 씨게 달렸다. (나만 ㅋ) 구리 지나 팔당 찍고 능내에서 잠시 휴식. 운길산 물의 정원을 둘러보고 오늘의 목적지 한음골 (고깃집)까지. 6명에서 시작을 해서 중간에 합류한 사람들까지 8명으로 늘어났고 점심 바베큐에는 일행의 일행이 추가되어 10명이 되었다. 낯선 이들과 함께하는 바베큐. 빈손으로 가서 배 터지게 먹었다. 라이딩 후 마시는 맥주는 맛있고 남이 구워주는 고기는 더 맛있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/kpv-cE_VL_nTwcg-qodaUGsxS8xgQsbIK3-nnrSP9QNYAOHIbv7zJY2Jubt-n2IgnyWibC-Zgr_6EUG-D4Y=w1190-h440-rw&#34; alt=&#34;한음골&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/Hrj-qPhjn27usuPJCbynENnHa0VsTyZx_h_QOZrcL-EliTfd2-kGXe8u6KI29PGCQqSiHcjSJsURVnswg-M=w1188-h440-rw&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;꼴랑 40km 달리고 에너지가 바닥났다. 지난 5년간 체력이 아주 리셋이 되었구나. 멜번에서 달릴 땐 젊은 남자들한테도 꿀리지 않았었는데. 이제 아저씨들 따라가기도 힘들고나. 자전거도 후져지고 내 몸도 후져지고. 아 증말 체력을 키워야겠다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>자전거(따릉이) 출퇴근</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/05/%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EB%94%B0%EB%A6%89%EC%9D%B4-%EC%B6%9C%ED%87%B4%EA%B7%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/05/%EC%9E%90%EC%A0%84%EA%B1%B0%EB%94%B0%EB%A6%89%EC%9D%B4-%EC%B6%9C%ED%87%B4%EA%B7%BC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;코로나 때문에 실업률이 높아지고 일자리를 잃은 사람들이 수두룩하다는데 나는 전에 없던 일복이 터졌다. 남미는 물 건너갔고, 아무래도 해외 여행은 당분간은 어려워 보인다. 한국에 갇혀 어영부영 노느니 그 시간에 차라리 에너지를 비축하기로 했다. 예정에 없이 주어진 시간, 기술 연마에 투자하는 것도 나쁘지 않다. 놀러도 못 가는데 돈이나 벌자. 프로젝트의 프짜도 듣기 싫었는데 혼자 하는 프로젝트에다 기간도 딱 좋은 6주라 하기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​게다가 이번 프로젝트는 이 바닥에서 그간 했던 수많은 프로젝트 중에 단연코 최고의 환경이라고 말할 수 있다. (아직까지는) 자세한 얘기는 프로젝트를 하고 나서 다시 정리해보기로 하고. 어쨌든 그래서 난 요즘 일을 한다. 근무 환경도 좋고 날씨도 좋고 기분도 좋고 여러 가지로 매우 만족스럽다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​그 가장 큰 이유는 바로 자전거. 그간 엄두를 내지 못했던 &amp;lsquo;자전거 출퇴근&amp;rsquo;의 꿈이 이루어졌다. 아직 왕복은 부담스럽고 주로 퇴근 때 한강을 달린다. 따릉이 덕분이다. 서울 한복판에 사니 이런 호사를 누린다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/94qZjG3Njsq5WvbRO8dBefA1SNm-K6hLUSE9J-iQ330bJhXhRs5RhVpOoyzt0rf9kmkmCzgKx25KdbncKfQ=w1600&#34; alt=&#34;출근길&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;집에서 회사까지 18km 정도 되는데 거의 평지에 대부분이 자전거 전용도로다. 한강, 청계천, 정릉천을 달린다. 반포대교에서 길 건널 때와 청계천 자전거길이 끝나는 지점을 빼곤 정차할 일이 없는 쾌속도로다. 안전하고 쾌적하다. 컨디션에 따라 (자전거, 엔진, 바람 등) 빠르면 1시간 느리면 1시간 20분 정도 걸린다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지하철을 이용해도 시간은 비슷하게 걸린다. 지하철을 타면 두 번이나 갈아타야 해서 번거롭다. 땅 밑에서 사람들에 치이면서 걷는 것과, 강변을 달리며 페달을 밟는 것 중 선택하라면 당연히 자전거다. 인파속에서 시달리지 않아도 되고, 기다리지 않아도 되고, 계단을 오르락내리락 하지 않아도 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/SaKtTLgGjI7LaFqXnAYprbrDSUZj8JHzIerFk3Yr5Bb_NNAv32nCPQ1Nq8v-hgrMoJqYj5WCDK0xDbB62kY=w1600&#34; alt=&#34;퇴근길&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지하철 퇴근길은 그 시간이 언제든 늘 피곤했는데 자전거 퇴근길은 평화롭다. 등 뒤론 노을이 지고 바람은 부드럽다. 대부분의 시간에 조용하게 페달만 밟으면 된다. 지하철역 계단을 올라오면 그렇게 피로할 수가 없었는데, 자전거를 반납하고 걷는 길은 그렇게 뿌듯할 수가 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호주에서의 삶의 만족도와 비슷한 수준의 만족감을 누리고 있다. 자전거 출퇴근으로 이토록 삶이 충만해지리라곤 생각하지 못했다. 이렇게 단순한 인간이었다니. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​자전거에 대한 사랑이 되살아 나서 오랫동안 솔이네 다락방에 묵혀두었던 로드 바이크도 집으로 모셔왔다. 6월엔 돈도 잔뜩 벌고 자전거도 실컷 타야겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/4aIxzsneQYK4wYf2DaJiHJifjtrTuk3P6Mx9J40ELlFkz9tuceiQnAFnox53V8hIkBQl0iANnGsGoMulyW0=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​아, 솔이가 오늘 이렇게 말했다. &amp;ldquo;이모는 내 주변에서 지구를 가장 잘 지키는 사람이야. 이모는 핸드폰도 잘 안 쓰고 맨날 자전거 타고 다니고 대중교통을 이용하잖아.&amp;rdquo; 나는 어린이에게 칭찬 듣는 어른이다. 하하하!
​&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>예자매 토킹스틱 쟁탈전</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/04/%EC%98%88%EC%9E%90%EB%A7%A4-%ED%86%A0%ED%82%B9%EC%8A%A4%ED%8B%B1-%EC%9F%81%ED%83%88%EC%A0%84/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/04/%EC%98%88%EC%9E%90%EB%A7%A4-%ED%86%A0%ED%82%B9%EC%8A%A4%ED%8B%B1-%EC%9F%81%ED%83%88%EC%A0%84/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;요즘 코로나 덕분에 예자매를 자주 본다. 요즘의 유럽의 코로나 상황을 보며 우리 유럽 정말 잘 갔다 왔다는 얘기로 시작, 자연스럽게 소파로 모였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;유럽 얘기는 늘 피 튀기는 토킹 스틱 쟁탈전.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;모두의 단연 1위는 오버트라운. 아무도 이견이 없다. 모두에게 최고였던 숙소. 아무리 얘기하고 또 해도 지겹지 않은 기억들. 앞으로 한 20년은 울궈먹을 것 같다. 솔이는 오버트라운 외에는 잘 기억이 나지 않는다며, 다같이 또 오버트라운에 가고 싶다고 말해 모두의 동의를 얻었다. 또 다시 그런 멋진 추억을 만들날이 오겠지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blogfiles.pstatic.net/MjAyMDA0MDZfMjk3/MDAxNTg2MTAyNzg4MjM2.FrQOc4jcGLRlpRFXk-f6dU0pvSYUv0sGWHg8sjq8Ae0g.4aeNraSZpiTtUjAXBq4xReOYCIlpJPbRk6UFfCgLuDwg.JPEG.comni/IMG_0924.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
​&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;왜-곤충이-죽으면-덜-슬플까&#34;&gt;왜 곤충이 죽으면 덜 슬플까&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;유럽얘기 앞이었나 뒤였나. 애완 동물에 대한 이야기가 나와서 딸기가 햄스터 키우던 이야기 - 한마리가 한마리를 잡아 먹었는데 딸기의 동심을 지켜주기 위해 몰래 새로 사다 넣은 이야기 - 각자 뭔가 키웠던 이야기, 겨울이의 장수풍뎅이, 솔이의 고양이, 나의 병아리 토키 강아지등을 늘어놓다가 왜 곤충이 죽으면 덜 슬플까에 대해 각자의 생각을 이야기 하게 되었다. 너무나 재미있는 의견들.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;겨울이 : 평생을 지켜봐서&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;딸기 : 피가 안나서&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;솔이 : 얼굴이 없어서&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나 :  살이 없어서&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;언니 : 존재감이 작아서&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;​모두 그럴듯하고 그렇다 싶었지만 솔이의 &amp;lsquo;얼굴이 없어서&amp;rsquo;는 정말 기발했다. 곤충의 얼굴에 대해서 생각해 본적이 없었는데 그렇다 정말 곤충에겐 얼굴과 표정이 없었다. 표정이 없다는 것은 교감할 수 없다는 것이고 교감할 수 없기에, 나눈 정이 없기에 그저 사물과 크게 다르지 않은 것이 곤충인 것이다. 가장 그럴싸했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​그렇게 따지면 &amp;lsquo;살이 없어서&amp;rdquo; 라는 나의 대답은 그야말로 동문서답이었다. 그건 슬픈게 아니라 끔찍하거나 징그럽지 않은 이유에 해당한다. 곤충은 말할 것도 없고 동물과도 교감이라는 것을 해본 적이 없는 나에겐 동물이나 곤충으로 인해 슬플 이유가 없는 것이다. 피가 안 나서라고 답한 딸기는 나랑 같은 과다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 함께 하는 게임 Fire Boy and Water Girl</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/04/fire-boy-and-water-girl/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/04/fire-boy-and-water-girl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://postfiles.pstatic.net/MjAyMDA0MDZfMTI5/MDAxNTg2MTcxODk3OTM1.9S_1bbdTocnNz8Ab6kvnxmCrWhJB8XVfdLS5Ai9AK24g.4OhAy06SOyOKz5UPYln5xe8ho5hQhXZaKsU1GqZNp_wg.JPEG.comni/fire_boy_and_water_girl.jpg?type=w773&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘 솔이랑 처음 함께 한 컴퓨터 게임. Fireboy and Watergirl in the Forest Temple&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물소녀와 불소년이 함께 힘을 합쳐서 보석을 다 먹고 방을 탈출하는 게임이다. 물소녀는 불에 빠지면 죽고, 불소년은 물에 빠지면 죽는다. 초록색 물에 빠지면 둘 다 죽는다. 불소년은 파란 보석을 먹을 수 없고 물소녀는 빨간 보석을 먹을 수 없다. 얼음을 녹여주거나 물을 얼려줘야 남은 한 명이 지나갈 수 있고, 문은 한 명이 버튼을 누르고 있어야 열리며, 엘리베이터를 타고 가야 하는 코스에서는 한 명이 버튼을 눌러줘야 올라갈 수 있다. 서로 힘을 합쳐 서로를 돕고 밀어주고 끌어줘야 하는 게임이다. 나 혼자 먼저 간다고 이길 수 없다. 같이 가야 완성되는 게임이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;솔리테어, 앵그리버드, 지뢰찾기 등 여러 가지 게임을 하다가 이걸 발견했는데, 서로 경쟁하거나 혼자 기록 내려고 먹고 달리는 게임보다 이렇게 둘이 힘을 합쳐 전략을 세우고 서로 도우며 생사를 함께하는 게임이 우린 훨씬 재밌었다. 얼마나 깔깔대며 웃어대고 하이파이브를 했는지 둘 다 아주 배꼽 빠질 지경. 수십 번 실패를 하고 소리를 꺅꺅 지르면서 겨우 3판을 깼다. 내일 또 해야지. 히히.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>익숙한 것과의 결별</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/02/%EC%9D%B5%EC%88%99%ED%95%9C-%EA%B2%83%EA%B3%BC%EC%9D%98-%EA%B2%B0%EB%B3%84/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/02/%EC%9D%B5%EC%88%99%ED%95%9C-%EA%B2%83%EA%B3%BC%EC%9D%98-%EA%B2%B0%EB%B3%84/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;사람들은 익숙한 것을 편하다고 생각하고 익숙하지 않은 것을 불편하다고 생각한다. 편함과 불편함의 차이는 얼마나 익숙하냐의 차이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;인간은 적응의 동물이다. 언제든지 스스로를 무언가에 익숙하게 만들 수 있다. 시간문제일 뿐. 엄청난 능력이다. 내가 이런 능력을 가진 인간이라는 것이 감사할 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;윈도우에서-맥으로-전환&#34;&gt;윈도우에서 맥으로 전환&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;20년이 넘게 윈도우를 쓰다가 맥Mac을 사용하기로 했다. 벌써 5년 전 일이다. 단순한 호기심이었다. 왜 그렇게 매니아들이 많은지 그 이유가 궁금했기 때문이다. 하지만 처음에 맥을 켜고 나는 바보가 된 것 같았다. 20년간 손에 익은 단축키들을 비롯해 수족처럼 사용했던 툴들을 사용하지 못하는데서 온 생산성의 저하가 가장 큰 원인이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;맥은 예쁘기만 하고 불편하다고 생각했다. 여기서 불편하다는 것은 순전히 익숙하지 않았기에 때문에 나온 표현이었다. 가령 가장 기본적인 탐색기. 파일에 커서를 두고 엔터를 치면 파일이 열리는 게 아니라 파일명을 변경하는 기능이라던가, 한영 키가 없이 두 개의 키를 눌러야 한다는 것. 소팅을 하면 폴더랑 파일을 마구 섞어버린다는 것. 왜 왜 이런 기본도 안된 개떡같은 운영체제를 왜 쓰는지 욕을 하면서 이걸 내다 팔아야 하는지를 두 달이 넘게 고민했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;새로운 단축키를 배우고 기능을 익히고 몸에 익히는데 두 달 정도가 걸렸다. 회사를 그만두며 윈도우를 사용하지 않게 되었고 지금은 맥을 사용하는 것에 완전히 익숙해졌다. 지금은 너무나 편리하게 나에게 필요한 기능들을 잘 사용하고 있다. 익숙했던 습관을 바꾸는 것은 때론 시간이 오래 걸린다. 하지만 이렇게 편해지는 순간이 온다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;모바일-폰-키보드-전환&#34;&gt;모바일 폰 키보드 전환&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;핸드폰으로 매일 메모를 하고 있었는데 하도 오타가 많이 나서 자판 사이의 간격이 넓은 키보드로 변경했다. 구글이 만든 키보든데 쿼티와 배열이 비슷하지만 컴퓨터에서 사용하는 키보드와는 약간 다른 형태였다. (단모음 키보드라고) 빨리 치는 것보다 오타가 나지 않는 것이 중요했기에 모음 자판을 줄여서 자판 사이의 간격을 뒀다. 그동안 몸에 익은 움직임이 주는 오타가 많았다. 처음엔 전 보다 더 오타가 많아서 뭐 이런 거지 같은 자판이 있나 싶었다. 물론 자판이 이상해서가 아니라 익숙하지 않아서다. 지금은 아주 익숙해져서 안 보고도 칠 수 있을 정도다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;백수로-살기&#34;&gt;백수로 살기&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;이건 더 큰 거다. 직장인으로 살면서 매일 출근을 하고 매달 꼬박꼬박 월급통장에 돈이 들어오는 것을 당연하게 생각해다. 내 인생의 모든 계획은 그것을 기본 전제로 했고 6,70 몸이 허락하는 데까지 당연히 일을 하게 될 것이라고 믿어왔다. 그것은 단순한 믿음이라기보다는 단 한 번도 의심해보지 않은 신념에 가까웠던 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일을 하지 않는 것은 죄악이며, 인간은 일을 하지 않으면 불안해할 것이고 마음이 편하지 않을 것이라고 생각했기에, 나도 그럴 것이라고 믿었다. 그래서 해보지 않았고, 해보지 않았기 때문에 불가능하다고 생각했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 그것은 그저 내 생각이었다. 내가 못하는 것과 불가능한 것을 구분할 줄 아는 것이 중요하단 것을 알게 되었다. 내가 지금 못한다고 해서 불가능한 건 아니다. 모르면 배우면 되고 지금 못하면 나중에 하면 된다. 그저 익숙한 것을 떠나보내는 작은 용기가 필요할 뿐이다. 그럼 또 새로운 기회가 온다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 이렇게 변화를 겪고 나면 경험치가 늘어나게 되고 할 수 있는 것이 많아진다. 나는 윈도우 뿐 아니라 맥도 사용할 줄 아는 사람이고, 백수로 살아도 좋고 일을 해도 좋다. 이것도 괜찮고 저것도 괜찮으니 여유가 생긴다. 익숙한 것과 결별하지 못할 이유가 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나의 이상형</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/02/%EB%82%98%EC%9D%98-%EC%9D%B4%EC%83%81%ED%98%95/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/02/%EB%82%98%EC%9D%98-%EC%9D%B4%EC%83%81%ED%98%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;오래전 누군가 나에게 이상형이 어떤 사람이냐고 물었을 때, 그땐 연애에 1도 관심이 없었을 때라 어떤 사람을 만나고 싶은지에 대해서도 생각해 본적이 없었다. 한동안 곰곰히 생각하고 내가 찾아낸 답은 &amp;lsquo;존경할만한 사람&amp;rsquo;이었다. 그 당시엔 이만큼 나의 이상형을 잘 설명하는 말은 없다고 생각했는데 지금 들어보니 이처럼 두루뭉슬한 말이 또 없다. 하지만 확실한 것은 외모, 학력, 성격, 환경, 재산 같은 건 나의 criteria에 있지 않았다는 거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;존경할만한 사람이란건 매우 주관적이고 애매한 표현이기도 하지만 아마 이런 거였을 거다. 내가 존경할만한 사람이란 단순하다. 내가 높이 사는 가치들을 가지고 있는 사람이다. 그것은 삶의 태도에 가깝다. 안정보다 변화, 안주보다 성장, 부정보다는 긍정, 애매함 보다는 명확함, 의존보다는 자립, 희생보다 사랑, 수동성보다는 적극성. 이런 삶의 태도를 가진 사람이라면 좋을 것 같다. 보고 배우기 위해서라도 오래오래 옆에 두고 싶을 것 같다. 이런 인생 파트너가 있다면 참 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이상형과는 거리가 먼 사람을 만났었다. 그는 나와 많은 면에서 정 반대의 사람이었고 좋아할만한 구석이 하나도 없었지만 나는 그 사람이 좋았다. 왜 좋냐는 물음에 답을 찾을 수 없었다. 그 사람이니까, 그냥 보고만 있어도 생각만해도 좋았으니까. 그래서 이거야말로 사랑이라 믿었다. 이제 누군가 그 사람이 왜 싫냐고 묻는다면 하루 종일 아니 몇 날 몇 일이라도 얘기할 수 있을것 같다. 그래서 안 된 거다. 결국 나의 이상형은 존경할만한 사람이 맞았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기본적인 삶의 목적과 방향이 같지 않다면 인생의 파트너로는 적당하지 않다. 결국 나에겐 그게 최소의 조건이었다. 나의 이상형은 존경할 만한 사람이 아니라 나와 가치가 맞는 사람이라고 재정의 해야겠다. 그건 이상형이 아니라 최소 필요 조건이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>대화가 안되는 사람</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/02/%EB%8C%80%ED%99%94%EA%B0%80-%EC%95%88%EB%90%98%EB%8A%94-%EC%82%AC%EB%9E%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/02/%EB%8C%80%ED%99%94%EA%B0%80-%EC%95%88%EB%90%98%EB%8A%94-%EC%82%AC%EB%9E%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;정말 대화가 안된다, 대화가 하고 싶지 않다는 생각이 드는 사람들이 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나 배고파,라고 말하는데 &amp;lsquo;난 안고픈데&amp;rsquo;라고 말하는 우리 아빠 같은 사람. 나 이런 점이 서운해라고 말하면, 그게 왜 서운하냐 난 이해가 안 간다고 하는 사람. 똑같다. 아, 숨이 콱 막힌다. 그래도 이런 건 견딜만하다. 이런 사람도 있었다. 내 서운한 감정을 얘기하고 내가 왜 이렇게 내 감정을 얘기하는 것 같냐고 물으니 자기 죄책감 느끼게 하려고 그러는 거란다. 하, 이 정도면 병이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물어볼 줄 모르는 사람. 그저 옳고 그른 게 있을 뿐, 상대방이 무슨 얘길 하는지 그 의도가 뭔지 궁금해하지 않는 사람과도 대화가 어렵다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어느 날 아침, 정말 사소한 걸로 아빠랑 다퉜다. 분명히 싸운 거였다. 아빠도 나도 기분이 안 좋아서 둘 다 가시 돋친 말을 하고 언성을 높였다. 화가 나서 밖으로 나왔는데 장문의 문자가 왔다. 결론은 화내지 말란다. 자기는 마치 화가 안난 사람처럼. 화가 났으면 아무 말을 말던가 자기가 왜 화가 났는지 얘기를 해야지, 나보고 화를 내지 말라니. 내가 일방적으로 혼자 화를 내고 나갔다는 건가? 당신은 화가 안 났으면 나한테 화를 내지 말라고 말하기 전에 내가 왜 화를 내는지 생각해 볼 순 없는가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이런 상황에서 화를 내지 말라는 말은 자기 마음을 들여다보는 일도 아니고 내 마음을 알아주는 말도 아니다. 그냥 아무것도 아니다. 화가 난 사람에게 화를 내지 말라는 말은 우는 사람에게 울지 말라는 말이랑 똑같다. 아무짝에도 쓸모없는, 안 하니만 못 한 말이다. 이들에게 감정 따윈 중요하지 않다. 그저 옳은 것과 그른 것이 있을 뿐이다. 대화가 될 리 없다. 점점 더 멀어져 갈 뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 이들의 특징은 그 순간이 지나가면 그냥 다 지나간 줄 안다는 거다. 자기 감정이 어디로 갔는지 상대방의 감정이 어떤지 알고 싶어 하지도 않고 알지도 못한다. 그저 시간이 지나고 눈앞에서 문제가 사라지면 문제가 해결된 줄 안다. 이런 사람들 앞에선 입을 꽉 다물게 된다. 점점 말이 없어진다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>개인택시의 재발견</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%EA%B0%9C%EC%9D%B8%ED%83%9D%EC%8B%9C%EC%9D%98-%EC%9E%AC%EB%B0%9C%EA%B2%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%EA%B0%9C%EC%9D%B8%ED%83%9D%EC%8B%9C%EC%9D%98-%EC%9E%AC%EB%B0%9C%EA%B2%AC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;개인택시는 정말 좋은 직업인 것 같다. 이런 결론이 나게 된 의식의 흐름을 적어본다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;퇴근하고 집에 오는 길, 수락산역 에스컬레이터를 오르면서다. 내일 출근해서 아무도 없는 사무실에서 조용히 혼자 있을 생각을 하니 괜스레 기분이 좋아졌다. 그리고 곧 화들짝, 어머 미쳤나 봐. 쉬어도 되는 날, 출근한다고 해도 아무도 알아주지 않을 날에 왜 출근을 하려는 거야? 출근하는 거 힘들다며?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그럼 내가 싫은 건 정말 출퇴근일까? 정확히 말하면,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 내가 원하지 않을 때 또는 내가 일할 컨디션이 아닐 때&lt;br /&gt;
2 복잡한 지하철을 타고 인파에 시달리며&lt;br /&gt;
3 정해진 시간까지 어느 장소에 가야 하는 것이 싫은 거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기서 가장 중요한 것은 &amp;lsquo;1 내가 원하지 않을 때&amp;rsquo; 다. 내가 원할 땐 주말에도 출근해서 일할 수 있다. 누가 시키는 야근이 싫은 거지 내가 원하는 야근은 아무 문제 없다. 요즘도 늦게까지 일을 하는 건 누가 시켜서가 아니라 내가 원해서다. 내일 해도 될 일을 굳이 지금 하고 싶어서 야근을 하는 거니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;생각해보면 출근이라는 행위를 매일 규칙적으로 어딘가로 가는 것이라고 할 때, 이건 매일 아침 도서관에 가는 것과 크게 다를 바 없다. 일상에 루틴이 있다는 것은 오히려 긍정적이라고 생각한다. 출퇴근이 문제가 되는 것은 남이 정한 시간에 가야 할 때이다. 도서관은 안 가고 싶을 때 안 갈수 있지만 회사는 정해진 시간에 무조건 가야 하니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일과 출퇴근을 분리해서 생각해보면, 일은 좋다. 출퇴근이 싫다. 하지만 출퇴근도 무조건 싫은 게 아니라 남이 정한 시간에 가야 하는 게 싫은 거다. 복잡한 지하철을 타는 건 한국의 특수한 상황이고 남이 정한 시간이 대부분 같으니까 생기는 문제다. 출퇴근이 싫은 게 아니라 자유롭지 않은 게 싫은 거고, 출퇴근을 자유롭게 할 수 있으면 다 해결된다. 결국 출퇴근을 떠나 난 내가 원할 때 할 수 있는 일이 필요한 거다. 물론 이 활동은 경제 활동임을 깔고 간다. 그게 아니면 이런 일은 널리고 널렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;원할 때 할 수 있는 일을 찾아보자. 먼저 원할 때 할 수 있는 일의 정의. 여기엔 두 가지 조건이 들어가 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;0) 돈을 벌 수 있는 일 - 기본&lt;br /&gt;
1) 내가 원할 때 - when&lt;br /&gt;
2) 내가 원하는 일 - what&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 1번부터 어렵다. &amp;lsquo;내가 원할 때&amp;rsquo; 할 수 있는 일. 그런 일이 뭐가 있을까. 내가 원할 때 일할 수 있으면서 돈이 되는 일? 그런 일이 있나? 인형 눈깔 붙이기? 이건 돈이 안돼서 패스. 작가? 프리랜서? 머 나도 프리랜서로 있지만 프로젝트를 할 땐 노예다. 출퇴근을 해야 하고 정해진 마감이 있으니까. 그런 일이 있기는 한가? 그러다 떠오른 생각. 앗! 개인택시다!! 내 바로 옆에 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;모두에게 일하는 날과 쉬는 날이 있지만 개인택시는 다르다. 개인택시는 쉬어야 하는 날이 있을 뿐, 일해야 하는 날은 없다. 일하는 날 일을 하는 건 전적으로 개인의 선택이다. 직장인은 일하는 날 내 맘대로 일 안 하면 무단결근이다. 장사꾼이 문을 열고 마는 건 자유지만 영업시간이 들쑥날쑥인 영업장이 흥할 리 없다. 하지만 개인택시는 완전 내 맘대로다. 안 나가면 그날 돈을 못 벌 뿐 아무런 문제가 되지 않는다. 쉬는 날은 쉬고, 일하는 날은 내킬 때 나가서 버는 거다. 울 아빠 자다가 잠 안 오면 새벽이고 아침이고 나간다. 돈이 필요하면 나가서 돌아다니면서 몇 만 원씩 벌어온다. 마치 바다에 나가서 고기 잡는 것처럼. 이 얼마나 자연스럽고 자유로운 직업인가. 세상 어느 직업이 이렇게 자유로울 수 있을까? 우리 아빠가 이렇게 멋진 직업을 가졌다니! 바로 옆에서 매일 보면서 그 직업의 진가를 몰랐다니. 아빠가 운전대를 놓지 못하는 이유를 조금은 알 것 같다. 내일 아침 아빠한테 말해줘야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래서 1번을 만족하는 직업을 찾았다. 좋은 직업이지만.. 내가 개인택시를 할 가능성은? 제로. 왜냐면 난 운전하고 싶지 않거든. 탈락. 개인택시는 1번은 만족하는 일이지만, 2번을 만족하지 못한다. 안타깝다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사실 그렇게 따지면 건물주도 마찬가지다. 건물주는 개인택시보다 돈이 좀 더 되겠지만, 세입자 뒤치다꺼리 하는 일은 엄밀히 따지면 내가 원하는 일은 아니니까. 개인택시나 건물주나 결국 나에겐 같다. (라는 이상한 결론..)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1번과 2번을 만족시키는 일을 아직 찾지 못했다. 내가 원할 때 원하는 것을 하며 돈을 벌 수 있는 일이라.. 돈과 일을 연결하려니 힘든 게 아닐까? 차라리 돈과 일을 분리하는 게 나을 수도 있겠다. 오늘은 여기까지.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>출퇴근이 힘든 이유</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%EC%B6%9C%ED%87%B4%EA%B7%BC%EC%9D%B4-%ED%9E%98%EB%93%A0-%EC%9D%B4%EC%9C%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%EC%B6%9C%ED%87%B4%EA%B7%BC%EC%9D%B4-%ED%9E%98%EB%93%A0-%EC%9D%B4%EC%9C%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;프로젝트를 할 때마다 늘 말했다. 일은 재밌는데 출퇴근이 힘들다고. 이는 사실인가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;체감상 사실이다. 지하철에서 시달리는 시간이 아깝기도 하고 피곤하기도 했다. 매일 아침 역삼역에서 쓸려내려 계단을 밀려 올라가는 순간엔 내가 나인지 뭔지 어딜 가고 있는 건지 이 많은 인파들 속에 뭐하고 있는 건지 싶다. 매일같이 이렇게 살아야하는 게 인생이라면 정말 우울하겠다고 생각한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;퇴근길은 더하다. 하루 종일 회의에서 떠들고 업무에 머리를 쥐 뜯고 나면 집에 가는 길이 너무 멀다. 어차피 잠만 자고 내일 아침에 또 와야 하는데 힘들게 뭐 하러 가나 싶어 집에 가기가 싫을 때도 있다. 미쳤다 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;출퇴근이 왜 이렇게 힘들까? 안 힘든 적이 있었나? 있었다. 한국에서 한 번 그리고 호주에서.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;회사 생활 4년 차쯤 독립을 했다. 멀어서라기보단 독립을 원했고 멀다는 건 좋은 명목이었다. 그래서 회사 근처에서 살았다. 집이 가까워지면 뭐 대단한 걸 하느냐? 책을 좀 읽고 운동을 했던 기억이 있다. 하지만 대부분 회사에서 저녁을 시켜 먹고 8~9시쯤 퇴근하는 일상이었다. 지금 생각하면 끔찍한 일이지만 그땐 그게 당연했다. 밥 먹고 앉아서 회사에서 보내는 시간이 좋았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;호주에선 처음 두어 달을 빼고 늘 차를 타고 다녔다. 그리고 몇 년은 자전거를 타고 다녔다. 지옥철에 시달릴 일도 없었고 거리도 가까워 출퇴근 스트레스는 없었다. 자전거는 차라리 즐거웠다. 회사에 가기 싫은 날은 있었어도 출퇴근이 힘들다는 생각은 한 적 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 직주근접은 좋다. 하지만 돌아보면 한국에서 직주근접이었던 적은 거의 없었다. 서강대 앞에 살 때 1년여를 빼곤 대부분 상계동에서 출퇴근을 했다. 첫 직장이 역삼동이었고, 그 회사가 목동으로 이사를 가서 한동안 상계동에서 오목교까지 왕복 네 시간 거리를 출퇴근도 했다. 그 이후로도 여의도에서 많은 시간을 보냈고 방이동 양재동 용산 등 여기저기 팔려 다닐 때도 집은 늘 마들 아니면 수락산이었다. 서울 시내 어딜 가도 한 시간 이상이 걸리는 곳이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금보다 더하면 더했지 덜한 적은 없는 것 같다. 쓰고 나니 역삼까지가 뭐가 힘들다고 엄살인가 싶다. 젊었을 땐 매일 여의도에서 12시 막차 타고 퇴근했었는데 그 생활이 괴로웠단 기억이 별로 없다. 지금 출퇴근이 힘든 건 그냥 늙어서 그런 거다. 나이 먹어서도 재밌게 할 일이 있다는 건 정말 좋지만, 대한민국에서 지하철로 출퇴근한다는 건 참으로 별로인 거다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>퀸 콘서트</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%ED%80%B8-%EC%BD%98%EC%84%9C%ED%8A%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%ED%80%B8-%EC%BD%98%EC%84%9C%ED%8A%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;_ 퀸 콘서트 갈래?&lt;br /&gt;
_살아있어??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;프레디 머큐리는 죽었지만 퀸은 살아있더라. 정확히 말하면 영감님이 된 나머지 멤버들과 웬 젊은 남자 하나가 뭉쳐 퀸 이란 이름으로 공연을 하고 다니나 보다. 난 퀸의 음악을 좋아했고 또 많이 들었지만 그 노래를 연주하고 부르는 사람에게는 관심이 1도 없었던 것 같다. 하지만 어쨌든 내가 좋아하고 즐겨듣던 노래들을 공연장에서 들을 수 있다는 건 참 감사한 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래도 고척동 스카이돔이 서울 반대편 끝에 있는 건지 알았더라면 망설였을 거다. ㅋ 별내에서 스카이돔 가는데 2시간이 더 걸리더라. 하. 가는 길도 험난했다. 가방에 넣어둔 물병 뚜껑이 열리면서 가방이 물주머니가 되는 사태가 생겨 잠시 허둥대기도 했고, 구로역에서 인천행을 갈아타는데 엉뚱한 승강장서 헤매기도 했다. 한참 기다렸다 만원 지하철에 간신히 올라탔는데, 문이 족히 네 다섯 번은 열렸다 닫혔다 하며 출발을 안 하는 바람에 숨을 꾹 참고 매달려 있느라 애를 먹기도 했다. 그렇게 도착하고 나니 콘서트 시작도 전에 진이 다 빠졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-LFOFoPbaGj0/XikvCa0cmII/AAAAAAAHSZk/wCGu9vRoqmYnYc5HMpEaMS1aOHj5NyAEACKgBGAsYHg/s1600/IMG_0233.JPG&#34; alt=&#34;찰랑찰랑 물바다가 된 가방&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공연은 기대를 안 해선지 너무나 좋았다. 가장 좋았던 순간은 . 관중석을 수놓은 아롱다롱 무지갯빛 불빛은 정말 어메이징 했다. 노래도 노래지만 특히 무대 연출이 멋졌다. 영화를 보는 건지 공연을 보는 건지 헷갈릴 정도로 현란했다. 이젠 전시도 공연도 연출과 기획이 예전처럼 단조롭지 않아 눈과 귀가 더 즐겁다. 그리고 내가 생각보다 퀸의 노래를 많이 알고 있더라. 가사는 모르지만 너무나 익숙한 노래들을 신나게 따라 부르고(허밍으로 ㅋ) 신나게 즐기며 콘서트를 즐겼다. 마지막은 역시나 와 . 아우, 근데 이제 스탠딩은 힘들다. 움직이지 않으면 허리가 아파서 계속 움직였더니 공연 중에 만보 알림이 떴다. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-3bt4Qwd01b0/XikvCQZdNSI/AAAAAAAHSZk/Axux_nrABzYOSt5oMYtYp6MkN7_M7S7lACKgBGAsYHg/s1600/IMG_0267.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공연이 끝나고 그 수많은 인파가 해산하는 장면도 볼만했다. 대한민국에 퀸을 좋아하는 사람이 이렇게 많다니. 놀랍고도 놀랍도다. 그래 아무리 힘들어도 콘서트는 스탠딩이지. 암.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>