<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miscellany on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/miscellany/</link>
    <description>Recent content in Miscellany on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/miscellany/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>개인택시의 재발견</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%EA%B0%9C%EC%9D%B8%ED%83%9D%EC%8B%9C%EC%9D%98-%EC%9E%AC%EB%B0%9C%EA%B2%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%EA%B0%9C%EC%9D%B8%ED%83%9D%EC%8B%9C%EC%9D%98-%EC%9E%AC%EB%B0%9C%EA%B2%AC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;개인택시는 정말 좋은 직업인 것 같다. 이런 결론이 나게 된 의식의 흐름을 적어본다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;퇴근하고 집에 오는 길, 수락산역 에스컬레이터를 오르면서다. 내일 출근해서 아무도 없는 사무실에서 조용히 혼자 있을 생각을 하니 괜스레 기분이 좋아졌다. 그리고 곧 화들짝, 어머 미쳤나 봐. 쉬어도 되는 날, 출근한다고 해도 아무도 알아주지 않을 날에 왜 출근을 하려는 거야? 출근하는 거 힘들다며?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그럼 내가 싫은 건 정말 출퇴근일까? 정확히 말하면,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 내가 원하지 않을 때 또는 내가 일할 컨디션이 아닐 때
2 복잡한 지하철을 타고 인파에 시달리며
3 정해진 시간까지 어느 장소에 가야 하는 것이 싫은 거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기서 가장 중요한 것은 &amp;lsquo;1 내가 원하지 않을 때&amp;rsquo; 다. 내가 원할 땐 주말에도 출근해서 일할 수 있다. 누가 시키는 야근이 싫은 거지 내가 원하는 야근은 아무 문제 없다. 요즘도 늦게까지 일을 하는 건 누가 시켜서가 아니라 내가 원해서다. 내일 해도 될 일을 굳이 지금 하고 싶어서 야근을 하는 거니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;생각해보면 출근이라는 행위를 매일 규칙적으로 어딘가로 가는 것이라고 할 때, 이건 매일 아침 도서관에 가는 것과 크게 다를 바 없다. 일상에 루틴이 있다는 것은 오히려 긍정적이라고 생각한다. 출퇴근이 문제가 되는 것은 남이 정한 시간에 가야 할 때이다. 도서관은 안 가고 싶을 때 안 갈수 있지만 회사는 정해진 시간에 무조건 가야 하니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일과 출퇴근을 분리해서 생각해보면, 일은 좋다. 출퇴근이 싫다. 하지만 출퇴근도 무조건 싫은 게 아니라 남이 정한 시간에 가야 하는 게 싫은 거다. 복잡한 지하철을 타는 건 한국의 특수한 상황이고 남이 정한 시간이 대부분 같으니까 생기는 문제다. 출퇴근이 싫은 게 아니라 자유롭지 않은 게 싫은 거고, 출퇴근을 자유롭게 할 수 있으면 다 해결된다. 결국 출퇴근을 떠나 난 내가 원할 때 할 수 있는 일이 필요한 거다. 물론 이 활동은 경제 활동임을 깔고 간다. 그게 아니면 이런 일은 널리고 널렸다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;원할 때 할 수 있는 일을 찾아보자. 먼저 원할 때 할 수 있는 일의 정의. 여기엔 두 가지 조건이 들어가 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;0) 돈을 벌 수 있는 일 - 기본
1) 내가 원할 때 - when
2) 내가 원하는 일 - what&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 1번부터 어렵다. &amp;lsquo;내가 원할 때&amp;rsquo; 할 수 있는 일. 그런 일이 뭐가 있을까. 내가 원할 때 일할 수 있으면서 돈이 되는 일? 그런 일이 있나? 인형 눈깔 붙이기? 이건 돈이 안돼서 패스. 작가? 프리랜서? 머 나도 프리랜서로 있지만 프로젝트를 할 땐 노예다. 출퇴근을 해야 하고 정해진 마감이 있으니까. 그런 일이 있기는 한가? 그러다 떠오른 생각. 앗! 개인택시다!! 내 바로 옆에 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;모두에게 일하는 날과 쉬는 날이 있지만 개인택시는 다르다. 개인택시는 쉬어야 하는 날이 있을 뿐, 일해야 하는 날은 없다. 일하는 날 일을 하는 건 전적으로 개인의 선택이다. 직장인은 일하는 날 내 맘대로 일 안 하면 무단결근이다. 장사꾼이 문을 열고 마는 건 자유지만 영업시간이 들쑥날쑥인 영업장이 흥할 리 없다. 하지만 개인택시는 완전 내 맘대로다. 안 나가면 그날 돈을 못 벌 뿐 아무런 문제가 되지 않는다. 쉬는 날은 쉬고, 일하는 날은 내킬 때 나가서 버는 거다. 울 아빠 자다가 잠 안 오면 새벽이고 아침이고 나간다. 돈이 필요하면 나가서 돌아다니면서 몇 만 원씩 벌어온다. 마치 바다에 나가서 고기 잡는 것처럼. 이 얼마나 자연스럽고 자유로운 직업인가. 세상 어느 직업이 이렇게 자유로울 수 있을까? 우리 아빠가 이렇게 멋진 직업을 가졌다니! 바로 옆에서 매일 보면서 그 직업의 진가를 몰랐다니. 아빠가 운전대를 놓지 못하는 이유를 조금은 알 것 같다. 내일 아침 아빠한테 말해줘야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래서 1번을 만족하는 직업을 찾았다. 좋은 직업이지만.. 내가 개인택시를 할 가능성은? 제로. 왜냐면 난 운전하고 싶지 않거든. 탈락. 개인택시는 1번은 만족하는 일이지만, 2번을 만족하지 못한다. 안타깝다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사실 그렇게 따지면 건물주도 마찬가지다. 건물주는 개인택시보다 돈이 좀 더 되겠지만, 세입자 뒤치다꺼리 하는 일은 엄밀히 따지면 내가 원하는 일은 아니니까. 개인택시나 건물주나 결국 나에겐 같다. (라는 이상한 결론..)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1번과 2번을 만족시키는 일을 아직 찾지 못했다. 내가 원할 때 원하는 것을 하며 돈을 벌 수 있는 일이라.. 돈과 일을 연결하려니 힘든 게 아닐까? 차라리 돈과 일을 분리하는 게 나을 수도 있겠다. 오늘은 여기까지.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>퀸 콘서트</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%ED%80%B8-%EC%BD%98%EC%84%9C%ED%8A%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%ED%80%B8-%EC%BD%98%EC%84%9C%ED%8A%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;_ 퀸 콘서트 갈래?&lt;br /&gt;
_살아있어??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;프레디 머큐리는 죽었지만 퀸은 살아있더라. 정확히 말하면 영감님이 된 나머지 멤버들과 웬 젊은 남자 하나가 뭉쳐 퀸 이란 이름으로 공연을 하고 다니나 보다. 난 퀸의 음악을 좋아했고 또 많이 들었지만 그 노래를 연주하고 부르는 사람에게는 관심이 1도 없었던 것 같다. 하지만 어쨌든 내가 좋아하고 즐겨듣던 노래들을 공연장에서 들을 수 있다는 건 참 감사한 일이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래도 고척동 스카이돔이 서울 반대편 끝에 있는 건지 알았더라면 망설였을 거다. ㅋ 별내에서 스카이돔 가는데 2시간이 더 걸리더라. 하. 가는 길도 험난했다. 가방에 넣어둔 물병 뚜껑이 열리면서 가방이 물주머니가 되는 사태가 생겨 잠시 허둥대기도 했고, 구로역에서 인천행을 갈아타는데 엉뚱한 승강장서 헤매기도 했다. 한참 기다렸다 만원 지하철에 간신히 올라탔는데, 문이 족히 네 다섯 번은 열렸다 닫혔다 하며 출발을 안 하는 바람에 숨을 꾹 참고 매달려 있느라 애를 먹기도 했다. 그렇게 도착하고 나니 콘서트 시작도 전에 진이 다 빠졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-LFOFoPbaGj0/XikvCa0cmII/AAAAAAAHSZk/wCGu9vRoqmYnYc5HMpEaMS1aOHj5NyAEACKgBGAsYHg/s1600/IMG_0233.JPG&#34; alt=&#34;찰랑찰랑 물바다가 된 가방&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공연은 기대를 안 해선지 너무나 좋았다. 가장 좋았던 순간은 . 관중석을 수놓은 아롱다롱 무지갯빛 불빛은 정말 어메이징 했다. 노래도 노래지만 특히 무대 연출이 멋졌다. 영화를 보는 건지 공연을 보는 건지 헷갈릴 정도로 현란했다. 이젠 전시도 공연도 연출과 기획이 예전처럼 단조롭지 않아 눈과 귀가 더 즐겁다. 그리고 내가 생각보다 퀸의 노래를 많이 알고 있더라. 가사는 모르지만 너무나 익숙한 노래들을 신나게 따라 부르고(허밍으로 ㅋ) 신나게 즐기며 콘서트를 즐겼다. 마지막은 역시나 와 . 아우, 근데 이제 스탠딩은 힘들다. 움직이지 않으면 허리가 아파서 계속 움직였더니 공연 중에 만보 알림이 떴다. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-3bt4Qwd01b0/XikvCQZdNSI/AAAAAAAHSZk/Axux_nrABzYOSt5oMYtYp6MkN7_M7S7lACKgBGAsYHg/s1600/IMG_0267.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;공연이 끝나고 그 수많은 인파가 해산하는 장면도 볼만했다. 대한민국에 퀸을 좋아하는 사람이 이렇게 많다니. 놀랍고도 놀랍도다. 그래 아무리 힘들어도 콘서트는 스탠딩이지. 암.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>독서모임 03</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%EB%8F%85%EC%84%9C%EB%AA%A8%EC%9E%84-03/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%EB%8F%85%EC%84%9C%EB%AA%A8%EC%9E%84-03/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;세 번째 독서 모임. 지난번에는 경옥이가 여행 가느라 못 왔고, 이번 주는 주화가 몸이 안 좋아서 못 왔다. 그리고 담번은 설 연휴라서 날짜 조절이 필요할 듯. 다시 셋이 모이는 날이 오기는 할까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이번 주는 성수동에서 만났다. 트렌드 책에서 언급된 핫플레이스. 우리도 핫플레이스에서 브런치 같은 거 해보자던 주화의 말도 생각났고, 시내 바람도 쐴 겸, 책에 나온 몇 군데 제안했는데 이번 모임의 발제자 경옥이가 성수동을 골랐다. 한남동, 통의동, 성수동 중 동선을 고려할 때 가장 가까운 곳이었다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1부-성수연방&#34;&gt;1부 성수연방&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;성수연방에 좀 일찍 도착해 띵굴스를 구경하고 있는데 주화가 전화로 불참을 알려왔다. 경옥이를 기다리며 선물을 하나 샀다. 골목 뒤에 숨어있는 성수연방을 찾지 못해 다 와서 헤매고 있는 경옥이를 골목 모퉁이로 마중 나갔다. 창의당에서 만두를 하나 시켜 맛을 보며 회사 생활이 얼마나 엿 같은지에 대해 엄마한테 이르듯 마구 쏟아냈다. 만두는 입으로 먹은 건지 코로 먹은 건지 정신이 없었지만 아우 속 시원해. (만둣집은 자판기와 다닥다닥 붙어있는 테이블이 아주 불편했던 곳으로 기억될 듯) 당최 난해했던 만둣집을 나와 2층에 있는 책방으로. 햇살이 하얗게 부서지는 아름다운 창문을 가진 책방이었다. 두어 바퀴 돌며 책 구경. 하루 종일이라도 있을 수 있지만 참자. 여기까지 1부.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2부-대림창고&#34;&gt;2부 대림창고&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2부는 대림창고에서 시작하기로 했다. 커피는 정말 형편없지만 내가 언제부터 커피 맛보고 다녔다고. 그래도 일단 분위기는 먹어준다. 커피 한 잔씩을 시켜두고 홀 가운데 자리를 잡고 책을 나눴다. 책은 너무나 얇은 책이었지만 할 얘기가 많았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일단 가장 먼저 우리 둘 다 이 영감님이 정말 행복했을까?를 궁금해했다. 어쨌든 결과는 위대했지만 그 과정이 과연 행복이었을까? 그 노인의 가치는 무엇이었을까? 노인은 어떤 의도를 가지고 평생을 그렇게 나무를 심었을까? 그것 말고는 달리 할 일이 없어서? 정말 평생을 바쳐서 할 일이라고 생각해서? 대의를 가지고 한 일이든, 아무 생각 없이 한 일이든, 그는 그래서 행복했을까? 나에게 올라왔던 질문이 경옥이에게도 올라왔다고 했다. 책은 3자의 입장에서 쓰였고, 스스로 표현하지 않았으니 모를 일이다. 본인의 삶을 본인의 언어로 표현하지 않으면 남은 사람들이 맘대로 해석할 수밖에 없다. 누군가 나의 삶을 제멋대로 해석하지 않게 하려면 나를 잘 표현하고 기록을 잘 남겨야겠다 생각했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-Aya1WGIy_fo/XimRiwy9ARI/AAAAAAAHSbI/lR_0f7TaLoYAyQdgNEklyphFz53QNTgcgCK4BGAYYCw/s1600/IMG_0191-739063.JPG&#34; alt=&#34;형편없었던 커피&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;경옥이가 꽂힌 문장 &amp;lsquo;그 사람과 같이 있으니 평화로웠다&amp;rsquo;를 놓고 한참을 얘기했다. 경옥이는 스스로 그런 사람이 되고 싶다고 했다. 나는 의아했다. 누군가와 함께 있는 데 평화로울 수 있는가? 난 누군가와 함께 있을 때 편하고 좋을 수는 있지만 그게 평화는 아닌 것 같다고 말했다. 나는 평화를 혼자 있을 때, 아무런 방해나 없고 아무것도 신경 쓸 것이 없을 때에만 느낄 수 있는 100%의 고요한 상태가 평화라고 정의했기에 누군가와 같이 있는 건 신경이 쓰이는 일이지 평화와는 거리가 멀다고 생각하는 편이었다. 반면 경옥이에게 평화란 둘이 있을 때 느껴지는 조화로움이었다. 듣고 보니 맞는 말 같기도 했다. 각자의 경험과 성향이 다르기에 평화라는 것에 대한 경험도 다르고 정의도 달랐다. 나랑 전혀 다른 사람을 만나서 이렇게 대화하는 것도 평화다. 혼자 있어도 평화 둘이 있어도 평화로우니 인생은 평화로구나.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;각자 꽂힌 문장을 보면 각자가 어떤 사람이고 싶은지, 어떤 모습을 원하는지를 알 수 있다. 나는 책의 첫 문장에 꽂혔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-RiX6_M63wxM/XimRjJocmQI/AAAAAAAHSbQ/CtY-QRW3nQMZlw9fCOgvQB1q4Als5X1MwCK4BGAYYCw/s1600/IMG_0168-740669.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;한 사람이 참으로 보기 드문 인격을 갖고 있는가를 알기 위해서는 여러 해 동안 그의 행동을 관찰할 수 있는 행운을 가져야만 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;인격. 보기 드문 인격. 관찰할 수 있는 행운.. 경옥이가 같이 있으면 평화로운 사람이 되고 싶었던 것처럼, 나는 보기 드문 인격을 가진 사람이 되고 싶다고 생각했다. 그리고 그런 사람을 곁에서 관찰할 수 있는 행운 또한 갖고 싶다. 우리는 다시 한번 환경의 중요성 - 주변에 어떤 사람을 두느냐, 어떤 사람들과 어울리냐가 너무나 중요하다는 의견에 뜻을 모았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 자연스럽게 삶의 문제들로 주제가 이어졌다. 오늘은 특히 내가 가진 관계의 문제에 대해서 얘기했다. 그러고 보면 인간의 문제란 돈 아니면 관계, 둘 중에 하나인 것 같다. 살면서 겪어보지 못한 문제들이 왜 이제 와서 이렇게 불거질까를 생각해보면, 전보다 많은 관계 안에서 살기 때문일 테고, 더 가까워졌기 때문일 테지. 갈등은 늘 가까운 사람들과 생기니까. 누구와도 갈등이 없다는 건 어쩌면 가까운 사람이 없어서인지도 모르겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 나의 저항감과 반항심, 의심과 질문들을 경옥이는 이렇게 해석해주었다. 꽉 차있던 관념의 그릇을 탈탈 비워내고 정말 면밀하게 나를 채우는 과정인 것 같다고. 그렇게 저항하고 의심하고 질문하며 정말 순도 100%의 나만의 것으로 채워가는 중이라고. 꿈보다 해몽이라더니. 나는 이미 보기 드문 인격의 소유자를 관찰할 수 있는 행운을 가진 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-XCie70uk9N4/XimRiWCp1WI/AAAAAAAHSbA/uM3_AZJjRFI5caL2sClGkVPhUMNOiyJEACK4BGAYYCw/s1600/IMG_0193-735752.JPG&#34; alt=&#34;대림창고&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3시간을 떠들고 나니 목이 다 쉬었다. 우리가 들어왔을 땐 거의 손님이 없었는데 떠들다 보니 테이블이 꽉 차서 자리가 없었다. 여기서 이만 2부를 마무리하고 3부는 밥을 먹으러 이동.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3부-정선-부뚜막&#34;&gt;3부 정선 부뚜막&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;정선 부뚜막은 내가 추천한 식당이다. 여러 번 와봤지만 여기서 이렇게 오래 앉아서 시간을 보낸 적은 처음이다. 코다리찜에 소주 한 병. 사실 너무 많이 떠들어서 뭔 얘기를 했는지도 잘 기억이 나지 않는다. 지대넓얕 이야기를 주로 했던 것 같긴 하다. 그들의 지적인 (?) 대화를 들으며 그렇게 함께 대화를 나눌 수 있는 사람들이 있다는 게 정말 부러웠다는 얘기에 나도 고개를 끄덕였다. 나도 그랬다고, 오죽하면 백수 주제에 돈 내고 독서모임에 가입을 했겠니. ㅠㅠ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17시에 1등으로 입장해서 소주 한 병을 기분 좋게 마시고 떠드는 사이에 3시간이 지났다. 어느새 8시, 해산할 시간이다. 경옥이랑은 시시콜콜 일상을 나누지는 않지만 만나서 이렇게 책 이야기를 맘껏 할 수 있는 것만으로도 나는 좋다. 함께 오래오래 교양을 쌓고 성장하고 확장하자. 그리고 오늘 너무 말을 많이 한 것을 반성한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>듣기 싫은 말</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%EB%93%A3%EA%B8%B0-%EC%8B%AB%EC%9D%80-%EB%A7%90/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%EB%93%A3%EA%B8%B0-%EC%8B%AB%EC%9D%80-%EB%A7%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;듣기 싫은 말이 있다. 절대 화내지 말고 참고 양보하고 이해하고  어쩌고 저쩌고.. 우리 아빠가 이 말을 할 때는 정말 듣기 싫다. 어떤 스님이나 목사님이 하면 좀 들을만 할랑가. 엄마랑 그렇게 싸운 사람은 누군가? 밥상을 엎고 물건을 부수고 육박전을 벌인 사람은 다른 사람인가? 듣는 순간 벌써 화가 난다. 듣기 싫다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;물론 좋은 말이다. 근데 난 무조건 참고 싶지도  양보하고 싶지도 않고 이해하고 싶지도 않다. 참을 수 있는 일과 참지 못하는 일이 있고, 양보하고 싶은 사람과 아닌 사람이 있다. 애초에 이해가 됐으면 싸울일도 없다. 화도 내 감정이고 사랑도 내 감정이다. 항상 웃으라는 말따위가 제일 듣기 싫다.  화가 나면 화를 내고 웃길 땐 웃는거다. 항상 웃는 건 병이다. 미치지 않고서야.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아빠가 하는 말 중 남을 배려하라는 말도 듣기 싫다. 배려를 받아야 할 사람이 남을 배려하라고 하니 쥐가 고양이 생각한다 싶다. 노동자인 아빠가  사업하는 사람들이 얼마나 힘들지 아냔다. 이건 부처나 예수가 아니고서야 할 수 없는 소리다. 이해가 안간다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐니 뭐니 해도 가장 이해가 안가는 말 중 하나는 &amp;lsquo;남의 말을 잘 들어라&amp;rsquo;다. 아빠는 내가 아는 남의 말을 가장 안듣는 사람 중에 하나다. 정말 벽창호다. 귀를 막고 자기 얘기만 하는 사람이 남의 말을 잘 들으라니. 아빠는 스스로 남의 말을 잘 듣는다고 생각하니까 그렇게 말하는 걸까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;닮고 싶지 않은 사람이 이래라 저래라 하는 것 만큼 듣기 싫은 말이 없다. 와닿지 않는 훈계를 들을 때마다 나는 나를 성찰한다. 나는 말과 행동이 일치하는 사람일까? 남이 보는 나와 내가 보는 내가 다르다면 남에게 충고할 때가 아니라 자기 탐구가 우선이다. 나는 말에 힘이 있는 사람이 되고싶다. 그럴싸한 말을 늘어놓는 사람이 아닌, 삶이 정말 그런 사람.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>사고의 전환</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2020/01/%EC%82%AC%EA%B3%A0%EC%9D%98-%EC%A0%84%ED%99%98/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2020/01/%EC%82%AC%EA%B3%A0%EC%9D%98-%EC%A0%84%ED%99%98/</guid>
      <description>&lt;p&gt;퇴근길 지하철. 서서 책을 읽고 있었는데 누가 어디서 뭘 보는지 애들이 떠들며 깔깔대는 소리가 들렸다. 참다 참다 도저히 책을 읽을 수가 없어서 가서 싸움을 하던 뭘 하던 한 판 할 각오로 날을 세우고 소리가 나는 쪽으로 걸어갔다.  어떤 미친놈이 이어폰도 안 끼고 무슨 영상을 보는 건가 싶었는데 가까이 갈수록 소리가 생소리(?)로 들려왔다. 뭐지??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;북적이는 지하철 구석 끝에 꼬맹이들이 앉아서 떠드는 소리였다. 핸드폰이 아니라 사람이었다. 영상이었으면 조용히 보라고는 하려고 했는데 떠드는 애들한테 조용히 하라고는 차마 못 하겠는 거다. 지하철이 뭐 도서관도 아니고 꼬맹이들 신나서 떠드는 건데 뭐라고 하리오. 공공장소에서 시끄럽게 구는 애들이 예쁜 건 아니지만 애들이니까 이해가 되는 거다. 그러고 나니 그 소음이 괜찮아졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다시 소음에서 최대한 멀어지는 방향으로 이동하며, 너 뭐냐, 이건 무슨 기준이냐? 핸드폰에서 나오는 소리는 안되고 라이브는 되고? 어른이 떠드는 건 안되고 애들이 떠드는 건 괜찮고? 애든 어른이든 누구에게든 조용히 하라고 할 권리가 내게 있는 걸까? 배려는 하고 싶은 사람이 할 수 있을 때 하는 거다. 배려를 안 한다고 누군가를 비난할 수 있을까? 불법이나 위법이 아닌 이상 나에게는 그들을 단죄하거나 비난할 권리도 없는 것 아닌가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;생각해보면 내가 소음을 견디지 못하는 것이고, 애들은 되고 어른은 안된다는 잣대가 내 안에 있는 거다. 애들은 왜 되나? 모를 수 있으니 이해가 된다. 나도 모르면 그럴 수 있으니까. 어른도 모를 수 있다. 저 나이가 되도록 이런 기본적인 것도 모르나 싶은 생각을 하면 화가 나지만, 제대로 된 교육을 받지 못했거나 경험이 부족하면 모를 수 있다. 그게 싫어서 괴로우면 나만 손해다. 타인의 결핍, 정작 그들은 아무렇지 않은 그 결핍에 괴로운 건 나뿐이다. 결국 내 문제다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아이들을 바라보는 눈으로 세상을 바라보면 이해가 안 되는 것이 없다. 관점의 전환이 곧 사고의 전환이다. 모든 사람을 우리 솔이 대하듯 하면 되는 거지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>독서모임 01</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/12/%EB%8F%85%EC%84%9C%EB%AA%A8%EC%9E%84-01/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/12/%EB%8F%85%EC%84%9C%EB%AA%A8%EC%9E%84-01/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;독서모임이라니. 감격적인 자리다. 지난 여름 제주 회동은 경옥이와 나의 12주의 아티스트 웨이 프로젝트로 이어졌고 그 풍성하고 충만한 모임의 소식을 들은 주화가 그 대화의 장에 함께 하고 싶어해서 독서 모임을 시작하게 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;경기도 이천에서 오는 경옥이와 경기도 양주에서 오는 주화를 위해 가운데 지점인 강남에서 만나기로. 강남과 책 하면 생각나는 공간이 별마당 뿐이라 첫 모임은 별마당으로 정했다. 일요일 아침 회사 가는 기분으로 집을 나서서 9시에 별마당 도착. 10시 반 쯤 별마당 도서관 2층 구석진 자리로 이동했다. 맘에 드는 자리에는 누군가 앉아 있었는데 그 옆에 자리를 잡고 떠들어 대니 얼마 안 가 앉아 있던 사람이 자리를 떠났다. 경옥이는 동시성, 나는 민폐라고 ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/qQu24m_qi_2Y_JFJd24a-uGFKR8BF9tkl9UKdUoQJHO89kKrVwlQMQ01HffVR-Vr-HYc48XqRpGJM-K2HT8=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;동시성이든 민폐든 어쨌든 자리가 났다. 사방이 책으로 둘러싸인 아늑한 공간, 독서 모임에 더 없이 잘 어울리는 곳이었다. 내가 도서관에 있는 다른 사람이라면 아줌마 셋이 모여 떠드는 게 소음이 될 것 같아 자리를 옮기고 싶었는데 어쩌다 보니 어영부영 앉아서 3시간 가까이 떠들었다. 그리고 다음에는 먼저 오는 사람이 자리를 맡아두는 걸로. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 고른 첫 책은 시민의 교양. 지대넓얕을 읽고 채사장이라는 작가에게 놀라 내친 김에 읽으려 시도 했다가 버튼과 함께 등장하는 대통령, 세금 이야기에 책장을 닫았던 기억이 있는 책이다. (난 이런 구성의 책을 싫어한다.) 얼마 전 채사장의 강연을 듣고 나서 저자에 대한 호감도가 더욱 올라갔고, 그렇게 고른 책이라 그런지 쉽게 읽을 수 있었다. 그리고 내가 발제자였거든. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결론부터 말하면 난 이 책이 어떤 주장이 아닌, &amp;lsquo;세상은 이렇게 생겼어&amp;rsquo;라는 큰 그림을 보여주는 책이라서 좋았다. 이 시대를 살아가는 한 사람으로써 정말 기본적으로 알아야 할 이야기들이다. 말 그대로 시민의 교양.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-한-단어&#34;&gt;1. 한 단어&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;책을 읽은 후의 느낌을 한 단어로 표현한다면? 나는 &amp;lsquo;혼란&amp;rsquo;이었다. 누구나 자신의 세계관을 점검하는 순간에는 어느 정도의 혼란이 올 수 밖에 없는 것 아닐까. 경옥이는 정말  꼭 읽어야 할 시민의 교양 이라고 했던 것 같고, 주화는 이 질문에서 뭐라고 주절주절 얘기하다 결국 책을 읽지 않은 것을 고백했다. 책도 안 읽고 어쩜 그렇게 읽은 것처럼 말을 잘 하는지. 역시 주화다.ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;2-두-가지의-삶&#34;&gt;2. 두 가지의 삶&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;나를 바꿀 것인가 세상을 바꿀 것인가? 책의 머릿말에 나온 말이다. 나는 내 혼자만의 삶을 돌보기에도 버거운 사람이다. 세상을 바꿀 대의 따윈 없다. 철저히 개인 우선의 삶을 살고 있고 내가 바뀌어야 세상이 바뀐다고 믿는 사람 중에 하나일 뿐이다. 생각해보면 세상을 바꾸는 것은 어렵지만 나를 바꾸는 것은 쉽다. 나를 바꾸는 것이 곧 세상을 바꾸는 것이라는 의견에 모두 동의했다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;3-일&#34;&gt;3. 일&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;나는 왜 일을 할까? 요즘 일을 하고 있어서인지 일에 대해서 이야기해보고 싶었다. 자본가 주화, 임금 노동자 경옥이, 비임금 노동자 나.  일에 대한 각자의 입장이 다를 것이었다. 왜 일을 하는지, 스스로 자신을 뭐라고 정의하는지가 궁금했다. 자본가 주화 주변엔 미친년이 많았고 일은 복잡하고 사람들은 피곤했다. 반면 임금 노동자 경옥이 주변엔 좋은 사람들이 많았고 일은 너무나 즐겁고 사람들은 친절했다. 왜일까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;주화랑은 그간 일에 대해서 참으로 많은 얘기를 나눴다.  그간의 대화에서 늘 의견이 모아지지 않던 지점이 있었다. 주화가 직원들의 불성실함에 대해서 이야기할 때, 나는 주화가 노동력을 &amp;lsquo;착취&amp;rsquo; 하고 있다고 생각했기에 주화의 어려움에 동의할 수 없었던 거다. 주화도 스스로 자본가인지 노동자인지 헷갈렸던 것 같고. 어쨌뜬 오늘부터 주화는 스스로가 착취하는 자본가임을 인정하기로. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;주화가 자본가 이면서 노동자라고 착각했던 것과 반대로, 나는 노동자 주제에 스스로가 노동자인지도 모른채 알량한 엘리트 의식을 가지고 스스로를 고급인력이라고 생각했던 부끄러웠던 과거를 고백했다. 누구도 나에게 진실을 말해주지 않았다고 핑계를 댔지만 그 또한 부끄러운 무지의 소치다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는  나는 일을 왜 하는가? 지금 누군가가 묻는다면 돈 벌기 위해서 한다라고 대답할 수 밖에 없다. 보람이나 의미는 일에서 발견할 수 있긴 하지만 일을 하는 목적이라고 할 수는 없다. 내가 일을 하는 이유는 돈이다. 돈 벌려고 일한다. 슬프지만 사실인 이 명제를 인정하고 나면 적어도 명료해진다. 일에 대한 다른 기대가 없으니 실망도 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금까지의 경험을 가지고 다시 스무살로 돌아가 직업을 선택할 수 있다면? 주화는 다시 어린이집 원장을 선택해서 그간 배운 것을 써먹으면서 성공할 것이라고 했고, 나는 직업이 없는 백수, 경옥이는 건물주라고 대답했다. 결국 그 누구도 노동자로 살고 싶은 사람은 없었다. 몰라서 선택했을 뿐이지 알고는 선택할 수 없는 것이 노동자의 삶이다. 세계를 단순하게 구분하고 똑바로 보게되면 내가 어디 서있는지 보인다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;4-정의관&#34;&gt;4. 정의관&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;나의 정의관은? 이 지점이 나를 혼란하게 했던 지점이다. 정의에 대한 정의가 다르다는 것은 알고 있었지만 그것을 수직적 정의관, 수평적 정의관으로 구분하고 나니, 갑자기 남의 편에서 응원하고 있는 나를 발견한 느낌? 내가 어디에서 무엇을 하고 있는지 비교적 잘 알고 있다고 생각했는데 나의 정의관은 내가 서 있다고 생각한 곳의 것이 아니었다. 그렇다면 이건 어디서 온걸까? 대한민국의 가장 밑바닥 노동자이면서 보수 정당을 지지하는 아버지를 이상하게 여길 일이 아니었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;식수대에서 발 닦는 사람들에게 내가 한 마디 했던 것을 주화가 기억해 내서 이야기하며, 그 상황에 자기가 더 먼저 말하지 못한 것이 아쉬웠다고 말할만큼 주화랑 나는 비슷한 정의관을 가지고 있는 반면, 경옥이는 우리 아버지처럼 평화주의자이며 수평적 정의관을 가지고 있는 사람이다. 산에서 불을 피우고 고기를 궈먹는 사람들 얘기를 들려주고 너라면 어떻게 하겠냐고 물어봤을 때, 자기라면 대놓고 말해서 갈등을 일으키기 보다는 그냥 돌아서 자기가 할 수 있는 일을 찾을 것 같다고 말했었다. 그렇게 각자가 가진 정의관을 이야기 하는 동안 나는 여전히 왜 기초질서가 왜 지켜져야 하고 약속이 왜 중요한지에 대해 얘기한 걸 보면 한 인간의 신념이란 것은 정말 대단하다 싶다. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기서 한 가지 짚고 넘어가고 싶은 것은 그런 행동이 과연 정의관 만으로 설명할 수 있는 것인지였다. 정말 나의 의도가 무엇인지를 들여다 볼 필요가 있다. 나는 왜 그런 상황을 그냥 넘어가지 못하는지, 정말 내가 생각하는 정의를 위해서인지, 그들을 비난하고 계도하기 위해서인지, 내가 피해를 입기 싫어서인지를 들여다 봐야 한다. 반대로 경옥이는 정말 경옥이가 생각하는 정의를 위해서인지, 아니면 갈등이 두려워서인지, 나랑 상관 없는 일이라서 인지 들여다 봐야 한다. 어쩌면 그런 행동들은 정의관보다는 그저 자기 보호의 방식일 수도 있겠단 생각도 든다. 언젠가 그런 마음이 들면 제대로 들여다 봐야겠다고 생각했고, 그래도 할 말을 해야겠다 싶을 때는 내 의도를 가장 잘 전달할 수 있는 방법을 찾아야겠다고 생각했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;너무 모르고 무시하며 살았던 것을 반성하며, 한 권으로도 모자라 채사장의 &amp;lsquo;우리는 언젠가 만난다&amp;rsquo;까지 읽고 온 경옥과, 책을 읽지 못하고 유튜브와 블로그로 책을 파악하고 온 주화. 어쨌든 우리는 각자 자기만의 방식으로 책을 이해하고 소화하고 나눴다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여기 쓴 것보다 훨씬 많은 이야기를 하는 사이 어느새 3시간이 훌쩍 지났다. 그 사이 북적해진 도서관을 나와 자리를 옮겨 밥을 먹고 다시 KFC에 가서 못다한 이야기를 나눴다. 관계와 사랑에 대해서 이야기할 땐 늘 같은 결론이다. 먼저 내가 나 자신을 아는 것, 내가 무엇을 하고 있고, 내가 무엇을 원하는지를 아는 것이 가장 중요하다는 결론을 오늘도 내렸다. 매일 같은 결론을 내리지만 결국 만나면 또 같은 얘기를 반복하는 이 무한궤도(?)에서 벗어나기 위해선 그저 속풀이나 말잔치로 끝날게 아니라 행동으로 실천해야 한다고 생각했다. 그래도 명색이 독서모임인데. 각자 돌아가는 길에 오늘 깨달은 것, 배운 것 하나씩 붙잡고 실천해보자, 그리고 그 변화를 다음번에 만나서 얘기해보자고 약속하고 훈훈하게 마무리.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;죽음을 생각할 때 오늘 하루가 소중하게 느껴지는 것처럼, 하는 일에도 끝이 있음을 알 때 매 순간이 즐겁고 소중하게 느껴진다. 그래서 앞으로 3개월간 시즌 1, 6권의 책을 함께 읽기로 했다. 책은 꼭 읽고 오기로 하고, 발제는 미리 생각해볼 수 있도록 하루 전 날 보내주기로. 그리고 수다 모임이 되지 않기 위해서는  2~3시간 정도의 제한된 시간안에 굵고 짧게 끝내는 것이 좋겠다고 합의. 경옥이가 29일에 생일 여행을 간다고 날짜를 변경하면 어떻겠냐 제안했지만, 개인 상황에 따라 날짜를 변경하기 보다는 정해진 날짜를 지키자는 수직적 정의관을 가진 두 명이 목소리를 높여 결국 두번째 모임은 경옥이를 빼고 진행 하기로 했다. ㅋㅋ 일단 시작은 했다. 큰 욕심 없이 딱 2월까지만 함께 해도 좋겠다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>건강 검진</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/11/%EA%B1%B4%EA%B0%95-%EA%B2%80%EC%A7%84/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/11/%EA%B1%B4%EA%B0%95-%EA%B2%80%EC%A7%84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;수년만에 받는 건강검진. 올해부터 의료보험을 내게 되었으니 그에 따르는 권리를 누리는 것은 당연하다. 형식적인 검사라는 것은 알지만 그래도 받을 수 있을 때 받자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우연히 발견한 별내 베리굿병원에 목요일 오전에 전화를 걸어 예약을 하니 금요일날 바로 가능하덴다. 제주도는 연말까지 자리가 없다고 했는데 서울에선 너무나 쉽게 예약이 되었다. 전날 9시부터 금식 물 커피 껌도 안된다고 주의를 줬다. 일찌감치 8시쯤 잠이 들었다가 실컷 자고 일어나 최상의 컨디션으로 출동. 물 한 모금이 고팠지만 참았다. 마침 병원이 막둥이 운동하는 곳 바로 옆이라 차를 얻어타고 9시에 맞춰서 도착했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-H0UtBxNqs5o/Xil_tJ65ynI/AAAAAAAHSas/NLUu6yqrMsEwPgNgyNTRSMnGPUV3AolvQCK4BGAYYCw/s1600/34900-771782.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;계단으로 4층까지 걸어 올라가 접수 창구에서 접수. 예약 확인하고 문진표를 작성하라고 5-6장 정도 되는 종이를 나눠줬다. 한참 걸려서 구석에서 문진표를 작성해서 제출. 하필 오늘 아침 생리가 시작되어 자궁경부암 검사를 제외한 나머지 일반 검진과 위암, 유방암 검사를 추가로 하기로. 자기 부담금 10%가 있다고 하여 1만 얼마 결제.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나라에서 하는 것은 아주 기본적인 것들이라고 하며, 추가 검진을 권장했지만 전혀 모르고 와서 결정하기 어렵다고 판단, 다음에 5월에 행사가로 진행하다고 하니 그때 하라고 친절히 알려줬다. 병은 사실 모르는게 약일런지도 모른다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여자 탈의실에 가서 배낭을 사물함에 보관하고 진찰복으로 옷을 갈아입었다. 의자에 앉아 있으니 이름을 부른다. 무슨 시스템인지 참 잘 돌아간다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;피검사를 가장 먼저 진행. 왼쪽 팔에서 5미리 쯤 피를 뽑고 바로 컵을 주면서 소변을 받아오라고 했다. 혈이 들어가지 않게 조심하라고 당부. 전날 9시부터 물도 한 모금 안마셨는데 오줌이 나오겠느냐고 물으니 소변검사는 당단백? 만 검사하는 스틱 검사이니 조금만 받아와도 된단다. 그리고 나니 인성정보에 입사할 때 신체검사를 하다가 스틱을 주고 오줌을 묻혀 오라고 했었는데 그걸 땅에 떨어뜨렸다가 주워갔는데 당이 검출되어 재검을 받았던 기억이 떠올랐다. 오줌이 안나올 것 같았는데 신기하게 변기에 앉으니 찔찔 나오더라. 그 와중에 중간 오줌을 받았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;소변통을 갖다주고 앉아 있으려니 엑스레이실에서 불렀다. 흉부 엑스레이를 간단하게 찍고 마모그램을 찍는다고 방 안쪽으로 들어갔다. 웃통을 벗고 앙상한 상체를 내놓고 있으려니 민망. 납작젖을 최대한 끌어모으느라 직원이 애먹었다. 아 민망하여라. 호주에서 한 번 찍어본 경험이 있어서 어떤건지는 알았으나, 이것은 고통이었다. 그땐 몰라서 미처 느끼지 못했던 수치심도 올라왔다. 참으로 오랜만에 느껴보는 감정.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;신체검사 하듯이 저울 위에 올라가서 몸무게를 재는 동안 머리위로 자가 내려와 키를 쟀다. 허리둘레를 재고 혈압을 측정하고 시력과 청력을 검사했다. 낯설지 않은 기본적인 검사들을 마치고 차트를 직접 들고 가정의학과로 이동. 나름 자기네들끼리 시스템 프로토콜을 잘 맞춰놨다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이름을 부르길래 들어가보니 마스크를 쓴 여의사가 차트를 들여다보면서 술은 좀 줄이고 앞으로 운동 열심히 하시라고 격려(?). 젊은 여의사에게 격려를 받으니 거 참 할머니가 된 것 같은 느낌이 약간 엉뚱했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마지막 남은 위내시경. 친절한 여직원이 이름을 불러 주사실로 안내. 검사를 위해 미리 먹어야 하는 무슨 시럽 같은 약(위장 기포 제거제)을 한봉 줘서 맛있게 먹고, 엉덩이를 까고 위장 운동을 억제한다는 주사를 한 대 맞았다. 주사가 하나도 안 아팠다. &amp;lsquo;주사 안아프게 참 잘 놓으시네요&amp;rsquo; 라며 아저씨 같이 옷을 제대로 입지도 않고 엉덩이를 문지르며 나오려다 더 문지르고 나오시라고 저지를 당했다. ㅋㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;옷을 추스리고 앞에 나와 앉아 있으려니 이름을 불러서 침대로 이동. 인정머리 없는 병원침대에 왼쪽으로 돌아 누워서 대기. 식도를 마취한다며 스프레이를 몇 번 칙칙 뿌리는데 얼마나 쓴지 웩, 오늘 모든 과정 중에 이게 가장 고통스러웠다. 물론 전기선 같은 호스를 입에 넣기 전 까지는.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;의사가 와서 불편하데가 있냐고 물어보기에 없다고 하니 어디 봅시다 하면서 입으로 밀어 넣었다. 쓴 맛이 다 가시지도 않았는데 카메라가 달린 전선을 삼켜야 하다니. 침을 삼키라는 말에 침을 꿀꺽 삼키니 호스가 배속으로 쑥 빨려들어갔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;바빠진 직원인지 의산지의 손. 순식간에 깊이 들어가는데 뱃속을 따라 배꼽까지 내려간 게 느껴졌다. 긴장을 해선인지 손을 꽉 쥐고 있었는데 누군가가 와서 손에 휴지를 쥐어줬다. 고마워요. 코로 숨을 들이 마시고 입으로 내쉬는데 자꾸 나오는 헛구역질. 침을 삼킬 수가 없어 꾹 참았더니 눈물이 나왔다. 눈물과 침을 질질 흘리며 눈을 부릅뚜고 있는 건 정말이지 처연하다고 생각하고 있는데 &amp;lsquo;식도 보면서 나올께요&amp;rsquo; 하더니 마지막 구역질을 유발하며 마치 뱉어낸 것처럼 밖으로 호스가 나왔다. 휴. 살았다. 침을 시원하게 뱉고 싶은데 마취가 되어서 감각이 없고 목젖에 감각이 없으니 침은 뱉으나 마나 불편함.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;의사양반이 바로 결과를 설명해준다고 오라고 재촉하길래 정신을 부여잡고 화면 앞으로 다가갔다. 반짝반짝 쪼글쪼글한 살색 사진들. 내 위 참말로 깨끗하구나. 위벽이 좀 헐긴 했는데 정상 범주고, 작은 뾰루지 같은 것이 있는데 아주 작아서 걱정 안해도 될 정도. 특별한 소견이 없는 지극히 정상적인 상태이니 잘 관리하라고 격려(?)하고 사라졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;친절한 간호사가 수고했다며 한 시간 있다가 마취가 풀릴거고 물도 밥도 그 이후에 먹으란다. 검사 결과는 2주 후에 주소로 보내준다고 집에 가란다. 그러고보니 내 배속에 호스를 넣은 사람의 얼굴을 제대로 보지도 못했다니. 의사에겐 환자는 그저 빨리 처리해야 할 사물처럼 취급되는 느낌을 받았다. 저들은 왜 의사가 된걸까. 답을 알 수 없는 질문에 빠지려는 찰나를 붙잡고 깨어 나와 옷을 갈아입고 의자에 앉아서 정신을 챙기고 난 뒤 집으로 귀가했다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>손톱</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/11/%EC%86%90%ED%86%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/11/%EC%86%90%ED%86%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hrgo.files.wordpress.com/2019/11/img_20191115_210305.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한 달간 오른손의 손톱을 길렀다. 우쿨렐레를 좀 더 잘 치게 되려나 싶어서였다. 우쿨렐레를 잘 치려면 손톱이 아닌 연습을 해야 한다는 결론을 내리고 그간 너무나 불편했던 길었던 손톱을 잘라버렸다. 아우 개운해.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이제 손톱으로 얼굴을 할퀼 일도 없고 핸드폰 화면에서 엉뚱한 데를 터치할 일도 없다. 노트북 키보드를 손 끝으로 두드릴 수 있다. 그게 바로 내가 필요한 손끝의 본질적 기능이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내가 비교적 옳다고 생각하는 것</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/10/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EB%B9%84%EA%B5%90%EC%A0%81-%EC%98%B3%EB%8B%A4%EA%B3%A0-%EC%83%9D%EA%B0%81%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B2%83/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/10/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EB%B9%84%EA%B5%90%EC%A0%81-%EC%98%B3%EB%8B%A4%EA%B3%A0-%EC%83%9D%EA%B0%81%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B2%83/</guid>
      <description>&lt;p&gt;‘모든 것은 변한다’는 명제를 빼고 진리는 없다고 보는게 맞다. 하지만 진리처럼 통용되는 몇 가지 명제들이 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;길을 잃었다고 느껴질 때나 마음이 혼란스러 울 때 나는 책을 읽는다. 책에서 공통적으로 말하는 진리 비슷한 것은 있다. 보편적으로 여겨지는 좋은 가치들이 있고 좋은 태도가 있고 좋은 습관들이 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;책을 읽는것, 여행을 하는 것, 쓰는 것, 자신을 들여다 보는 것, 산책하고 명상하는 것이 해롭다고 말하는 사람은 없다. 자신을 사랑하지 않아도 된다고 말하는 책은 없다. 관계에 대화가 중요하지 않다고 하는 사람도 없다. 차이를 인정하지 말라고 하는 사람도 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이렇듯 책에서 무수히 반복되는 말들이 있고 이는 대부분 맞다. 진리는 아닐지 몰라도 인생에 적용하면 손해볼 것이 별로 없는 것들이다. 대부분 내가 내 삶으로 끌어온 것들이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;누군가는 인생을 책으로 배우는 것이 아니라지만 난 인생을 책으로도 배웠다. 그래서 이렇게 잘 살고 있다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 놀고 자산은 는다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/10/%EB%82%98%EB%8A%94-%EB%86%80%EA%B3%A0-%EC%9E%90%EC%82%B0%EC%9D%80-%EB%8A%94%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/10/%EB%82%98%EB%8A%94-%EB%86%80%EA%B3%A0-%EC%9E%90%EC%82%B0%EC%9D%80-%EB%8A%94%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/NFnfzthN-qhoBj3khQ1pWfPBlunbqF30-c77GV_ynXf1jSBtA7y18-PfbI5L7htqhj2avPQ4vjNzjmEcIhg=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;재정 관리를 다시 시작하며 놀랍고도 감사한 사실 하나 발견했는데, 백수가 된 이후에도 나의 자산이 꾸준히 늘고 있다는 것이다. 대충 돈을 까먹고 있지 않다는 정도는 알고 있었지만 이런 우상향 그라프일 줄이야. 심지어 중간에 한 번 놀러가서 한 5천 달러 쓰고 왔는데 별로 티도 안난다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015년 8월 퇴사를 하고 몇 달은 여행을 했다. 좀 놀다 다시 돌아가서 일을 할 생각이었기에 마구잡이로 썼다. 곡선이 가파르게 하강하는 이유다. 2016년 3월은 제대로 놀아보자고 마음먹고 호주에 벌려놓은 생활을 정리한 시점이다. 2015년 8월 퇴사와 동시에 하강 곡선을 그리던 자산 그래프가 2016년 3월을 기점으로 다시 상승세로 올라가기 시작했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노동을 할 때와 하지 않을 때의 기울기는 확연히 다르긴 하지만 그래도 내려가지 않고 올라간다는 것만으로 충분히 의미 있고 희망적인 일이다. 이 정도면 지속가능한 백수 실험 성공! 그냥 이대로 이 풍요로운 삶 속에서 쭉 살면 된다. 하지만 다 쓰고 죽으려면 더 열심히 놀아야겠다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>