<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miscellany on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/miscellany/</link>
    <description>Recent content in Miscellany on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/miscellany/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>내가 나를 사랑하는 방법</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EB%82%98%EB%A5%BC-%EC%82%AC%EB%9E%91%ED%95%98%EB%8A%94-%EB%B0%A9%EB%B2%95/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EB%82%98%EB%A5%BC-%EC%82%AC%EB%9E%91%ED%95%98%EB%8A%94-%EB%B0%A9%EB%B2%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;누군가를 좋아하면 그 사람이 뭘 좋아하는지, 뭘 싫어하는지, 무엇에 관심이 있는지, 어떻게 시간을 보내는지 알고 싶어진다. 본능인지는 모르겠지만 나는 그렇다. 인생을 돌이켜 보면 내가 오랜 시간 가장 좋아했던 건 나였던 것 같다. ㅋㅋㅋ &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/06/내가-좋아하는-것-2005/&#34;&gt;이 글&lt;/a&gt;도 그렇고 난 내가 뭘 좋아하는지, 뭘 싫어하는지, 무엇을 하고 지내는지에 늘 관심이 많았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오래 전 내 블로그의 자기 소개. 2003년에 서른살이  된 것도 아닌데 &amp;lsquo;에잇 나 서른살이야&amp;rsquo;라고 써놨다. 기억하건데 난 서른살이 되기 몇 년 전부터 서른 살 타령을 했었다. 2004년 부터 서른살을 준비하네 어쩌네 했었지. 서른살이 되던 해에 업데이트를 한건지 어쩐건지 기억이 나지는 않지만 어쨌든 서른살이 되기 어지간히 싫었나보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/oke7qnETf9iYjAM3qsckOGWCONDs7PMMsR44EU9_KgC8ZeJb0l-DocKwSej4oWcDhztegdk43OkkNO7uwK4=w1600&#34; alt=&#34;좋아 싫어 리스트는 학교 다닐 때 처음 만들어 계속 업데이트를 했었다. &#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;못생긴 사진 아래 &amp;lsquo;현실주의, 합리주의, 열정, 효율추구&amp;rsquo;라고 형광펜을 쳐놓은 걸 보니, 저런 걸 중요하게 생각했나보다. 그래 그랬지. 현실적이고 합리적이고 효율적이되 열정을 가지고 살고 싶었지. 그땐 팔팔한 이십대였으니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/gHRsTpSJbOSpGb152zwKikA6C1OVdlTv50rN2wjgzNJd__KgryLQe-NZll-3rFIRlYfWf75_vsd5qn_SF0c=w1200&#34; alt=&#34;2007년 업데이트&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러다 2007년의 어느날 새벽에 내가 쓴 글에 스스로 이런 슬픈 댓글을 달았다. 2007년이면 내 커리어를 통털어 가장 바쁘고 정신없이 살 때였다. 글만 봐도 딱하다. 나도 삶이 고달퍼 나를 돌보지 못하고 살 때가 있었는데 어느새 그때의 감정은 사라지고, 사건들만 추억으로 남아있다. 이렇게 증거가 남아 있건만. 그 시절을 그저 열정 있고 좋았던 때라고 기억하고 있는걸 보면, 나에겐 스스로에게 유리하게 기억을 (왜곡? 미화라고하자.) 미화 시키는 재주가 있는 것 같기도 하다. ㅋ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014년 말 블로그를 대대적으로 정리하면서 이 소개는 사라졌지만, &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2016/04/something-of-myself/&#34;&gt;Something of Me&lt;/a&gt; 가 생겼다. 나를 알아가는 과정에 자연스럽게 생긴 리스트다. 그리고 더 자세한 내용은 따로 노트를 만들어 시시 때때로 업데이트 한다. 뭐 다 그냥 기록병이라고 하자.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/5lmAmSnJNhd_Qf1KoqtRSEX-hMnYcqiXaKFzkP5rpZFAcQ9WX__vujAAOnopYuYCaMh6skGHWO1rhlx3N4s=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이런 기록들은 기본적으로 나 자신과 그 삶에 대한 애정이 있어야 가능하다. 애정이 있으면 기록하게 되고 기록하다보면 애정이 생긴다. 뭐가 먼저든 어쨌든 선순환이다. 난 소중한 순간을 오래오래 기억하고 싶은 사람이다. 내가 나를 아끼고 사랑하는 방법은 다양하지만, 나는 그걸 내가 좋아하는 기록이라는 방법을 통해 실행하고 있다. 결국 모든 과정이 나를 돌보기 위해서다. 그 과정이 즐거우니 참 다행이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;원래는 저 오래된 글이 웃기기도 하고 귀엽기도 해서 기록해두려고 글을 썼는데 어쩌다보니 자뻑글이 되었네. 아 근데 이런 글을 쓰는 것도 너무 재밌다. ㅎ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1일 1책 1글 후기</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/1%EC%9D%BC-1%EC%B1%85-1%EA%B8%80-%ED%9B%84%EA%B8%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/1%EC%9D%BC-1%EC%B1%85-1%EA%B8%80-%ED%9B%84%EA%B8%B0/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;6월에 1일 1글 프로젝트를 했다. 사실 시간만 있으면 글을 쓰는 건 어렵지 않다. 소재도 널리고 널렸다. 여행 갔다 와서 정리하지 못한 것만 글로 정리해도 몇 달은 매일 글을 쓸 수 있을 만큼 많다. 프로젝트를 시작한 이유는 뭔가 매일 꾸준히 하는 무언가가 필요하다고 느꼈기 때문이고, 또 독자가 있는 글을 써봐야겠다고 생각해서다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음 2주 정도 여행 이야기를 쓰다가 3주 차부터는 책을 읽고 글을 쓰기로 했다. 기본적으로 &amp;lsquo;여행기는 나만 재밌다&amp;rsquo;라는 생각이 있기도 하지만, 독자가 있는 글을 쓴다면, 지극히 개인적인 경험에 대해서 쓰는 것보다는 그나마 같은 경험을 하기가 쉬운 책이 좋을 것 같았기 때문이다. 책은 쉽게 구하고 또 읽어볼 수 있으니까. 또 여행기라면 아무래도 사진을 빼놓을 수 없는데, 사진을 늘어놓고 글을 쓰다 보면 사진 설명으로 끝나는 경우가 많고,  읽는 사람도 쓰는 사람도 글에 집중하지 못하게 되는 경우가 많았다. 어차피 매일 읽는 책, 제대로 정리해보고 싶은 욕심도 있었다. 어쨌든 그렇게 6월 한 달간 매일 책을 읽고 책에 대한 글을 썼다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/1nxbEUpTlXoRHhEgGROLJv5ykyedclWFaOasxtrVHBOpiEdTt-bHozSH1MnzYTRmE0p7PkiYeJg0gWoPM6s=w1600&#34; alt=&#34;스타벅스에서 모닝 글&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;배운-점&#34;&gt;배운 점&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;단지 책에 있는 글자를 처음부터 끝까지 읽었다고 해서 그 책을 읽었다고 말할 수 있을까. 기억하고 싶은 구절을 필사한다고 해서 그 책이 내 것이 될까. 물론 눈으로 한 번 읽고 마는 것보다는 기록하고 손으로 한 번이라도 더 적어보는 건 분명히 도움이 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나도 그동안 책을 읽고 나름 정리를 한다고 생각했었다. 근데 그 정리가 정리된게 아니었다. 분명히 읽었고, 필사까지 했고, 기록해 뒀는데 제목을 보고 써놓은 걸 보면 읽은건지 전혀 기억이 안 나는 책도 수두룩했다. 느낌과 생각을 공들여 기록하지 않으면 내 것으로 남지 않는다. 또한 아무리 공을 들인들, 필사한 구절이나, 메모한 내용을 그냥 어딘가에 처박아두고 다시 꺼내보지 않으면 그것 또한 한 번 읽고 마는 것과 크게 다르지 않았다. 열심히 쓴다고 썼는데 기억이 나지 않는 이유는 바로 그것이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;본깨적이라는 독서방법이 있다. 책을 읽고 깨닫고 적용하는 독서 방법인데 한동안 이 방식으로 읽고 기록했다. 여기서의 &amp;lsquo;깨달음&amp;rsquo;이란 다양한 여러종류의 배움을 말하는 거겠지만 &amp;lsquo;깨달음&amp;rsquo;이라는 단어가 주는 교훈? 비슷한 뉘앙스를 나는 별로 좋아하지 않는 것 같다. 어떤 배움이나 깨달음 보다는 그냥 재미만 주는 책도 분명히 있다. 기술 서적인 경우 깨달음이란 단어보다는, 배운 것 또는 알게 된 것을 체계적으로 정리한다고 하면 더 와닿고, 에세이 같은 책은 공감된 부분, 와 닿았던 문구 라고 하면 훨씬 편안하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기록도 여러 가지 방법으로 할 수 있다. 어떤 책은 불편한 생각이 올라올 수도 있고, 질문도 올라올 수 있다. 그걸 파들어가는 것 자체로 의미 있을 수 있다. 어떤 책은 문장 자체로 의미 있는 책이 있어 고대로 필사하고 싶은 책이 있는가 하면, 어떤 책은 책의 요점만 나의 언어로 적어두는 책이 있다. 책이 어떤 하나의 주제를 가지고 이야기한다면 그 전체적인 구조와 논리를 파악하고 기록해야 하는 경우도 있다. 읽다가 흐름이 끊기면 곤란한 책이 있고, 어떤 책은 아무 데나 펴서 읽어도 괜찮은 책도 있다. 책을 기록하는 방법은 이렇게 다 다르다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 서평가가 아니다. 책을 평가할 수 없다. 그렇다고 책을 소개하는 사람도 아니다. 리뷰라고 하기도 싫다. 독서 기록 정도가 좋을 것 같다. 책을 읽고 내 방식대로 정리할 뿐이다. 필사만으로는 부족하다. 책을 읽었다고 말할 수 있으려면, 나의 언어로 이 책이 어떤 책인지 이야기할 수 있어야 한다. &amp;lsquo;나 그 책 알아&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;나 그 책 읽었어&amp;rsquo;라고 말하는 것은 아무짝에도 소용이 없다. 그런 말 하려고 소중한 시간을 들여 책을 읽는 게 아닌데 그걸로 만족했다. 책이란 것을 읽고 어떻게 내 것으로 소화를 시켜야 하는지 이 프로젝트를 통해 새롭게 깨달았다. 책을 읽었으면 그 책이 나에게 어떤 책이었는지를 말할 수 있어야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;책과의 만남. eg. 왜 이 책을 읽게 되었는가. 책이 어떻게 손에 들어오게 되었는가. 책을 만난 순간, 읽기 전의 기대 등.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;책을 한 문장으로 소개한다면. 읽어보니 이 책은 어떤 책이라고 간단 요약 정리.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;필요하면 전체 구성 및 흐름 소개.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;깨달은 점. 알게 된 점. 느낀 점. 배운 점. 등 자유롭게 기술. 방식은 책에 따라 다르다. 책을 읽으면서 내가 메모하거나 생각한 내용 위주.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;더 생각해 볼 것. eg. 질문, 조사할 것, 더 알고 싶은 점, 다음에 읽어보고 싶은 책 등.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;대충 이 정도만 정리해도 충분하다. 그리고 심심할 때 연예 뉴스 뒤적거릴 게 아니라 내 블로그에 가서 내가 쓴 글을 보면 된다. 결국 내가 다시 보려고 쓰는거니까. 사실 더 좋은 방법은 같은 책을 읽은 다른 사람들의 의견을 들어보는 것이다. 올라온 질문에 대해 얘기해 볼 수 도 있고, 각자의 생생한 경험을 나눌 수도 있다. 내가 책에서 배운 것의 두 배 세 배를 사람으로부터 얻을 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 책을 읽기 전에는 다른 사람이 책에 대해 쓴 글은 읽지 않는 편이다. 책 소개는 주로 팟캐스트를 통해 &amp;lsquo;듣는다&amp;rsquo;. 듣는 건 내가 책을 읽고 쓰는 것에 별로 영향을 미치지 않지만, 누군가 책에 대해 쓴 글을 읽으면 그 글이 남아서 읽거나 쓸 때 오버랩되는 경우가 많았다. 뭐 이건 그냥 내 특성인 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한때 1년에 책 100권 읽기가 목표였다. 몇 번 성공한 적도 없지만 그건 별로 의미가 없었다. 중요한 건 정보의 양이 아니라 생각의 변화다. 물론 도움이 전혀 안됐던 건 아니다. 비슷한 분야의 책을 계속, 그리고 많이 읽다 보면 어느 순간 그 분야의 준 전문가가 된다. 반복학습의 효과는 무시할 수 없다. 하지만 시간이 오래 걸린다는 단점이 있다. 모로 가도 서울만 가면 된다지만 그건 서울까지만 갈 때 얘기고, 서울도 갔다가 평양도 거쳐 러시아를 거쳐 유럽 대륙으로 넘어가려면 길에서 마냥 시간을 보낼 수 없다. 이제는 좋은 책을 골라, 좀 더 효율적인 방법으로 읽고 싶다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>모순된 신념</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%AA%A8%EC%88%9C%EB%90%9C-%EC%8B%A0%EB%85%90/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%AA%A8%EC%88%9C%EB%90%9C-%EC%8B%A0%EB%85%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;손해보며 살아라. 우리 아빠의 인생 모토이자 삶의 태도이며, 어릴때부터 아빠로부터 내가 가장 많이 들은 말이기도 하다. 나보다 먼저 남을 생각하고 양보하고 배려하라고 배웠다. 차별을 당하거나 억울한 일을 당했을 때, 물질적 정신적으로 피해를 입었을 때도  아빠는 &amp;lsquo;손해보면서 사는 삶&amp;rsquo;을 해법으로 내밀었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lsquo;손해보면서 살아라&amp;rsquo;만큼이나 자주 들었던 또 다른 말은 &amp;lsquo;돈은 한 번 움켜쥐면 절대 놓지 말라&amp;rsquo;는 말이었다. 돈이란 벌기는 어려워도 쓰기는 쉬운 것, 나도 모르는 사이 손가락 사이로 빠져나가는 것이니까, 내 손에 일단 돈이 들어오면 꽉 움켜쥐고 절대 놓지 말라는 것이, &amp;lsquo;열심히 일하고 저축해라&amp;rsquo;와 함께 우리에게 하사된 돈에 대한 가르침이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;돈은 악착같이 움켜쥐되, 관계에선 손해보면서 살라는 말이다. 이게 가능한 것인가? 돈이 배제된 인간관계가 가능한가? 인간의 삶이란 것이 물질과 관계로 정확하게 양분되어, 정반대되는 신념을 추구하며, 돈을 다룰 땐 이런 방식으로, 관계를 다룰 땐 저런 방식으로 사는 것이 가능한 것인가? 인생은 돈과 관계로 나뉘어질 수도 없고, 인간은 서로 모순되는 신념을 가지고 살 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;!--왜 우리 아버진 이런 모순된 신념을 가지고 살았을까. 얼마나 많은 순간들에 두 신념 사이에서 고민하고 괴로워했을까. --&gt;

&lt;p&gt;틀린 신념은 없다. 하지만 한 사람이 가진 신념들끼리 충돌한다면 그건 문제다. 이리로 가자니 저것이 걸리고 저리로 가자니 이것이 걸린다. 이것도 저것도 못한다. 이랬다 저랬다를 반복하며 중심없이 살게된다. 휘둘리며 사는 삶은 괴롭다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;질문이 필요하다. 그것들은 어디서 온 것이며, 무엇이 내가 우선에 두어야 할 것인지를 한 번쯤 들여다봐야 할 필요가 있다. 내 안에 있는 것이 내가 원하는 것인지, 내가 한 선택인지를 물어야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이때 중요한 것은 과거의 내가 아닌 지금의 나로 대답하는 거다. 사유의 주체는 과거의 내가 아닌 지금의 내가 되어야 한다. 과거의 나에게 심겨진 신념은 지금 나에게 남아 있지만 내 것이 아닐 수도 있다. 나의 부모가 심어준 것일 수도 있고, 사회가 심어준 것일 수도 있다. 물론 과거의 내가 한 선택일 수도 있지만, 지금 중요한 것은 지금의 나다. 사람은 변한다. 세상도 변한다. 그 변화를 모른채 그저 내 안에 존재한다는 이유로 당위성을 부여한채 아무런 질문 없이 그것들을 받들고 살아온 것은 아닌지를 집요하게 물어야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;스스로의 모순됨을 발견했을 때 그 때가 기회다. 진짜를 걸러낼 수 있는 기회이자, 내 신념을 내가 선택할 수 있는 기회, 자유로울 수 있는 기회다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>결혼 대신 관계 (부제 : 관계에 대한 환상)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/ideal-relationship/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/ideal-relationship/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;나는 싱글이다. 아직 내 짝을 만나지 못해 싱글인 상태일 뿐 독신을 주장하는 독신주의자는 아니다. 물론 난 결혼에 대해서는 부정적이다. 특히나 한국에서의 결혼은 해야할 이유보다 하지 말아야 할 이유가 더 많다. 하지만 공동체는 필요하다고 믿는다. 결혼은 필요 없지만 함께할 누군가는 있었으면 좋겠다. 결혼은 의미 없지만 사랑이 의미없는 건 아니니까.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;결혼이라는-시스템&#34;&gt;결혼이라는 시스템&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;신기하게도 나이가 되면 남자건 여자건 결혼을 한다. 왜 결혼을 하는걸까? 누군가는 그게 자연의 법칙이라고도 하지만, 과연? 지구상의 어떤 동물도 결혼이라는 제도를 가지고 있지 않다. 그저 번식하고 양육할 뿐. 사랑을 서류나 법으로 규정하는 결혼이야 말고 자연 법칙에 반하는 이상한 제도 아닌가?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결혼은 인간이 만들어 낸 번식과 양육을 위한 시스템이자, 그저 굳어진 사회적 관습이다. 도덕이나 규율같은 약속이 아닌 이상, 모든 인간이 따라야 할 필요는 없다. 본인에게 필요하고 잘 맞는다고 생각되면 취하고 아님 말면 되는거다. 사람들은 정말 결혼이라는 시스템을 원하고 스스로에게 잘 맞는다고 생각해서 결혼을 택하는걸까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 원하는 일 중에 한 인간을 키워내는 일은 없다. 한 생명을 낳고 키우는 일은 나란 인간이 감당하기 힘든 위대한 일이다. 나는 번식과 양육에 뜻이 없으므로 결혼이라는 시스템도 필요하지 않다. 나에겐 결혼보다는 &amp;lsquo;이상적인 관계&amp;rsquo;란 것이 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;이상적인-관계&#34;&gt;이상적인 관계&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;어떤 사람을 만나야 할까? 적당한 사람? 적당한 사람을 만나 적당히 사는 것도 나쁘지 않다. 그럭저럭한 인생이다. 근데 왜 적당한 사람을 만나서 맞추면서 살아야 하지? 뭐가 부족하고 뭐가 필요해서? 난 적당히 맞는 누군가를 외롭다는 이유로 옆에 둘 생각은 없다. 그놈이 그놈이다라는 말도 흔히 한다. 어떤 면에서는 맞는 말이다. 인간은 모두 다르기에 누굴 만나든 갈등이 생기는 것은 다 똑같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;관계는 갈등을 어떻게 해결하느냐가 관건인데, 적당한 사람을 만나면 노력하지 않는다. 관계를 유지해야 할 이유가 부족하기에 내부적으로 노력의 동력을 만들어내지 못한다. 내가 좋아하는 사람을 만나야 노력한다. 내가 누군가를 좋아하면 나도 모르게 그를 닮아가고, 자연스럽게 관계를 위해 노력하게 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결혼을 해야하고 누군가를 만나야 한다면 그놈이 그놈이니 적당한 사람을 만나서 사는 것도 고려해 볼 수 있는 말이다. 하지만 난 사랑하며 살고싶다. 난 결혼보다는 관계, 자식보다는 사랑을 추구하는 사랑지상만능주의자다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한국에서는 결혼이 마치 관계의 종착역인 것처럼 여겨진다. 또한 결혼을 하고 자식을 낳는 순간 대지진이 일어난다. 부모로써의 역할이 시작되며 모든 관심과 에너지가 자식으로 집중된다. 남은 결혼생활은 그저 자식을 먹이고 가르치기 위한 전쟁, 모든 대화는 양육에 대한 전략회의일 뿐이다. 더 이상 둘 사이의 관계는 중요하지 않다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오래된 커플들에게 사랑이 남아 있는 모습을 본 적이 별로 없다. 우리 부모님도 마찬가지였다. 우리 가족은 화목했고, 그 안에서 우리 자매들은 사랑받고 자랐다. 행복해 보이는 가정이었지만 엄마 아빠 둘의 관계가 어땠는지 난 모른다. 나에겐 그저 나의 엄마이고 나의 아빠였다. 난 부모의 삶이 참 고달프겠다라는 생각은 한 적이 있지만, 두 분이 정말 서로를 사랑하는구나 하는 생각은 해본 적이 없다. 물론 둘의 관계는 둘 만 알겠지만, 두 분 사이의 사랑이 내가 알아챌 수 있는 정도가 아니었던 건 확실하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(물론 사랑에 정해진 방식이 있는 건 아니다. 모두 각자의 방식으로 사랑을 한다. 다만, 난 표현되어지지 않는 것은 믿을 수도, 아름답다고 말할 수도 없다고 생각하는 편이다. 그래서 내 사랑에 대해서 이렇게 얘기하고 있는 거고.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;같이 사는 건 누구와도 같이 살 수 있다. 하지만 마음을 나누고 사랑을 표현하는 건 아무나랑 할 수 있는게 아니다. 대부분의 커플들은 시간이 지나면서 서로에게 무관심해진다. 대화하지 않는다. 난 그걸 사랑이라고 하지 않는다. 더 이상 상대방을 사랑하지 않아도 결혼이란 걸 했으니, 자식이 있으니, 지금까지 같이 살아왔으니, 남들도 다 그러고 사니, 헤어지기 번거로우니, 혼자살기 자신이 없으니 등의 여러가지 이유로 그냥 관성처럼 사는거다. 내안의 사랑을 깨우려는 노력을 하는 것 보다 내 안에 사랑이 없다고 믿는게 편하니까 그냥 몸만 같이 사는거다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;기본적으로 결혼을 하면 어쩔수 없이 같이 가야한다는 생각이 강해진다. 되돌릴 수 없으니 어떻게라도 맞추면서 살아야 한다고 생각하니 싫어도 해야하고, 안맞아도 맞춰야 하고, 그러다보니 실망하지만 포기하고 산다. 사랑의 핵심인 애뜻함과 관심이 결여된 채 서로에게 무관심하게 살거나, 육아 공동체로 살거나, 오래된 친구로 살거나, 동정심 또는 책임감을 사랑이라고 믿으면서 산다. 결혼을 한 이후 둘의 관계에서 오는 결핍을, 가족이라는 공동체에서 얻는 안정감으로 채우며 살아간다. 그게 당연하다고 믿는다. 당연한 건 없다. 둘이 사랑해서 남은 평생을 함께하기로 했으면 상대방에 대한 관심과 애정을 표현하고, 관계를 유지하는데 더 많이 노력해야 한다. 이런저런 이유로, 육아 또는 가사에 치여서, 먹고 살기 바빠서라는 핑계로 소홀히 해선 안된다. 그게 스스로 한 선택에 책임을 지는 삶이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;연애의 불같은 사랑을 말하는게 아니다. 그 불꽃은 길어야 3년을 넘기지 못한다는 연구 결과도 있고, 또 누구나 경험으로 아는 일이다. 그렇다고 고운정 미운정이 사랑인가? 10년을 같이 살면 그 누구랑 정이 안들겠는가. 사랑은 미운정 고운정도 아니고 동정도 책임도 아니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사랑은 관심이다. 함께 하고 싶은 마음이고, 나누고 싶은 마음이다. 밥은 먹었는지, 오늘 하루는 어땠는지, 누구를 만났는지, 어디를 갔는지, 무슨 얘기를 나눴는지, 힘든 일은 없는지, 무슨 생각을 하는지, 지금 마음은 어떤지, 가고 싶은 곳, 하고 싶은 것, 먹고 싶은 것이 무언지, 이런 걸 나누고 싶은 게 사랑이다. 좋은 것을 보았을 때 생각나는 사람, 좋은 곳에 함께 가고 싶은 사람, 맛있는 걸 먹을 때 생각나는 사람, 기쁠 때 축하받고, 슬플 때 위로받고 싶은 사람, 크게 싸우고도 보고싶은 사람, 나를 사랑하듯 아껴주고 싶은 사람, 그게 사랑이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;마음을 하나하나 꺼내 내 이야길 들려줘야 하고, 상대방의 것도 들어주는게 사랑이다. 나의 바닥을 보일 수 있을 만큼 안전한 사람, 어떤 모습이든 사랑할 사람, 마음껏 표현할 수 있어야 사랑이고, 사랑하고 사랑 받는 행복이 느껴져야 사랑이며, 함께 사랑안에 머물러 있는지 돌보는 것이 사랑이다. 이 모든 것은 저절로 되는 것들이 아니다. 내가 선택했으니 관계를 위해 노력하는 것도 사랑이다. 나의 행복을 챙기듯 상대방의 행복을 바라는 마음, 그게 사랑이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이게 나의 사랑관이다. 내가 이상주의잔가? 누군가가 그랬다. 내가 관계에 대한 환상을 가지고 있다고. 그럴 수도 있겠다. 누군가에겐 불가능한 환상일 수도 있고 누군가에겐 실현 가능한 이상일 수도 있다. 현실에 쓸려가다 보면 인생도 쓸려간다. 이상을 믿을 때 현실이 될 뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대부분이 그렇게 산다는 것이 나까지 그렇게 살아야 할 이유가 되지 않는다. 각자 옳다고 생각하고 원하는 삶을 살 뿐이다. 난 내 인생을 적당히 살고싶지 않다. 특히나 내 옆에서 나와 함께할 동반자라면 적당한 사람이 아닌 최적의 사람을 두고 싶다. 물론 그 자체가 목적이 될 순 없다. 어차피 인생은 혼자고 주인은 나니까. 누구 말마따나, 가끔 외로운게 싫어 불편한 누군가와 여행하길 선택하면 여행 전체가 피곤해질 가능성이 크다. 차라리 홀가분하게 혼자 여행하는게 낫다. 나는 지금 혼자 충분히 좋다. 다만 누군가를 내 인생의 파트너로 만난다면, 이랬으면 좋겠다라고 생각해볼 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어차피 인생이 여행이다. 경험하며 배우고, 만났다가 헤어진다. 인생에 실패는 없고 영원한 것도 없다. 잃을 것도 없다. 혼자 왔다 혼자 가는게 삶이다. 그 과정에 사랑을 한다면 힘을 다해 후회없이 할 뿐이다. 누군가는 헛된 꿈이라고 해도 나는 내 이상대로 살련다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6주간의 프로젝트를 마치며</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/6%EC%A3%BC%EA%B0%84%EC%9D%98-%ED%94%84%EB%A1%9C%EC%A0%9D%ED%8A%B8%EB%A5%BC-%EB%A7%88%EC%B9%98%EB%A9%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/6%EC%A3%BC%EA%B0%84%EC%9D%98-%ED%94%84%EB%A1%9C%EC%A0%9D%ED%8A%B8%EB%A5%BC-%EB%A7%88%EC%B9%98%EB%A9%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;6주의 프로젝트가 끝났다. 4주는 짧았고 8주는 너무 길기에 타협한 적정선이 6주였다. 특별한 일이 없다면 1년치 생활비 걱정을 하지 않아도 될만큼 벌었다. 별것도 아닌 기술인데 이렇게 써먹을 수 있으니 참 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;잠시였지만 직장인으로 살았던 시간은 좋았다. 대부분의 아침에 난 즐겁고 가벼운, 때로는 설레는 마음으로 출근을 했다. 나는 일하는 걸 싫어하는게 아니라는 것, 아니 오히려 좋아한다는 것을 다시 한 번 깨달았다. 나란 사람은 구지 하지 않아도 되는 일을, 누가 시키지도 않았는데 할 리 없으니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;열심히 아니 즐겁게 일했고 이제 쉬러 간다. 읽지 못했던 책을 읽고 글을 쓰고 산책을 하고 잠도 실컷 자야지. 할 일이 많다. 아, 그 전에 이번 프로젝트에 대해 기록해두려고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;날씨&lt;/strong&gt; 4월 1일부터 출근을 했다. 처음 한 2주간은 4월임에도 아침 기온이 5도 이하로 떨어지는 이상한 날씨가 이어졌다. 4월에 어울리지 않았지만 나는 한동안 얇은 패딩을 입고 다녔다. 개나리가 피고 벛꽃이 피고 이파리가 초록으로 물들면서 나의 옷차림도 달라졌다. 5월이 되어서야 패딩을 벗어던지고 얇은 니트나 남방을 입고 가볍게 출근을 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;아침&lt;/strong&gt; 출근을 하기로 하고 9시 출근시간을 여유있게 맞추기 위해 역으로 계산을 해보니 06시30분에 일어나야 했다. 늦어서 시간에 쫓겨 허둥대느니 차라리 잠이 부족한게 낫다. 초반엔 긴장이 되어 10시면 잠자리에 들었지만 하루하루 시간이 갈수록 취침 시각이 늦어져 12시가 넘어 잠이 들었다. 어떤 날은 넷플릭스(Suits) 를 보느라고 2시 3시에 잔 적도 있다 ㅎㅎ 그래도 신기하게도 6시가 되면 저절로 눈이 떠졌다. 매일 해가 조금씩 일찍 뜨는 4월의 하루하루. 나는 결국 알람이 필요없이 아침을 열게 되었다.
씻고 간단하게 아침을 먹으면 0710. 가방을 메고 집을 나서는 매일 매일이 상쾌했다. 아침에 못 일어난 적이 없는 것도 신기했지만 더 신기한 건 출근길이 괴롭지 않았다는 거다. 빨리 출근을 해서 여유롭게 하루를 시작하고 싶었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;출근&lt;/strong&gt; 맨 끝칸의 문 앞에 서서 책을 읽거나 팟캐스트를 듣노라면 30분이 금방 지나갔다. 청담 역에 내려서 또 20분 정도를 걸었다. 버스를 탈 수도 있었지만 따로 운동을 할 시간을 낼 수없었던 나는 출퇴근에라도 조금씩 걷기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;커피&lt;/strong&gt; 아침 출근길에 커피를 마시는게 습관이 됐다. 커피는 단 돈 2천원. 원래 2,500원인데 출근시간과 점심시간엔 2,000원으로 할인해줬다. 아침에 가면 늘 웃는 알바생의 미소에 기분이 좋았다. 자주 가던 커피숍에선 가끔 커피콩처럼 생긴 귀여운 빵도 나눠줬다. 그런 날은 기분이 더 좋았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;점심&lt;/strong&gt; 점심은 구내식당에서 먹었다. 시간도 절약되고 돈도 절약됐다. 그리고 밥이 정말 맛있었다. 원규씨도 식당의 밥이 맛있다는데 동의했다. 우리는 11시 30분에 밥을 먹으러 갔는데 오전 시간은 정말 금방 갔다. 점심시간은 행복했다. 가끔 커피를 마시기도 하고 날씨가 따뜻해지면서는 커피 대신 혼자 탄천을 따라 산책을 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;퇴근&lt;/strong&gt; 대부분 6시에서 7시 사이에 퇴근을 했다. 칼퇴근을 해봤지만 지하철이 너무 붐벼서 일부러 조금 늦게 퇴근을 했다. 운이 좋은 어떤 날은 지하철에서 일몰을 보기도 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/wckYkDEOAzRhvHOEv3lCDfQ5dpXlDS3Z-m_r4If83En97WIW0cQlvbJNh1AkuPasxH1IABzdnzHL2AXKXUk=w1600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;업무&lt;/strong&gt; 프로젝트 관리에 50퍼센트 정도의 시간을 쓴 것 같다. 개발과 관리의 업무를 나누기도 애매한 작은 프로젝트였지만, 개발을 제외한 프로젝트 관리에 꽤 많은 시간을 들였다. 일정을 체크하고 업무를 분담하고 관리하고, 회의를 준비하고, 이슈를 정리하고, 문서를 정리하는 등. 이런 업무들은 사실 별로 재미는 없다. 필요하니까 할 뿐.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;현업&lt;/strong&gt; 현업이 너무 바빴다. 첫 날부터 20분을 회의실에서 멀뚱멀뚱 기다리게 하더니, 그 이후에도 회의 시간은 거의 지켜지지 않았다.  1시간 전에 회의를 취소한 적도 있고, 회의 중에도 문을 열고 들어와 데리고 가는 일도 다반사였다. 나 또한 회의에 크게 의미를 두지 않았기에 그냥 그러려니 하고 넘어갔지만 어쨌든 일하는 사람으로써 제대로 된 태도는 아니었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;총평&lt;/strong&gt; 재밌었다. 작년엔 프로젝트를 끝내면서 소스는 커녕 스크린샷도 하나 챙기지 않았다. 산출물도 챙기지 않았다. 애착도 미련도 없었다. 프로젝트가 끝난 이후 업무 메일은 다시는 들어가보지도 않았다. 이번엔 하다보니 다른 시각화 툴에 관심이 갔다. BI 는 앞으로도 재밌게 계속할 수 있을 것 같다는 생각이 들었다. 물론 더 공부하고 경험해야겠지만.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 왜 유튜브 채널구독을 해지했는가</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/why-i-unsubscribed-my-youtube-channels/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/why-i-unsubscribed-my-youtube-channels/</guid>
      <description>&lt;p&gt;최근에 읽은 몇권의 책들은 나에게 변화를 가져왔다.
불필요한 것들을 하나하나 벗겨내고 보니, 예전에는 몰랐던 것들이 눈에 보이기 시작했다. 당연했던 것들이 이상해졌다.
전체적인 메카니즘을, 큰 그림을 보게되니 무언가를 시작 하면서 동시에 그 끝을 생각하게 되었다.
내 선택의 끝이 선명하게 보이게 되니 작은 선택 하나에 신중해지고,
어떤 현상 안에 무엇이 있는지 알게 되니, 그 현상에 함께 휘둘릴 수가 없게 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그간 유튜브의 구독버튼을 누르면서 아무 생각이 없었다. 많은 시간을 유튜브 영상을 보면서 보냈다. 생각없이 눌러둔 구독 버튼은 내 구독함을  흘러넘치게 만들었다. 습관처럼 유튜브를 열면 새로운 영상들이 흘러넘쳤다. 자동으로 배달되는 영상들, 봐도 그만 안봐도 그만인 영상들을 보면서 시간도 함께 흘려 보냈다. 물론 내가 좋아하고 또 도움이 될만한 것들이었다. 정말 좋은 내용이라 공짜로 듣기 황송한 내용들도 있다. 배우고 깨달은 것들도 많다. 하지만 이 상황을 멀리서 보게되니 내가 원했던 모습이 아니었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;결국 유튜브는 하나의 미디어다. 내 취향대로 골라볼 수 있다는 차이가 있을 뿐이지 나는 그 안에서 여전히 마케팅의 타겟이 되고, 광고에 노출된다. 온라인에 존재하는 또 하나의 거대한 자본주의다. 그 안에서 나는? 결국 또 나의 시간을 투자해 미디어를 소비하는 소비자 밖에 되지 않는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;예전의 유튜브가 자신의 컨텐트를 &amp;lsquo;공유&amp;rsquo;하는데 목적이 있었다면, 요즘은 대중의 관심을 끌고 &amp;lsquo;돈&amp;rsquo;을 벌기 위한 목적이 많은 것 같다. 별 내용도 없는데 좋아해달라고 구독해 달라고 외치는 유튜버들이 많다. 구독자 수가 많아야 광고를 붙일 수 있고, 그래야 돈이 되기 때문이다. 구독자 수가 곧 권력이고 돈이다. 돈이 목적이 되면, 중요한 많은 것들이 왜곡된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;페이스북과 크게 다를 게 없었다. 나는 나랑 관계 없는 컨텐츠에 노출 되었고, 그것들을 브라우징 하는데 많은 시간을 보냈다. 수없이 쏟아지는 영상들 안에서 나에게 좋은 것을 선별하기 어려웠다. 생각없이 소비했다. 듣고 보고 느꼈지만 그때 뿐이었다. 내 것으로 만들지 못했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;몇 권의 컨텐츠 마케팅 책을 읽으니 이 그림을 한 발짝 밖에서 보이기 시작했다. 돈을 벌려면, (꿈을 이루기 위해서면이라고 표현하는 책도 있다) 사람들을 모으고, 그들이 좋아할만한 양질의 컨텐츠를 제공해라가 컨텐츠 마케팅의 골자다. 그 본질을 알게되니, 또 다시 미디어의 소비자가, 마케팅의 타겟이 되었다는 것을 알게 되니 그 자리에 있는 것이 불편해졌다. 컨텐츠로 사람들을 선동할 생각이 없는 나는 컨텐츠 마케팅 책을 읽고 그런 결론에 다달았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오프라인 공간의 나의 삶은 넘치는 것이 없이 간소하지만 온라인 공간의 나는 너무 많은 것을 소유하고 소비하고 있었다. 공간을 차지하지는 않지만 시간을 차지한다. 이 또한 정신적 스트레스다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 정말 좋아하고 꼭 빼놓지 않고 듣고 싶은 몇 가지 만 남겨두고 나는 그동안 구독했던 모든 채널을 해지했다. 구독하던 블로그 이웃도 해지했다. 습관적으로 소비하지 않고 필요할 때 검색해서 보기로 한다. 편리하게  주는대로 받아먹는 밥상이 아닌 불편하더라도 내가 먹고 싶은것을 골라먹는 밥상이 내가 원하는 밥상이니까.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>황당한 질문</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/awkward-question/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/awkward-question/</guid>
      <description>&lt;p&gt;얼마전 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/03/discomfort-zone/&#34;&gt;불편한 질문&lt;/a&gt;이라는 글을 쓰고 나니 황당한 질문이 떠올랐다. 내가 살면서 들었던 가장 황당했던 질문.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004년 가을이었다. 그 가을 나는 이직을 했고 바로 용산에 있는 꽤 큰 화장품 회사의 프로젝트에 팔려 나갔다. 처음 그곳에 출근해 그 닭장같은 장면을 보았을 때의 충격을 기억한다. 칸막이도 없는 넓은 공간에 컴퓨터 책상만 빽빽하게 놓여져 있었고 개인 공간은 커녕 책상엔 노트 하나 놓을 자리도 없었다. 옆 사람과 팔꿈치가 닿을 만큼의 비좁은 공간이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;프로젝트에 합류한 지 2주 쯤 지났을 때다. 같이 일해야 하는 사람들은 모두 낯선 남자들이었는데, 내가 뭘 물어봤나 인수인계였나 암튼 내가 남자 개발자중 한 명에게 뭔가 설명을 듣는 중이었다. 맥락은 기억나지 않지만 그 사람이 물었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;남자 친구 없죠?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐라고? 남자친구 있어요도 아니고 남자친구 없죠라니. 너같은 애가 남자 친구가 있을리 없다는 말의 변주였다. 남자친구가 있었으면 화가 났을지도 모르겠다. 황당해서 웃음만 나왔다. 사실이었으니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그의 말은 이렇게 이어졌다. 내가 여자로써의 장점을 이용하지 못하는 것 같댄다. 이렇게 남자들이 많은 환경에서 여성성을 좀 발휘해서 싹싹하고 나긋나긋하게 굴면 그 베네핏이 분명히 있을텐데, 너무 뻣뻣하고 딱딱하게 군다는 얘기였다. 니가 그렇게 구니까 내가 가르쳐주기 싫다는 말이었을지도 모른다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;난 그저 피식 웃었다. 흔치 않은 여자 개발자가 온다고 해서 다들 기대를 했는데 예상했던 스타일의 여자가 아니였던거다. 그럴 수도 있겠다 싶었다. 이해도 갔고 기분이 나쁘지도 않았다. 의도는 알았고 그런 말은 누구나 할 수 있으니까. 오히려 얘기해 준 건 고마운 일이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 딱 거기까지였다. 충고는 고마웠지만 나는 바뀔 생각이 없었다. 나는 여성성을 발휘해 그 바닥에서 무언가를 얻고 싶지 않았다. 여성스러워 지는 것 내가 원하는 것도 아니었고, 더군다나 그런게 이유라면 싹싹해지거나 상냥해 질 필요성은 더욱 없었다. 실력으로 승부하면 된다는 나만의 기준이 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그는 나에게 중요하지 않은 것을 건드렸을 뿐이고, 나는 항변하거나 설명할 필요도 느끼지 못했다. 신경쓸 말도 기분 나쁜 말도 아니었다. 내가 생각해도 나는 여성스러움과는 거리가 멀었지만 그게 나였다. 그게 싫거나 바꾸고 싶거나 잘보이고 싶었다면 무례하다고 생각하거나 미친 놈이라고 생각했을 수도 있었을 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 내가 우유부단한 건 싫었고, 여성스럽지 못한 것은 상관 없었다. 똑같이 황당한 질문이었지만 왜 그렇게 여성스럽지 못하냐는 말은 듣고 넘겼고, 왜 그렇게 우유부단하냐는 말은 나를 돌아보게 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어떤 황당한 질문은 당혹감과 불편함으로 이어질 수 있지만, 어떤 황당한 질문은 그냥 황당한 질문으로 끝난다. 그 기준은 그것이 나에게 중요한 것이냐 아니냐의 차이다. 중요한 것과 중요하지 않은 것을 명확히 알면 누군가의 말에 흔들리지 않는다. 반대로 나를 잘 관찰하다보면 나에게 중요한 것과 중요하지 않은 것이 뭔지 알게 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금 나에게 중요한 것? 여전히 나를 알아가는 중이지만 지금도 크게 다를 것 없다. 물론 어느날 갑자기 화장을 하고 치마를 입고 싶어질 수도 있을테고, 우유부단과 애매함을 옹호하게 될 수도 있겠지. 모든 건 변하니까.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>이기적인 나</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%EC%9D%B4%EA%B8%B0%EC%A0%81%EC%9D%B8-%EB%82%98/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%EC%9D%B4%EA%B8%B0%EC%A0%81%EC%9D%B8-%EB%82%98/</guid>
      <description>&lt;p&gt;큰 실패나 좌절없이 뜻한대로 살아왔다. 내가 상황에 맞추기보다 상황을 내게 맞추는데 익숙했고, 내 생각대로 원한대로 다 되어서, 운luck도 능력이라 생각하며 세상의 중심에서 살아왔다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 하고 싶은대로 하면서 살았고, 누군가를 위해 하기 싫은 일을 한 적도 기억에 없다. 다 내가 좋아서 원해서 한 일이다. 혹시나 희생했던 적이 있었다면 그것마저 나의 만족을 위한 이타적 이기주의였을 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 철저히 개인주의적이고 그 어떤 것보다 나를 먼저 생각한다. 그런 이기적인 내가 싫은가? 나는 내가 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 사랑도 배려도 공감도 내가 먼저 배우고 채워지고 온전하고 넘쳐나야 나눠줄 수 있다고 믿는다. 내가 충분히 채워져야 할 수 있는게 사랑이고, 내가 강한 사람일 때 가능한 게 배려다. 공감 또한 내가 온전할 때 가능한 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노예가 주인을 배려하지 않는다고 이기적이라고 할 수 없다. 상처로 너덜너덜한 사람이 타인을 공감하지 않는다고 이기적이라고 할 수 없는 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 내가 먼저 바로서고 채워지고 온전하길 원할 뿐이다. 누군가에겐 내가 이기적인 사람이라는 것도 알고, 누군가는 나를 욕 할 것도 안다. 그래도 난 나를 먼저 생각하는 이기심이 내가 가져야 할 하나의 덕목이라고 생각한다. 지금은 그렇다. 더 이기적으로 살아보자.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>불편한 질문</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/discomfort-zone/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/discomfort-zone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;벌써 10년쯤 됐나보다. 호주에 간지 몇 개월쯤 지났을까. 보스와 면담이 있던 날, 편하게 나란히 앉아 이런 저런 얘기를 나누던 중이었다. 그 당시 나는 집을 알아보고 있었는데 마음만 부산했지 별 진척이 없는 상태였다. 얘기를 듣던 그가 물었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;왜 그렇게 쫄아있어?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뭐라고? 살면서 처음 듣는 말이었다. 오래전부터 내 삶의 모토는 ‘당당하게’였고, 나는 스스로를 당당하고 용감한 사람이라고 믿었다. 그 명제를 단 한 번도 의심해 본적이 없었다. 그런데 쫄아있다고? 그래, 낯선 땅에 이사와 적응하는 동안 그럴 수도 있었겠다 싶었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그런데 쫄아있는 것도 모자라 우유부단하고 결단력이 없다고하는 대목에선 화가 나고 억울했다. 아니거든! 나 용기있고 결단력 있는 사람이거든! 잘 알지도 못하면서! 목소리 높여 나를 변호하고 싶었다. 내가 어떤 삶을 살아왔는지 모른채 하나의 행동만 보고 나를 판단하니 억울해서 눈물이 날 지경이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 계속 대화를 하다 보니 그 사람 말이 맞았다. 그가 본 나의 행동들은 소극적이고 소심하고 우유부단하고 생각만 하고 행동하지 않는 사람의 것이었다. 내가 하는 설명이 스스로도 핑계처럼 느껴졌다. 적어도 내가 그랬음은 인정해야했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 믿고 있는 나와, 남에게 보여지는 모습, 즉 내가 하는 행동이 달랐다. 나는 나를  용감하고 결단력 있는 목표지향적인 사람이야라고 생각하고 있었던 것 뿐이다. 하지만 나는 &amp;lsquo;그런 사람&amp;rsquo;이 아니라 &amp;lsquo;그러고 싶은 사람&amp;rsquo;일 뿐이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lsquo;나는 계획적인 사람이야.&amp;rsquo; 와 &amp;lsquo;나는 계획적인 사람이 되고 싶은 사람이야&amp;rsquo;는 완전히 다르다. 그 둘은 자기 인식이 전혀 다른 상태인데 나는 그 사이에서 내가 어떤 사람인지 헷갈렸던 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 용감하지도, 결단력 있지도, 목표지향적이지도 않았다. 처음부터 그렇게 태어나는 사람은 없다. 단지 난 그렇게 되고 싶었고, 그러려면 어떻게 해야하는지를 많은 시간을 투자해 공부하고 훈련하던 중이었다. 그런 사람이 되고 싶었을 뿐, 아니 되고 있었을 뿐 아직 그런 사람이 된 건 아니었다. 결국 난 &amp;lsquo;생각 따로 행동 따로&amp;rsquo; 였고 그 간극 조차 인지하지 못하며 살고 있었던 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그 질문은 자신에 대한 모순을 들춰내었기 때문에 황당함은 당혹감으로 변했다. 나 조차도 설명을 할 수 없는 불편한 질문들이 이어졌다. 내가 나를 속이고 있다가 누군가의 질문에 화들짝 놀란 꼴이었다. 두려워서 행동하지 못하면서 그렇다고 생각만 하고 있었으니 한심한 노릇이었다. 내가 나를 속였다는 생각과, 아직도 멀었구나라는 생각. 내가 만들어 온 내 모습이 와르르 무너졌고 나는 혼돈 속에 빠졌다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 나의 이상과 현실을 구분하지 못했다. 나를 알지 못하고 살았던 것을 깨닫게 되었다. 더욱 더 열심히 일기를 쓰기 시작했다. 하루를 기록하고 감정을 배설하는 일기가 아니라 질문하고 답을 찾는 일기였다. 나를 더 깊이 들여다보는 일기였다. 지금도 생생히 기억난다. 휴일 아침 마리비농 강가에 앉아 노트에 흘려 써내려가던 그 파란색 글씨들.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사람은 내가 원하는 모습으로 살지 못할 때 스스로의 삶에 만족할 수 없다. 자기 모순에 빠져서 행복한 사람도 없다. 그 이후, 나는 더 자주 그와 대화하고, 더 많은 책을 읽고, 더 많은 지을 쓰고, 더 많이 질문했다. 나는 원하는 모습으로 살고 있는지를 매일 물었다. 그게 내가 30대에 성장해온 과정이다. 나에게 성장이란 곧 질문하고 답을 찾아가는 과정이었다. 나는 이미 어른이었지만 30대에 가장 많이 자랐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;혼자 있는 것이 내 삶에 집중하는데 도움이 되었지만, 혼자였다면 그 과정이 매우 더디었을 것이다. 내가 자랄 수 있었던 이유는 나를 아끼는 누군가가 옆에 있었기 때문이다. 나를 관찰하고 질문하고 조언해주는 사람이 있었기 때문이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그렇게 내가 성장했고, 그 방식이 너무나 당연하고 옳다고 믿었기 때문에 과거의 나와 같은 누군가를 보면, 보스가 나에게 했던 것처럼 질문을 던졌다. 심지어 왜 그렇게 사냐고, 그렇게 살면 안된다고 했던 적도 있다.  그게 그 사람을 위한 길이라고 믿었다. 상대방도 나처럼 혼돈 속에서 빠져나오는 방법을 금방 알게 되고 더 나은 시각과 태도를 가지게 되고, 지금보다 더 나은 삶을 살게 될 거라고 믿었으니까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;어리석었고 교만했다. 옳다는 확신이 지나쳤고 사람이 모두 다르다는 것을 몰랐다. 아니 사람들이 모두 나같은 줄 알았다. 그러나 의도와는 상관없이, 나의 질문들은 누군가를 아프게했고 불편하게했다. 대부분이 그 불편함을 마주하지 못했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;배우고 싶지 않은 것을 가르칠 수 없다. 알고 싶지 않은 것을 알려주는 것은 때론 폭력이 될 수도 있다. 누군가에게 무엇을 가르쳐주고 싶다면, 말이 아니라 나의 삶 자체가 그것을 설명할 수 있어야 한다. 더 큰 배움이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지금은 질문 하지 않고 사는게 틀렸다고 생각하지 않는다. 편하다. 생각 없이 사는 건 정말 편한 일이다. 나도 그렇게 살았고 그렇게 살 수도 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 나는 불편한 질문의 힘, 나의 모순을 들춰내는 불편한 질문에 답을 찾는 과정이 인생의 성장이었고 행복임을 경험했고, 날 옭아매고 괴롭히는 것들은 결국 내가 지어낸 것이라는 것, 그 불편함의 원인을 찾았을 때 그것을 넘어설 수 있다는 것,  나의 관념의 테두리 너머에 더 넓은 세계가 있다는 것, 내 관념의 담장을 부수고 나갈 때 나는 더욱 자유로워진다는 것을 알았다. 부정할 수 없는 경험이고 소중한 배움이다. 당연히 삶에 적용하고 싶은 기술이다. 그건 나를 위한 나의 선택이다. 여전히 미완성이고 진행중이지만 그게 내가 살고싶은 삶의 방식이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;언제나 결론은 같다. 선택이다. 선택을 강요할 수도 없다. 어떤 선택이 있다지를 안다면, 어떤 것을 선택할지는 본인의 몫인거지, 누구도 뭐라고 할 수 없다. 각자의 삶을 살 수 있을 뿐이다. 내가 할 수 있는 일은, 내가 사랑하는 사람들이 행복하길 바라는 것 뿐이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나의 여행 기록 방법</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2018/12/how-i-log-my-trip/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hrgo.github.io/2018/12/how-i-log-my-trip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;40일간의 여행을 떠나기 하루 전. 2018년 12월 31일. 오늘에서야 4년 전 유럽 여행 다녀 온 것을 마무리했다. 지난 여행을 정리하며, 이번 여행을 어떻게 정리해야 하는지가 자연스럽게 떠올랐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lsquo;여행기&amp;rsquo;가 아닌 &amp;lsquo;여행 기록&amp;rsquo;을 남기자.&lt;/strong&gt;
여행기라는 단어가 주는 부담감이 있는 것 같다. 나는 여행 작가가 아니다. 너무 잘 쓰려고 하지 말자. 나중에 와서 뭘 더 잘 쓰려고 해봤자 소설밖에 안된다. 그날의 있었던 일과 느낀 점은 그날 기록을 남기고, 여행을 기록하는 일에 과도한 많은 시간과 노력을 들이지 말자.​
​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;사진은 틈틈히 찍는다.&lt;/strong&gt;
작품 사진과 기념 사진도 중요하지만, 나는 일상기록 사진을 더 많이 찍는 편이다. 거의 시도때도 없이 찍는다. 이렇게 틈틈히 찍어두면 좋은 점은 하루의 흐름을 좀 더 자연스럽게 볼 수 있다는 점이다. 몇 일 몇 시에 갔는지, 시간이 얼마나 걸렸는지 등을 알 수 있기도 하다. 특별한 순간이 아니더라도 사진은 기록용으로 찍는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;사진 정리는 바로바로 또는 그날그날.&lt;/strong&gt;
중복사진, 흔들린 사진등은 바로바로 확인하고 삭제하자. 사진을 많이 찍는데 이걸 그때 그때 하지 않으면 나중에 정리하느라 따로 시간을 내야한다. 이동하는 중이나, 밤에 숙소에서 자기 전에. 그날의 사진은 그날 정리하자.​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;글자로 남긴다.&lt;/strong&gt;
촘촘하게 찍은 사진으로 그 순간의 장면이나 상황을 생생하게 기억할 수 있지만, 사진에 담을 수 없는 것들이 있다. 그날의 기분, 느낌, 생각, 나눈 이야기, 들은 이야기 등은 사진에 남길 수 없다. 사진은 추가 자료일 뿐 메인은 글자로 남겨야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;영상 기록을 남긴다.&lt;/strong&gt;
추억을 가장 잘 기록하는 방법은 예나 지금이나 영상이다. 유럽여행에서 매일 한 두개의 영상을 남겼었는데 이게 나중에 보니 정말 재밌었다. 이번에도 스마트폰 앱을 이용해서 하루하루 짧게 영상 기록을 남긴다.​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​&lt;img src=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-Msz2i8x0w-4/XHTgFNzNpzI/AAAAAAAGVvg/OR4S5R7t1YEgN6R9i9KiJu2S6rL0NsIggCLcBGAs/s1600/old-1130742_1920.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;여행에서 순간순간 즐기는 것도 모자란데, 사진을 찍고 영상을 찍고 글로 기록하는 것이 쉬운일이 아니다. 근데 난 소중한 순간일수록 남기고 싶어지더라. 그게 나의 일상에, 여행에, 인생에 대한 애정 표시다. 소중하기에 기록하고 추억한다. ​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​이번 우리 여행의 모토는 &amp;lsquo;생산하는 여행&amp;rsquo;. 난 그 여행의 기록자다. 대부분의 시간에 우리는 소비하며 여행하겠지만, 이런 작은 노력으로 이번 여행은 결국 우리에게 &amp;lsquo;남는 여행&amp;rsquo;이 될 것이다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>