<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>에세이 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EC%97%90%EC%84%B8%EC%9D%B4/</link>
    <description>Recent content in 에세이 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EC%97%90%EC%84%B8%EC%9D%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>아무튼, 술 (김혼비, 2019)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/08/%EC%95%84%EB%AC%B4%ED%8A%BC-%EC%88%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/08/%EC%95%84%EB%AC%B4%ED%8A%BC-%EC%88%A0/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 아무튼, 술&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 김혼비&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 제철소&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 27/08/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;어찌나 인기가 좋은 책인지, 이 책을 읽으려고 예약을 하고 한 달은 기다렸나 보다. 전자책이 대출된 바로 그날 밤 잠자리에 누워서 키득거리면서 한 시간 만에 다 읽어버렸다. 다 읽고 나니 아, 너무나 아쉬워라. 좀 천천히 읽을걸, 그 유쾌함이 너무나 일찍 끝나버렸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;술책을 쓰는 술책을 쓰자&amp;rsquo;, &amp;lsquo;첫 술은 그런 허술에서 탄생했다&amp;rsquo; 등의 언어유희와, 오바이트에서 발견한 포스트모더니즘, 몸을 가누지 못해 고꾸라지는 우주적 모멘트의 묘사. 첫술의 힘겨운 추억과, 힘내세요라는 말에 배꼽빠져라 웃다가 엉엉 울어버린 순간, 어색했던 씨발이 찰지게 내뱉어진 순간, 걷술을 발견한 순간, 읽는 내내 배 속이 간질간질거렸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;알코올 중독이 아닌지 의심할 정도로 거의 하루도 빼놓지 않고 수년간 매일 맥주를 마시던 나에게 괜찮아라고 말해주는 고마운 책이자, 조만간 술을 끊어야겠다는 생각을 한 방에 날릴 수 있게 해준 선도적인 책이다. 매우 유익한 책이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오늘은 제주에 비가 내린다. 삼겹살에 소주 한 잔이 생각난다. 소주라니, 이 책의 영향을 단단히 받은 것 같다. 소주의 오르골 소리를 아는 J에게 책의 일부를 보내니, &amp;lsquo;그래서 소주 한 잔 하고 있어?&amp;lsquo;라고 전화가 왔다. 아.. 내 아직 소주로 혼술 할 그런 술꾼은 아니 되오만, 곧 그 오르골 소리를 함께 듣도록 하세. 아, 날 좋은 가을밤, &amp;lsquo;걷술&amp;rsquo;도 함께 하세나.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;비슷한 기질을 갖고 있고 비슷한 상태가 될 수 있는 나의 오랜 술친구들과 미래의 술친구들과 오래오래 술 마시면서 살고 싶다. 너무 사소해서, 너무 유치해서, 너무 쿨하지 못해서, 너무 쑥스러워서, 혹시 기분 상할까 봐, 관계가 틀어질까 봐, 어색해질까 봐 같은 계산 다 던져버리고 상대를 믿고 나를 믿고 술과 함께 한 발 더. 그러다 보면 말이 따로 필요 없는 순간도 생긴다. 그저 술잔 한 번 부딪히는 것으로, 말없이 술을 따라주는 것으로 전해지는 마음도 있으니까.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지금이 아니면 안될 것 같아서 (홍인혜, 2011)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/08/%EC%A7%80%EA%B8%88%EC%9D%B4-%EC%95%84%EB%8B%88%EB%A9%B4-%EC%95%88%EB%90%A0-%EA%B2%83-%EA%B0%99%EC%95%84%EC%84%9C/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/08/%EC%A7%80%EA%B8%88%EC%9D%B4-%EC%95%84%EB%8B%88%EB%A9%B4-%EC%95%88%EB%90%A0-%EA%B2%83-%EA%B0%99%EC%95%84%EC%84%9C/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 지금이 아니면 안될 것 같아서 (훌쩍 런던에서 살기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 홍인혜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 달&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 24/08/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;영국 장기 여행자 또는 단기 생활자의 잔잔한 글이다. 왜 그랬는지는 모르겠지만 서가를 브라우징 중 자주 눈에 들어오던 작가의 이름이었다. 많은 책을 낸 것도 아닌데 이상하게 &amp;lsquo;홍인혜&amp;rsquo;라는 이름이 낯설지 않았다. 그냥 누군가와 편하게 앉아서 이야기하는 기분으로 천천히 여유롭게 읽었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;혼자하는 외국생활&amp;rsquo;이라는 경험이 있어서인지 읽으면서 많은 부분을 공감했다. 전화로 에이전트에 항의해 환불을 받고 뿌듯해 하는 모습이라던가, 언어적 기근에 시달리며 자신의 매력의 8할일 잃어버린 것 같아 의기소침하던 차에 요가 수업에서 칭찬을 받아 신나하는 모습. 타지의 생활에 조금씩 적응하며 자신의 행복을 찾아가는 모습은 마치 과거의 나를 보는 것 같은 느낌. 나에겐 꽤 괜찮은 책이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hrgo.files.wordpress.com/2019/08/img_20190821_110716_579-1.jpg?w=1320&#34; alt=&#34;여행이란 결국 무미 무취의 일상을 탈출해 감성의 향신료를 듬뿍 뿌려 넣는 행위&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hrgo.files.wordpress.com/2019/08/img_20190820_153015-1.jpg?w=1320&#34; alt=&#34;감각이 섬세해진 분야가 생기면 삶이 배로 풍성해진다.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hrgo.files.wordpress.com/2019/08/img_20190823_111625-1.jpg?w=1320&#34; alt=&#34;역시, 외로움과 그리움은 다르다.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hrgo.files.wordpress.com/2019/08/img_20190823_115536-1.jpg?w=1320&#34; alt=&#34;삶에서 여행은 그런 사소한 사건이어야만 한다.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>박막례 이대로 죽을 순 없다 (박막례 김유라, 2019)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/08/%EB%B0%95%EB%A7%89%EB%A1%80-%EC%9D%B4%EB%8C%80%EB%A1%9C-%EC%A3%BD%EC%9D%84-%EC%88%9C-%EC%97%86%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/08/%EB%B0%95%EB%A7%89%EB%A1%80-%EC%9D%B4%EB%8C%80%EB%A1%9C-%EC%A3%BD%EC%9D%84-%EC%88%9C-%EC%97%86%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 박막례 이대로 죽을 순 없다 (천천히, 조금씩, 다 같이 행복을 찾는 사람들)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 박막례, 김유라&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 위즈덤하우스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 08/08/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;유튜브로 참 많은 사람들의 인생이 즐거워졌다. 못 배워서, 못생겨서, 돈 없어서, 말 못 해서, 공부 못해서 못난 사람 취급을 받던 시대는 끝났다. 자기가 좋아하는 일을 얼마든지 할 수 있는 시대가 왔다. 마이너리티는 이제 더 이상 마이너리티가 아니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;얼마 전에 이 할머니 영상이 추천 영상으로 떴다. 썸네일에 미혹되어 나도 모르게 클릭을 하고 한 편, 두 편, 세 편.. 그 영상이 뭐였는지는 기억도 안 난다. 그저 웃겼다. &amp;lsquo;염병할&amp;rsquo;을 기본으로 XX가 난무하는 영상들을 보며 나는 키득키득 웃고 있었다. 별로 특별할 것도 없었다. 그저 평범한 일상이었고, 날 것의 언어였다. 무슨 메세지를 주기 위해서도 아니고, 누구에게 이뻐 보이거나 잘 보이기 위해서도 아닌, 그저 재미를 위한 영상이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;얼마 후에 책이 나왔고 그 유명세를 업고 베스트셀러가 되었나 보다. 이런 베스트셀러는 도서관에서도 인기가 좋아 웬만해선 읽기 어려운데 웬걸, 어젯밤 도서관에 가니 서가에 떡하니 꽂혀 있더라. 얼렁 집어 들고 후딱 읽었다. 첫 장부터 풉- 웃음을 준다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;평생 죽어라 일만 하던 할머니가 나이 70이 넘어 사는 즐거움을 찾는다. 새로운 일들을 해보고, 새로운 사람들을 만난다. 여기저기 초청을 받고, 여행을 다니고, 전세계의 유튜버들, 구글 창립자, 유튜브 CEO, 마지막엔 구글 CEO까지 만난다. (다음은 누구? 오프라 윈프리? ㅎㅎ) 정말 드라마틱 하게 흘러간다. 실제 이야기라고 하기엔 너무나 만화 같다. 그 주인공이 박막례 할머니였기에, 그래서 감동인 거다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;염병하네&amp;rsquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;참 듣기 좋은 욕(?)이다. 물론 아무나 쓴다고 다 그런 건 아니다. 한 70은 넘은, 삶을 다 겪고 이제 삶에 별로 두려울 게 없는, 우악하고 투박한 할머니 입에서 그 말이 나오는 순간, 그것은 욕이 아니라 잠언이다. 나이에 스스로를 가두지 않고, 나를 표현하는 것을 두려워하지 않고, 즐겁게 사는 것을 포기하지 않는 능력자만이 부릴 수 있는 여유다. 남의 할머니지만 내 할머니처럼 친근한 막례 할머니, 응원합니다!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>지금부터 재판을 시작하겠습니다 (정재민, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%A7%80%EA%B8%88%EB%B6%80%ED%84%B0-%EC%9E%AC%ED%8C%90%EC%9D%84-%EC%8B%9C%EC%9E%91%ED%95%98%EA%B2%A0%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%A7%80%EA%B8%88%EB%B6%80%ED%84%B0-%EC%9E%AC%ED%8C%90%EC%9D%84-%EC%8B%9C%EC%9E%91%ED%95%98%EA%B2%A0%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/334/l9788936486334.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 지금부터 재판을 시작하겠습니다 (소설쓰는 판사의 법정이야기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 정재민&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 창비&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 30/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;이 책은 서가에서 아주 즉흥적이고 충동적으로 고른 책인데 몇 장을 읽다 보니 계속 읽게 되었다. 판사가 쓴 에세이다. 에세이는 언제나 술술 읽혀서 좋다. 사회과학 중에서도 법학으로 분류되는 책이지만 무거운 사회문제를 다루거나 부조리를 들춰내지 않는다. 따뜻한 마음의 판사 아저씨가 쓴 회고록에 가깝다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4학년 때였나, &amp;lt;생활 법률&amp;gt;이라는 교양 수업을 들었던 적이 있다. 살면서 알아야 할 그야말로 기본적인 법률 지식들에 대한 수업이었다. 그 수업의 과제로 법원 견학이 있었다. 갔다 와서 뭘 써내라고 했는지 그냥 가보라고 했는지는 기억이 나지 않지만, 법원에서 내가 느꼈던 기분은 지금도 기억이 난다. 20년 남짓 살면서 알지 못했던, 몰라도 괜찮았던, 유쾌하지 않은 세상의 다른 면을 본 기분이었다. 법정의 엄숙한 분위기에 위축이 되기도 했고, 방청석에 앉아 사건들을 지켜보는 내내 마음이 무거웠다. 성추행 한 젊은 남자, 술 마시고 행패를 부린 아저씨, 무전 취식한 노인네, 사기죄로 잡혀온 아줌마. 참으로 가지각색이었다. &amp;lsquo;범죄자&amp;rsquo;에 대한 생각했던 이미지와는 달리 모두 너무나 멀쩡해 보이던 사람들이라 놀라기도 했다. 큰 사고를 치거나 골치 아픈 사건에 연루되지 않고 지금까지 살아온 것이 다행이라고 생각했다. 법정을 나오면서 가끔 사는 게 지루할 때 법원에 한 번씩 들러봐야겠다 생각했지만 그 이후로 법원에 간 적은 한 번도 없었다. 책을 읽으면서 20년이 지난 이젠 어떤 마음이 올라올까, 법원에 한 번 가보고 싶다는 생각을 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;판사. 때로는 한 사람의 인생이 걸린 문제를 판결하는 사람이니 그야말로 엄청난 권력이다. 가장 공정해야 하지만 결국 한 사람의 사람이고, 사람이 하는 일에 실수나 주관이 들어가지 않을 수 없다는 것도 알아야 한다. 법이란 게 때론 귀에 걸면 귀걸이 코에 걸면 코걸이다. 결국 법의 해석을 어떻게 하느냐, 어떻게 더 정확하고 객관적인 자료를 가지고 있느냐의 문제다. 법정에 갈 일을 안 만들면 제일 좋겠지만 사는 게 어디 그런가.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도덕이란 참으로 애매하다. 기준이 애매하다. 사회에서 상식적으로 통용되는 행동 범위를 도덕이라고 할 때, 그 상식은 과연 누가 만든 건가? 사회적 도덕의 잣대로 개인의 욕구를 재단하는 일은 도덕적인가? 저자의 말대로 몸과 정신이 연약하고 늘 변할 수밖에 없는 인간이라는 존재에게 도덕적 일관성을 요구한다는 것 자체가 비도적인일 아닐까. 저자는 말한다. 판사는 적법성을 판단할 뿐 도덕성을 판단하지 않는다고.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;나는 판사가 위법과 적법을 판단하는 사람이지 도덕성을 판단하는 사람은 아니라고 믿는다. 도덕적 판단은 각자의 마음속 판사가 할 일이라고 생각한다. (&amp;hellip;) 나 스스로 나의 모든 행위의 준칙을 자신 있게 설정하고, 나 스스로 나의 행위의 가치와 당부를 판단하는 마음속의 판사가 되기를 꿈꾼다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;40년이 넘게 살면서 법원은 고사하고 경찰서 한 번 가본 적이 없다는 것은 그만큼 문제없이 평탄하게 살았단 얘기다. 그렇다고 죄를 안 짓고 산 건 또 아니다. 털어서 먼지 안 나오는 사람 없으니까. 남에게 피해 주지 않고, 피해 당하지 않고 살려고 노력할 뿐이다. 내가 가진 도덕이라는 가치에 문제가 없는지를 늘 점검하면서, 남에게 피해 주지 않고 각자 알아서 잘 살면 되는 거 아닌가. 뭐 그 단순한 게 안돼서 세상이 이렇게 돌아가고 법이란 게 있는 거겠지만.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;만남의 핵심은 시선을 맞추고 목소리를 섞는 데 있다. 나는 사람의 영혼은 눈빛과 목소리와 체온을 통해서 육체 밖으로 삐져나온다고 믿는다. 그러니 사람을 만난다는 것은 서로 눈빛과 목소리의 진동과 체온을 나누는 것이다. 누군가와 친밀해진다는 것도 결국 상대의 눈빛과 목소리와 체온에 익숙해지고 이를 거북해하지 않는 것이라 생각한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;괘씸죄를 두려워해서 자백하는 피고인들이 안타까운 것은, 그들이 법정 밖의 사회에서도 갑을관계 속에서 숱아헥 적용되는 괘씸죄에 시달렸을 것 같아서다. 무수한 &amp;lsquo;갑을&amp;rsquo;관계의 중첩으로 이루어진 우리나라 사회구조 속에서 사람들은 &amp;lsquo;갑&amp;rsquo;일 때는 판검사가 되지만 &amp;lsquo;을&amp;rsquo;일 때는 피고인이 된다. 을은 갑으로부터 억울한 면박과 수모를 받아도, 심지어 겁박이나 인신모욕을 당해도, 갑에게 솔직하게 억울하다 말할 수 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 판사가 위법과 적법을 판단하는 사람이지 도덕성을 판단하는 사람은 아니라고 믿는다. 도덕적 판단은 각자의 마음속 판사가 할 일이라고 생각한다. (누가 누구의 도덕성을 판단할 수 있을까. 애초에 도덕이란 것이 타인이 만들어낸 것인데. )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;몸과 정신이 연약하고 늘 변할 수 밖에 없는 인간이라는 존재에게 도덕적 일관성을 요구한다는 것 자체가 비도덕적인 것 아닌가 투덜거리면서. (&amp;hellip;) 나 스스로 나의 모든 행위의 준칙을 자신있게 설정하고, 나 스스로 나의 행위이 가치와 당부를 판단하는 마음속의 판사가 되기를 꿈꾼다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(결과채무) 국민 눈에는 재판관이란 좋은 결과를 내놓아야 하는 &amp;lsquo;결과 채무&amp;rsquo;다. 의사가 아무리 친절하고, 인품이 좋고, 설명도 잘해주고, 성실하게 치료해도 오진을 내린다면 누가 좋은 의사라 하겠는가. 그저 돌팔이일뿐이다. 차라리 불친절하고 성의 없어 보여도 정확히 진단해서 확실히 치료해준 의사가 진짜 의사다. 아무리 인품이 좋고 친절하고 연륜이 높아도 판결이 엉터리라면, 인품이 나쁘고, 불친절해도 정확한 판결을 하는 판사보다 못하다. 아니, 훨씬 나쁘다. (맞어, 맛없고 친절한 식당엔 다시 가지 않는 것처럼, 김밥 집 아줌마가 친절하지 않아도 김밥이 맛있으니 나는 간다. 이것이 본질과 현상의 차이인데, 우리는 아주 자주 본질을 잃고 산다. )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사람들이 말하는 &amp;lsquo;좋다&amp;rsquo; &amp;lsquo;나쁘다&amp;rsquo;의 기준은, 겉으로는 도덕을 내세우지만 사실은 &amp;lsquo;이익&amp;rsquo;이다. 자신에게 이익이나 기쁨을 가져다주는 사람은 &amp;lsquo;좋은 사람&amp;rsquo;이고, 자신에게 손해나 불쾌감을 가져다주는 사람은 &amp;lsquo;나쁜 놈&amp;rsquo;이다. 도덕주의적인 척하지만 사실은 이해타산적이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>썅년의 미학 (민서영, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%8D%85%EB%85%84%EC%9D%98-%EB%AF%B8%ED%95%99/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%8D%85%EB%85%84%EC%9D%98-%EB%AF%B8%ED%95%99/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/505/l9791162207505.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 썅년의 미학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 민서영&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 위즈덤하우스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 27/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;대한민국 출판계에 이런 제목의 책이 있었던가? 제목도 제목이지만, 내용은 더 대단하다. 꽉 막힌 하수구에 락스 물 부은 것 같은 기분. 40년 묵은 체증이 확 내려가는 것 같은 기분. 아주 속이 시원하다 못해 뻥 뚫린다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;저는 &amp;lsquo;썅년&amp;rsquo;을 자신의 욕망을 남의 시선보다 우선시하는 여자라고 정의했습니다.  (&amp;hellip;) 그래서 저는 썅년입니다. 그리고 나를 썅년이라고 부를 수 있는 사람은 나 자신뿐입니다. 저는 자신을 위해 앞으로도 욕망할 것입니다. 자신을 위해 욕망하기로 선택한 모든 이들에게 응원을 보냅니다. 썅년들이여, 파이팅.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;썅년&amp;rsquo;은 곽정은 작가의 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/03/%ED%98%BC%EC%9E%90%EC%97%AC%EC%84%9C-%EA%B4%9C%EC%B0%AE%EC%9D%80-%ED%95%98%EB%A3%A8/&#34;&gt;&amp;lt;혼자여서 괜찮은 하루&amp;gt;&lt;/a&gt; 에서 말하는 &amp;lsquo;나쁜 여자&amp;rsquo;의 동의어다. 하지만 &amp;lsquo;나쁜 여자&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;썅년&amp;rsquo;이 주는 임팩트는 크게 다르다. 쌍시옷에서 오는 카타르시스, 나만 그런 거야?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;페미니즘이 여성과 남성이 동등하게 대우받아야 한다는 주장이라면, 사실 참 어려운 얘기다. 남자보다 여자가 약한 것은 사실이다. 물론 우리는 인간으로서 모두 동등하고 존엄하지만 성별의 다름에서 오는 차이도 분명히 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;범죄는 주로 약자 또는 소수를 대상으로 한다. (만만하다라는 표현이 맞을지 모르겠지만) 어른 입장에서 어린이가 만만한 것처럼, 남자 입장에선 여자가 만만한 거다. 약자와 강자로 이루어진 세상에서 약육강식은 자연의 법칙과도 같다. 결국 어느 나라에 가나 범죄가 있다는 것이 그 증거다. 한밤중에 누군가 뒤에서 따라올까 봐 걱정하지 않아도 되는 세상, 과연 그런 세상이 있을까? 아니 올까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 사회의 여자들에게 처신 잘하라는 말이 틀린 말인가? 위험한 나라에 여행을 가는 아들에게 조심하라고 말하고 군대에 가는 이등병 아들에게 잘 하라는 말이 곧 처신 잘하라는 말 아닐까? 물론 &amp;lsquo;처신을 잘 했어야지&amp;rsquo;라는 should have pp 형태의 &amp;lsquo;비난의 의도&amp;rsquo;가 아닌, 앞으로 조심하라는 &amp;lsquo;당부의 의도&amp;rsquo;가 담겼을 때의 이야기다. 의도와 맥락을 무시한 채 &amp;lsquo;여자&amp;rsquo;, &amp;lsquo;처신&amp;rsquo;이라는 단어에 분노하는 것은 열등감과 다를 게 없다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;과연 여자만 차별과 불평등의 대상일까? 시커먼 외국인 노동자나 시골로 시집온 베트남 처녀들은 단지 목소릴 내지 못할 뿐이지, 대한민국에서 여자보다 더 약자일 수 있다. 우리는 그들을 우리와 동등한 시선으로 보는가? 이렇게 따지고 들면 끝이 없다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;진정한 배려란, 누군가가 약자이거나 모자라서 하는 배려가 아닌 동등한 인간에 대한 존중에서 나온 배려를 말한다. 페미니즘은 단지 사회적 인식이 바뀐다고 해결될 일이 아니다. 여자들이 먼저 변해야 한다. 내가 나를 어떻게 인식하느냐가 가장 중요하다. 썅년이든 나쁜년이든, 내가 나를 인간으로서 먼저 존중하는 것이 최우선이다. 내 스스로 나를 여자이기 이전에 하나의 인간으로 인식해야 한다. 남자들이 쎄 보이는 여자를 싫어하는 것은 쉽게 다룰 수 없기 때문이다. 배고픈 사자가 호랑이를 만나서 반가울 리 없다. 배고픈 사자는 만만한 토끼를 찾아다닌다. 내가 스스로 만만한 토끼이길 선택한다면 늘 도망 다닐 수밖에 없다. 썅놈을 상대하려면 썅년이 되는 수밖에 없다. 만만하고 겁 많은 토끼보단 썅년이 훨씬 낫다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>이십팔 독립선언 (강세영, 2019)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%9D%B4%EC%8B%AD%ED%8C%94%EB%8F%85%EB%A6%BD%EC%84%A0%EC%96%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EC%9D%B4%EC%8B%AD%ED%8C%94%EB%8F%85%EB%A6%BD%EC%84%A0%EC%96%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/700/l9791196562700.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 이십팔 독립선언 (이유 있는 독립 권장 에세이)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 강세영&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 상상출판&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 20/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;나는 몇 살에 독립을 했더라. 2003년 6월이니 스물여섯 때쯤이었던 거 같다. 회사 생활 3년 차, 독립이 꿈도 아니었고 출퇴근이 그리 괴롭지도 않았지만, 그저 이제 나는 &amp;lsquo;경제적 자립체&amp;rsquo;라는 것을 스스로 증명하고 싶었던 것 같다. 착실히 돈을 모아 때 되면 결혼을 하는 게 당연한 순서였는데 예상치 못한 시나리오에 부모님도 놀라셨다. 물론 내 생각은 달랐다. 결혼은 알아서 하라고 하셨으니, 돈 벌어서 독립한다는데 말릴 이유가 없다고 생각했다. 부모님의 반대는 거셌지만 나는 굴하지 않고 올해 안에 독립을 하겠노라 매일같이 선포했다. 독립을 매일 노래처럼 불러대니 부모님도 마지못해 포기하다시피 허락을 하셨다. 고집쟁이 둘째 딸이 마음먹은 이상, 누가 뜯어말려도 소용없다는 것을 아셨으리라.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;회사는 여의도였지만 여의도에 방을 얻을 능력도 되지 않았고 삭막한 회사 근처에 집을 얻을 생각도 없었다. 당시 주요 활동 무대였던 신촌이 가깝고, 여차하면 다리를 건너 걸어서 출퇴근할 수 있는 곳으로 서강대 근처가 딱이었다. 다행히 대학가 근처에서 방 한 칸을 구하는 것은 그리 어렵지 않았다. 여의도 한강 건너편 마포구 신수동에 있는 작은 원룸이었다. 3월에 독립을 결심한 후, 천만 원짜리 적금이 만기되는 그 해 6월 실행에 옮겼다. 3개월 만의 일이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;난생처음 해보는 경험은 낯설었지만 혼자라는 것에 대한 두려움은 없었다. 임대차 계약서를 쓴  그날의 일기엔 &amp;lsquo;반대하는 결혼을 하면 이런 기분일까. 그래도 그건 둘이니 좀 낫겠지.&amp;lsquo;라고 써놨다. 가족들조차 협조적이지 않았기에 세상에 혼자인 것처럼 외로웠고, 이게 잘하는 짓인가 흔들리기도 했지만 겪어내야 하는 과정이고 강해져야 한다고 믿었다. 부모님은 서운해하셨지만 내가 어쩔 수 없는 일이었다. 모든 사람의 기대에 맞출수도, 그들의 감정을 책임질 수도 없는 일이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;타인의 질서를 깨는 저항에는 갈등이 따른다. 그것을 기꺼이 감당해야 그 저항이 성공하고 자유를 얻을 수 있다. 그 약간의 불편함을 견뎌내지 못하면 내가 삶의 주인이 될 수도, 나의 질서를 세울 수도 없다. 나는 처연하고 단호하게  그 불편함을 받아들이고 비로소 단단한 독립체가 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나의 공간, 가져본 적 없는 나만의 공간. 작은 살림살이를 하나씩 마련하는 재미와, 친구들을 불러 소꿉장난하듯 오므라이스며 치즈케익 등을 만들어 먹는 즐거움은 독립인들이 으레 거쳐가는 과정이었다. 블라인드를 혼자 달고 내가 이렇게 잘 사는 걸 알면 엄마는 나를 기특해 하실까 서운해하실까 궁금해하기도 했다. 출근 전 집 근처 헬스장에서 스쿼시를 배울 수 있는 것도 그 당시엔 호사였고, 가끔 한강 다리를 건너 집에 걸어오는 길의 그 쓸쓸함도 좋았다. 창문으로 쏟아져 들어온 햇빛이 방바닥에 하얀 네모를 만들면 그게 그렇게 예뻤다. 공간도 햇살도 온전히 나를 위한 것이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내 이름이 쓰인 전기 요금 고지서를 처음 받은 순간 느낀 감정은 감격에 가까웠다. 청소를 하고 난 후의 뿌듯함도 부모님과 함께 살 때의 그것과는 차원이 달랐다. 모든 것이 내가 둔 그 자리에 있었다. 나만 어지르지 않으면 모든 것이 그대로였다. 적어도 내 공간은 내가 정한 질서대로 유지되었다. 물론 그 질서를 깨는 것도 나였다. 입 대고 물을 마셔도, 벌거벗고 밥솥에서 밥을 퍼먹는 괴이한 짓을 해도 뭐라고 할 사람이 없었다. 나는 입법자이자 집행자이며 조정자였다. 그것은 내가 원했던 자유였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 자유는 홀로 존재하지 않는다. 막힌 하수구, 그 역겨운 것을 열어 십 년 묵은 머리카락 뭉치를 꺼내야 하는 일은 내 몫이었고, 바퀴벌레가 소름 끼치도록 싫었지만 그 순간 때려 잡지 않으면 더 괴로워할 것임을 아는 것, 그래서 어떤 선택을 해야 하는 지 결정하는 것도 내 몫이었다. 냉장고에 마실 물이 없는 것도, 양말이 한 짝 사라진 것도, 입고 나갈 옷이 아직 빨래통에 있는 것도, 설거지를 미루다 냄비가 말라붙은 것도, 쓰레기를 내다 버리지 않아 날파리가 날리는 것도, 모두 다 내 책임이었다.  내 삶의 영역에서 일어난 모든 일은 내 선택의 결과라는 단순한 진리를, 나는 그때 깨달았다.  내가 타인의 감정을 책임질 수 없듯이, 그 누구도 나의 몫을 대신해 줄 수 없으며, 그 누구의 탓도 할 수 없다는 것을 나는 월세 30만 원짜리 나의 작은 원룸에서 배웠다. 그렇게 나는 내 삶을 제대로 돌보는 어른이 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;누구나 이십대를 거치지만 누구나 자기 몫의 삶을 돌 볼 줄 아는 어른이 되는 건 아니다. 저자는 스물여덟에 독립을 했고, 혼자 있는 시간에 성장했다고 고백한다. 나도 마찬가지다. 누구나 인생에 한 번쯤은 꼭 혼자 살아봐야 한다고 생각한다. 자기가 어떤 사람인지 알려면, 자립이 무엇인지를 배우려면 혼자만의 삶을 꾸려봐야 한다. 물론 결혼을 한다고 어른이 되는 것도 아닌 것처럼, 단순히 혼자 나가 산다고 해서 독립은 아니다. 경제적 독립 뿐 아니라 정서적인 독립, 내 삶의 영역이 어디까지인지, 어디까지가 내 책임인지, 무엇을 돌봐야 하는지, 내 선택이 어떤 결과를 가져올지에 대한 통찰의 과정을 겪고 나서야, 그제서야 아주 조금 삶의 이치를 알게 되는 것 같다. 그것이 독일지라도. 죽지 않는다. 지나보면 안다. 그것은 쓰디 쓴 인생을 쉽게 만들어주는 약이라는 것을.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;모든 삶의 자립을 기원하며, 모든 자립한 삶을 응원한다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내 안에서 나를 만드는 것들 (러셀 로버츠, 2015)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%B4-%EC%95%88%EC%97%90%EC%84%9C-%EB%82%98%EB%A5%BC-%EB%A7%8C%EB%93%9C%EB%8A%94-%EA%B2%83%EB%93%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%EB%82%B4-%EC%95%88%EC%97%90%EC%84%9C-%EB%82%98%EB%A5%BC-%EB%A7%8C%EB%93%9C%EB%8A%94-%EA%B2%83%EB%93%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/648/l9788933870648.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 내 안에서 나를 만드는 것들 (지금 가까워질 수 있다면 인생을 얻을 수 있다)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  러셀 로버츠&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 세계사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 08/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;고백하자면 나는 이 책이 애덤 스미스가 쓴 책인 줄 알고 빌려왔다. 내 안에서 나를 만드는 것들. 국부론과 도덕 감정론은 들어봤어도 애덤 스미스가 이런 감성적인 제목의 책을 썼다고? 오호. 집에 와서 읽기 시작하고 알았다. 큰 글씨로 애덤 스미스 원저에 작은 글씨로 러셀 로버츠 지음이라고 쓰여있는 것을.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 책은 러셀이라는 사람이 애덤 스미스의 &amp;lt;도덕 감정론&amp;gt;을 토대로 쓴 책이다. 해설서라고 하기에도 애매하다. 에세이라고 하는 게 좋겠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;덕분에 스미스가 어떤 사람인지를 어렴풋이 알게 되었다. 애덤 스미스는 우리가 아는 &amp;lsquo;경제학의 아버지&amp;rsquo; 아닌가. 당연히 경제학자인 줄 알았는데 그는 철학자이자 법학자에 가까웠다. 대학에서 도덕철학을 가르쳤고, 그의 첫 책 또한 국부론이 아닌 도덕 감정론이다. 물론 철학이라는 것이 신학, 윤리학, 법학, 경제학을 포함하는 개념이긴 하지만. 도덕 감정론이라는 책도 경제학과 심리학의 경계를 이야기한다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;인간은 선천적으로 사랑받기를 원할 뿐 아니라 사랑스러운 사람이 되기를 원한다. (&amp;hellip;) 존경받을만하고, 고결하고, 나무랄 데 없고, 친절하기 때문에 다른 사람들의 존경을 받는다면, 결과적으로 우리는 진심으로 행복한 사람이 될 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;이 책의 번역 문제인지 모르겠지만 인간은 &amp;lsquo;사랑스러운 사람&amp;rsquo;이 되기를 원한다라는 약간은 낯선 표현을 쓴다. 타인에게 사랑스러운 사람이 되고, 사람들에게 사랑받는 것이 행복의 조건이라는 부분을 읽고, 왜 내가 아닌 사람들에게 사랑을 받으려고 하는가에 대한 의문이 들었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;스미스는 어떤 사람이었을까? 사랑받을만한 사람이 되라고 말하는 것을 보니 자신을 사랑하는 사람이었을 거란 생각이 든다. 자기 사랑이 없이는 아무것도 의미가 없다. 내가 나를 사랑하지 않으면 남에게 사랑받지도 못하고, 타인을 사랑하지도 못하는 불행한 인생이 된다. 왜 스미스가 자기를 사랑하라고 하지 않고 남에게 인정받고 사랑받는 사람이 되라고 할까?를 생각해보면 그는 스스로에 대한 사랑을 기본적으로 깔고 간 게 아닐까 싶기도 하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한 여기서 사랑받는 것이란 말의 맥락적 의미는, 인간으로서 누려야 할 인정에 대해서 얘기하는 것이라고 이해를 하는 것도 좋을 것 같다. 존경받고 칭찬받고 중요한 존재가 되는 것. 신중하고, 정의롭고, 선행을 베푸는 것이 스미스가 말하는 이상적인 인간상이다. 이런 사람은 당연히 존경받고 칭찬받고 사랑받겠지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여기서 중요한 것은 사랑받기 위해 노력하는 것이 아니라, 사랑받을 만한 존재가 되기 위해 노력하는 것이다. 내 스스로 사랑받고 칭찬받을 만한 사람이 되고 나 자신을 그렇게 인식한다면 사랑받지 못하는 것에 대한 두려움은 사라진다. 내가 사랑받을 자격이 충분하다는 사실을 스스로 알게 되면 우리는 진정한 행복을 느낀다. 행복이란 것은 결국 내가 나를 어떻게 인식하느냐가 가장 기본이 되기 때문이다. 물론 이때 스스로 자기 기만을 하고 있는 것은 아닌지 질문해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;스미스의 이상은 내면의 자아가 외면의 자아를 그대로 비출 때, 즉, 사람의 겉과 속이 다름이 없을 때 실현된다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;이것이 내가 추구하는 삶이다. 아는 것을 실천하는 삶, 말한 대로 사는 삶. 생각, 말, 행동이 일치하는, 진실성 integrity가 있는 삶. 진실하지 못한 사람은 스스로를 사랑할 수 없다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아 주옥같은 글들, 할 말이 너무나 많지만 나머지는 &amp;lt;도덕 감정론&amp;gt;을 읽고 나서 풀어봐야겠다. 풀어야 할 것이 이리도 많으니 남은 인생 심심할 일은 절대로 없을 것 같다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>헤이 스웨덴 (이성원 조수영, 지콜론북)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/07/%ED%97%A4%EC%9D%B4-%EC%8A%A4%EC%9B%A8%EB%8D%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/07/%ED%97%A4%EC%9D%B4-%EC%8A%A4%EC%9B%A8%EB%8D%B4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/744/l9788998656744.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 헤이 스웨덴 (완벽하지 않지만 적당히 행복한 스웨덴 생활기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 이성원 조수영&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 지콜론북&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 05/07/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;한 젊은 부부가 2년간 스웨덴 룬드에서의 유학 생활을 마치고 쓴 스웨덴 생활기다. 스웨덴이라는 나라는 가본 적도 없고 어떤 나라인지도 잘 모른다. 그저 옆집 마가레타가 스웨덴 사람이라 스웨덴 하면 마가레타가 떠오를 뿐.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;책은 스웨덴 얘기를 하고 있지만, 뭐든지 느리고 불편한 것, 채식하는 사람들이 많은 것, 친환경적인 환경, 저녁 있는 삶, 가족 중심 문화, 다양성과 개인의 삶을 중시하는 문화는 대부분의 서양권 국가들이 가진 문화라고 할 수도 있을 것 같다. 외국에 나가 살아보면 누구나 느끼게 되는 차이다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;우리야말로 가족을, 자녀를 중요하게 생각하는 문화를 가지고 있지 않은가. (&amp;hellip;) 실제로도 부모님들은 가족의 안정된 삶을 위해 열심히 일하고 있다. 그런데도 가족 간 유대감이 약하다고 느껴진다니 이건 어디서부터 잘못된 걸까?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;호주의 &amp;lsquo;가족 중심&amp;rsquo; 문화를 대하며 나도 이상하다 생각했던 적이 있었는데 이 책에서도 언급이 되었다. &amp;lsquo;가족 중심&amp;rsquo; 하면 뭐니 뭐니 해도 한국이다. 가족을 최고의 가치로 두고, 가족을 위해 사는 나라가 한국이다. 백이면 백 가장 소중한 것은 가족이라고 한다. 하지만 실상은 어떤가. 부모들은 돈 버느라 바쁘고 아이들은 어려서부터 다른 사람의 손에 맡겨진다. 부모는 회사에서, 아이들은 학교나 학원에서 가장 오랜 시간을 보낸다. 온 가족이 모여 앉아 저녁을 먹는 모습은 낯설기까지 하다. 모두가 가족을 위해 산다는데 정작 그들의 우선순위에 가족은 없다. 같은 가족 중심 문화인데 참 다르다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그뿐인가. 한국에서의 가족은 폐쇄적 울타리이자 방어벽이다. 그 벽 밖에 있는 것들은 &amp;lsquo;믿을 수 없는 것&amp;rsquo;, &amp;lsquo;적&amp;rsquo;으로 간주되며, 배척의 대상이 된다. 엄마 아빠 자식이라는 형태만을 정상적인 가족으로 규정하며, 다른 형태의 가족에 대한 사회적 압박과 차별을 당연하게 생각한다. 다양성은 존재하지 않는다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;양성평등은 학교에서도 배우지만 가정에서 엄마와 아빠가 맞벌이로 일하는 모습, 부모가 가사 분담하는 모습을 보고 자연스럽게 익히게 되는 것 같아요.&amp;rdquo; 가족의 삶 속에 자연스럽게 녹아든 양성평등을 경험하는 스웨덴 아이들은 어떻게 자라날까?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;양성평등이나 다양성에 대한 존중은 책이나 시험으로 가르칠 수 있는 것이 아니다. 학교에선 분명히 가르친다. 남녀는 평등하며, 집안일은 온 가족이 함께 하는 거라고. 근데 집에 가면 늘 엄마만 살림을 한다면, 애들은 무엇을 보고 배울까. 나의 일상에서 나의 가장 가까운 사람들을 보고 배운다. 가정이 학교가 되고, 부모가 교사가 되어야 하는 이유다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;책을 읽는 내내 호주가 그리웠다. 아 호주도 이런데, 호주랑 비슷하네 하는 생각이 자주 들었다. 기회가 되면 유럽에 가서 한 번 살아보는 것도 좋겠다 싶었다. 그나저나 누구는 꼴랑 2년 살고도 이렇게 책을 내는데 호주에서 8년을 산 난 뭘 했나 싶다. 하긴 일주일 여행하고 낸 책들도 수두룩하다. 기간이 문제가 아니라 기획이 문제다. 삶을 기획하지 않으면 아무런 결과도 얻을 수 없다는 것을 또 한번 깨닫는다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>편견도 두려움도 없이 (곽정은, 2016)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%8E%B8%EA%B2%AC%EB%8F%84-%EB%91%90%EB%A0%A4%EC%9B%80%EB%8F%84-%EC%97%86%EC%9D%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%8E%B8%EA%B2%AC%EB%8F%84-%EB%91%90%EB%A0%A4%EC%9B%80%EB%8F%84-%EC%97%86%EC%9D%B4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/487/l9791158160487.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 편견도 두려움도 없이 (한국에서 여자로 살아간다는 것에 대하여)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 곽정은&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 달&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 21/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;나는 어떤 단어로 나를 정의하는 것을 좋아하지 않는다. 나에게 어떤 이름표가 달리는 순간 나의 정체성이 그 단어로 제한되기 때문이다. 특히나 무슨 무슨 주의자라는 단어는 무언가를 대단한 사명을 가지고 옹호하는 사람처럼 느껴진다. 나는 타인의 삶에 관심 없을뿐더러, 나와 직접적으로 연관된 일이 아니라면 내 알 바 아니라고 생각하며, 인생은 각자 알아서 살아야 한다고 믿는 지극한 개인주의 자이다. 다만 나의 권리와 존엄을 침해하는 일에 저항하고, 사회의 억압이나 부조리에는 분노하며, 답답함이나 분노가 커지면 저절로 큰 목소리가 나오는 감정적인 인간이기도 하다. 만약 누군가가 목소리 높여 여성의 권리에 대해 말하는 것을 페미니스트라고 한다면, 난 한국에 와서 페미니스트가 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;서른으로 막 넘어가던 시기, 친구들이 하나둘씩 결혼을 하는 모습을 보면서도, 결혼은 내가 가고 싶은 길이 아니라는 것은 확실했다. 그들은 결혼해서 안정적으로 살고 싶다고 했지만, 내 눈엔 결혼이란 것은, 사회의 시선으로부터 안전할지는 몰라도, 안정적으로 보이지는 않았다. 안정적인 미래를 위해서라면 결혼을 하는 것보다 차라리 이 나라를 벗어나는 게 낫겠다 싶었다. 그래서 나는 결혼 대신 이민을 선택했고 호주로 왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30대의 대부분을 호주에서 지내며 30대의 한국 여성들, 나 같은 비혼 여성들을 포함해, 결혼을 하고 가정을 꾸린 기혼 여성들의 삶을 가까이에서 볼 일이 없었다. 가끔 한국에 와서 만난 친구들은 조금 지쳐 보이긴 했지만 결혼하고 아이를 키워본 적이 없는 나로선 그들의 삶에 대해 뭐라 말할 수 있는 입장이 아니었다. 그저 다들 나처럼 행복할 줄 알았다. 인간이란 각자가 원하는 선택을 하는 존재고, 그렇게 선택한 삶은 당연히 행복한 것이라는데 한치의 의심도 없었다. 각자 원하는 선택을 하고, 각자의 인생을 사는 것. 행복하지 않을 이유가 없다. 그게 내가 생각하는 인간의 삶이었다. (내가 그랬기에 남들도 그럴 거라 생각한, 말하자면 미천한 경험에서 온 무지였다고 할 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 한국에서 살지도 않았고, 한국의 결혼 문화 안에서 여성들이 느끼는 스트레스를 받을 일도 없었을뿐더러, 호주는 물론 한국에서 일을 하면서도 여자라는 이유로 당하는 차별이나 억압에 분노했던 적은, 적어도 내 기억엔 없었다. 기본적으로 내가 스스로 생각하는 나는 여성이기에 앞서 인간이었기에, 여성으로써 분노해야 했을 일에 무감각했을 수도 있고, 나랑 상관없는 일이니 별로 중요하지 않다고 생각했을 수도 있다. 어쨌든 나는 페미니즘이라는 즘에 대해서도 중립적인 입장을 취했다. 의견이 없었다. 무관심했다고 말하는 게 맞겠다. 정치가 내 삶에 미치는 영향이 크지 않다고 생각했기에 나는 지지하는 정당도 없고 정치에는 관심이 없다고 했던 것과 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;한국에 와서였다. 내 일이 아닌데 열을 내고 있는 나를 발견한 건. 내 문제라기보단, 답답해서였다. 한국에 와서 가까이에서 여성들의 삶을 들여다보니 한국에서 결혼 이후의 여자의 삶이란, 그저 착한 며느리, 순종하는 아내, 좋은 엄마가 되는 것이 전부였다. 멀리 갈 것도 없이 당장 내 친구들만 봐도 그랬다.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; 책임과 의무를 다하느라 자신을 돌볼 새조차 없는 그들을 보며 나는 처음엔 화가 났고 그 다음은 슬펐다. 뭐라 표현할 수 없는 답답함이었다. 그 답답함이 나를 목소리 높이게 한 것이다. 어쩌면 이건 특정한 개인의 문제일 수도 있다. 하지만 결국 인간이 두려워하는 것은 타인의 시선과 비난 아닌가. 여자로서, 엄마로서의 역할을 제대로 해내지 못했을 때 받을 비난이 두려운 것이다. 여자라서 받는 비난이 한국엔 너무나 많았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;선택적 관계를 누리다 보니 내가 직접적으로 여성으로서의 차별을 체감할 일은 없지만, 한국 사회 전반에 사회적인 편견과 부조리가 있음은 부정할 수 없다. 책을 읽으며 정확히 알게 되었다. TV 프로그램 속에, 걸그룹의 가사 속에, 성교육에, 결혼식에, 가정과 회사와 학교 등 사회 전반에 걸쳐 퍼져있는 여성에 대한 편견을. 그리고 그 편견은 그 어디보다 우리의 사고 깊숙한 곳에 새겨져있다는 것을.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나도 안다. 한국에서의 삶은 대체적으로 힘들다. 남자도 힘들고 여자도 힘들다. 힘들어서 목소리를 낼 힘도 없는 게 한국 사회다. 내가 스스로를 페미니스트라고 말할 수 있는 이유는, 단순히 내가 여성이어서가 아니다. 남자 여자 편을 갈라 싸우는 게 페미니즘이 아니다. 나는 모든 인간이 동등한 권리를 가진다고 믿는다. 인종, 성별, 나이를 떠나 평등해야 하는 것이 인간의 권리이며, 자유로운 것이 인간으로서의 행복이다. 평등해야 마땅한 저울이 한쪽으로 기울어져 있다면 약한 쪽에 힘을 보탤 뿐이다.  그게 여성과 남성의 성문제이면 여성 편에 설 것이고, 자본가와 노동자의 계급 문제라면 노동자의 편에 설 것이다. 만약 남성들이 차별받는 사회라면, 나는 남성의 권리를 주장하는 남성주의자가 되었을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저자는 대한민국 여성의 권리에 대해 이야기 하지만 나는 한국 여성 전체를 대변할 수도 없는 소심한 사람이며, 나의 페미니즘은 대단하지도 않다. 단지 내 주변의 몇몇 여자들만 알아도 좋겠다. 적어도 가정을 유지하기 위한 노력, 육아와 가사는 효율을 떠나 부부가 함께 해야 하는 일이며, 엄마로서의 모성이 강요되기에 앞서 개인의 행복이 우선되어야 한다는 것을.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;누가 이 책을 읽을까? 하는 생각이 들었다. 아마 여자들이 주로 읽을 것이다. 나의 생각에 힘을 더하고, 뜻을 같이 하는 누군가와 연대하고 싶은 여성들이 이 책의 주요 독자들일 것이다. 여성의 권리와 평등에 관심 없는 남자들이 이 책을 읽을까. 그런 바람은 요원하다. 거기까진 바라지 않더라도, 무엇이 기울어져 있는지 조차 모르는 사람들, 자신의 권리에 대해 모르는 여성들, 아니 적어도 내 주변의 여성들이라도 이 책을 읽었으면 좋겠다 싶었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사회적 통념이란 개인들의 작은 관념이 모여서 만들어 내는 것이다. 개인이 바뀌지 않는데 사회가 바뀔 리 없다. 제도적인 개선 또한 분명히 필요하다. 하지만 나는 가장 먼저 여성들 스스로가, 여자라는 감옥에 얼마나 자신을 오래 가두었는지를 먼저 알아야 한다고 믿는다. 자기의 문제를 자기가 아는 것이 가장 중요하다. 그래야 그것을 깨고 나올 수 있고, 나의 목소리로 나의 권리를 주장할 수 있다. 누군가 내 삶을 대신 살아줄 수 없다. 누군가가 대신 저항해줄 수도 없다. 내 삶의 문제는 내가 깨닫고 내가 바꿔야 한다. 아, 할 말이 많지만 자꾸 흥분하게 되니 여기까지만 쓴다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>하마터면 열심히 살 뻔했다 (하완, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%95%98%EB%A7%88%ED%84%B0%EB%A9%B4-%EC%97%B4%EC%8B%AC%ED%9E%88-%EC%82%B4-%EB%BB%94%ED%96%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%ED%95%98%EB%A7%88%ED%84%B0%EB%A9%B4-%EC%97%B4%EC%8B%AC%ED%9E%88-%EC%82%B4-%EB%BB%94%ED%96%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/032/l9788901223032.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 하마터면 열심히 살 뻔했다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 하완&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 웅진지식하우스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 19/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;작년부터 꽤 화제가 되었던 책이다. 주제는 열심히 살지 않기. 음 이런 거 좋아. 세상 모두 열심히 살아야 한다고 할 때, &amp;lsquo;난 싫은데&amp;rsquo; 할 수 있는 용기. 제목도 참 잘 지었다. 내가 하고 싶은 말을 대신해주는 제목이니 더 궁금하다. 작년부터 읽어보고 싶었는데 어찌나 인기가 좋은지 한참을 기다렸다가 책이 손에 들어왔다. 왠지 글은 고민 많은 누군가의 일기장을 가져다 붙여넣기 한 것 같아, 열심히 읽고 싶지 않아지기도 했다. 며칠에 걸쳐 띄엄띄엄 성의 없이 읽었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;지속가능한 반백수 생활을 위하여&amp;gt;가 40대 여자 반백수가 쓴 책이라면 이 책은 40대의 남자 반백수가 쓴 에세이다. 저자는 프리랜서, 우리말로 하면 반백수다. 가난하고 불우한 가정에서 자랐다. 무려 4수씩이나 해서 대학에 들어갔지만, 학원에서 알바를 하느라 학교는 뒷전, 졸업 후에는 투잡을 뛰며 열심히 살았지만 어느 날 결심한다. 열심히 살지 않기로.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 저자가 말하는 &amp;lsquo;열심히&amp;rsquo;라는 건, 시간을 저당잡힌 직장인의 삶을 말한다. 남들의 욕망을 쫓으며 살지 않겠다는 얘기지 내 삶을 내버려 두겠다는 얘기는 아니다. 회사는 그만뒀지만 저자는 열심히 산다. 그림 그리고 글을 쓰고 책을 낼 정도면 열심히 사는 거지. 이 양반 가끔 팟캐스트에도 나온다. 이 정도면 열심히 사는 거다. ㅋ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;읽다 보니 인생 참 성의 없게 산다 싶기도 하고, 허무주의와 득도의 경계선에서 있는 것 같기도 하지만 저자는 실험 중이다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;자신의 치우침을 안다는 건 균형을 잡는 첫걸음이다. 이제껏 이를 악물고 열심히 노력하며 살아왔는데 그것 역시 한쪽으로 치우친 삶이었다. 그리고 이제 반대편으로 치우친, 노력하지 않는 삶을 시험하고 있다. 왼쪽과 오른쪽 끝 양극단을 오가는 치우친 불균형의 삶이지만, 양쪽을 다 경험하고 나면 균형을 맞추게 되지 않을까? 흔들리던 오뚝이가 바로 서듯이.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;그래 살아봐야 안다. 양쪽을 경험하지 못한 사람이 무엇이 좋다 말할 수 없다. 경험하지 않은 것을 남에게 하라 마라 말할 수 없다. 풍요를 누려보지 못한 사람은 풍요로운 삶에 대해서 이야기할 수 없고, 가난을 경험하지 않은 사람은 가난한 삶의 고통에 대해 이야기할 수 없다. 내가 경험해야 내 것이다. 해본 사람만이, 아는 사람만이 말할 수 있다. &amp;lsquo;휴, 하마터면 모르고 죽을 뻔했네.&amp;rsquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대부분이 열심히 살아야 하는 직장인의 삶을 내려놓지 못하지만, 요즘 이런 책이 간간히 보이는 걸 보면(백수의 눈에만 보이는 걸지도 모르지만) 세상이 바뀌고 있는 것 같기도 하다. 회사에 다니지 않는 삶도 괜찮다는 것, 좀 천천히 살아도 괜찮다는 것, 삶을 사는 다양한 방식이 있다는 것을 말해주는 책들이 많아지는 건 백수로써 기쁜 일이다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;필사&#34;&gt;필사&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;내가 이 나이에 정말 부끄러워해야 할 것은 내 나이에 걸맞은 것들을 소유하지 못한 게 아니라, 나만의 가치나 방향을 가지지 못하고 살아왔다는 사실이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;조금만 고개를 들고 주위를 둘러보면 다른 길들이 있는데, 그때는 그게 보이지 않는다. 오직 하나, 이 길만이 유일한 길이라 믿는 순간 비극은 시작된다. 길은 절대 하나가 아니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;세상에는 많은 길이 있다. 어떤 길을 고집한다는 것은 나머지 길들을 포기하고 있다는 이야기와 같다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;실패를 인정하는 용기, 노력과 시간이 아무런 결실을 맺지 못했더라도 과감히 버릴 줄 아는 용기. 실패했음에도 새로운 것에 다시 도전할 수 있는 용기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;현명한 포기는 끝까지 버티다 어쩔 수 없이 하는 체념이나 힘들면 그냥 포기해버리는 의지박약과는 다르다. 적절한 시기에 아직 더 가볼 수 있음에도 용기를 내어 그만두는 것이다. 왜? 그렇게하는 것이 이익이니까. 인생에도 손절매가 필요하다. 타이밍을 놓치면 작은 손해에서 그칠 일이 큰 손해로 이어진다. 무작정 버티고 노력하는 것만이 능사가 아니다. 지금 우리에겐 노력보다 용기가 더 필요한 것 같다. 무모하지만 도전하는 용기 그리고 적절한 시기에 포기할 줄 아는 용기 말이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자신의 치우침을 안다는 건 균형을 잡는 첫걸음이다. 이제껏 이를 악물고 열심히 노력하며 살아왔는데 그것 역시 한쪽으로 치우친 삶이었다. 그리고 이제 반대편으로 치우친, 노력하지 않는 삶을 시험하고 있다. 왼쪽과 오른쪽 끝 양극단을 오가는 치우친 불균형의 삶이지만, 양쪽을 다 경험하고 나면 균형을 맞추게 되지 않을까? 흔들리던 오뚝이가 바로 서듯이.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>안녕, 동백숲 작은 집 (하얼과 페달, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%95%88%EB%85%95-%EB%8F%99%EB%B0%B1%EC%88%B2-%EC%9E%91%EC%9D%80-%EC%A7%91/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%95%88%EB%85%95-%EB%8F%99%EB%B0%B1%EC%88%B2-%EC%9E%91%EC%9D%80-%EC%A7%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/179/l9791196171179.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 안녕, 동백숲 작은 집 (햇빛과 샘물, 화덕으로 빚은 에코라이프)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 하얼과 페달&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 열매하나&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 16/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;이 책은 숲속에 사는 하얼과 페달이라는 한 젊은 부부의 이야기다. 한국에 돌아와 한창 다른 삶의 방식을 찾던 때 큰 귀감이 되었던 친구들이고, 그래서 그들의 친구와 나의 친구는 많이 겹친다. 우리는 생태적인 삶을 추구하는 네트워크 안에 있으며, 열매하나도 오하이오도 모두 그 네트워크 안에 있는 동지들이다. 나무와도 새들과도 꽃들과도 친구가 될 수 있는 우리는 지구 안에서 모두 친구다. 하하.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 나랑은 레벨이 다른 친구들이다. 다음 세대가 살 수 있는 지구를 만들고 싶은 바람, 흔적 없이 살다가고 싶은 바람, 자본주의에 휘둘리지 않고 싶은 바람, 자연과 벗 되어 사람답게 살고 싶은 바람. 같은 바람을 가졌지만 그들은 그것을 온몸으로 실천했다. 나란 인간은 그저 건너건너 소식을 듣고 궁금해했을 뿐. 숲속에서의 삶에 대해 궁금한 것도 많았고 한 번 가보고 싶기도 했지만 한편으론 나의 호기심을 채우기보다 그들의 삶을 멀리서 응원하는 게 좋을 것 같기도 했다. 어쩌면 이상 속의 삶으로 바라보고만 싶었는지도 모른다. 어쨌든 나는 그들의 이야기를 결국엔 책을 통해서 듣게 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;페달과 하얼이 사는 숲엔 전기도 없고 수도도 없고 가스도 없다. 불편하지만 행복하다. 지게에 나무를 해다 아궁이에 불을 때어 밥을 짓고, 냇물에 빨래를 하고, 땅에서 먹을 것을 구하고, 숟가락을 깎고 차를 말려서 작은 살림을 꾸려간다. 자연이 늘 함께하고 친구들이 곁에서 응원하니 알콩달콩 재밌을 것 같기도 하지만 하루하루가 고난이었을 것도 같다. 뭐 둘이니 외롭진 않았겠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;읽는 내내 마치 한 편의 동화 또는 연극을 본 것 같은 느낌이었다. 꿈을 꾸는 것 같기도 했다. 나무 이야기, 새 이야기를 읽으며 ‘아 좋겠다’ 싶다가도, 이런 깊은 산골짜기에서 나라면 며칠 정도나 살 수 있을까?라는 질문이 올라오는 걸 보면, 나는 숲에서 살긴 글렀다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;처음 EBS에서 하얼과 페달의 이야기를 들었을 때, 놀라움 뒤에는 그 삶이 과연 지속 가능할까? 언제까지 그렇게 살 수 있을까?라는 질문이 따라 올라왔다. 그때도 난 의심이 많았다. 지속 가능한 삶이란 것이 삶의 같은 형태를 변함없이 유지하는 것이 아니라는 것을 이제는 안다. 세상은 변하고 사람은 변한다. 계절이 바뀌며 곰팡이가 집을 뒤덮는 것도 변화고, 날이 가물어 냇물이 마르는 것도 변화고, 아이가 생기는 것도 변화다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;둘로 시작한 숲속 생활은 아이들이 생기고 숲을 떠나며 끝을 맺는다. 마음이 짠했다. 그들이 숲에서 오래오래 살길 바랬었나 보다. 그들은 어땠을까, 숲을 떠나며 마냥 슬프기만 했을까? 불편함을 벗어남에 대한 홀가분함과, 새로운 삶에 대한 기대도 컸을 것 같다. 누군가는 이를 타협이나 포기라고 할 수도 있겠지만 그 선택의 의도를 우리 모두는 안다. 내가 정한 원칙과 관념에 나를 가두는 것 또한 세상이 정한 틀에 갇히는 것과 크게 다르지 않다. 다른 삶의 방식을 탐구하고 실천하고 배우는 과정, 충분히 나를 담그고 수많은 실험을 거쳐 나의 길을 찾아가는 과정, 그 자체로 충분히 의미 있다. 이런저런 변화 속에서 유연하게 사고하고 대처하되 내 삶의 중심을 잃지 않는 것이야말로 나를 지키고 지구를 지키는 &amp;lsquo;지속 가능한 삶&amp;rsquo; 아닐까.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;다시 처음으로 돌아가 우리가 이 숲에 온 이유는 무엇이었을까 생각해본다. 우리의 목표는 ‘사람답게 살 수 있을 때 느끼는 행복을 되찾는 것’이지 않았을까. 결국 우리의 기준은 전기를 쓰느냐 안 쓰느냐가 아니라, 지금 이 순간의 행동이 나와 내 가족 그리고 주변 사람들을 행복하게 하는가 아닌가가 되어야 했다. 숲이 깨우쳐 준 소중한 가치를 품고서 사람들과 행복하게 살아갈 수 있는 방법을 찾고 싶었다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;제목 &amp;lsquo;안녕, 동백 숲 작은 집&amp;rsquo;의 안녕이라는 단어를 만나서 반가운 안녕hi 라고 생각하고 읽었는데 다 읽고 나니 어쩌면 잘 있어goodbye일 수도 있겠다 싶다. 하얼과 페달의 숲속 작은집 생활은 끝났지만 그 아름답고 소중한 마음은 지구 어딘가에서 또 다른 숲을 만들고 또 다른 집을 짓고 반짝반짝 불을 밝힐거라 난 믿는다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;우리는 발전하고 있는 것일까. 퇴보하고 있는 것일까. 아주 오래전 옛날 사람들은 어떻게 살았을까. 지금의 문명시대에 사는 우리들은 그들의 삶을 과연 얼마나 바르게 이해할 수 있을까. 나는 그때로 돌아갈 수만 있다면 돌아가고 싶었다. 국가가 없고 군대가 없으며 부자와 가난한 자가 없고 계급도 없이 모두가 평등한 시대. 영적으로 성숙하고 물질적으로 소박하며 음악과 춤을 사랑했던 시대로.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;결국 앞선 것들이 흔적 없이 사라졌기에 다음 세대가 살 수 있다. 그러나 지금 이 시대를 사는 우리들의 생활 방식은 우리가 죽어 자연으로 돌아간 이후에도 아주 오랫동안 이 땅에 많은 흔적을 남길 것이다. 적어도 우리는 그렇지 않고 싶었다. 흔적 없이 살다가 가는 야생 동물처럼 살고 싶었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(자연출산에 대하여) 어느 순간 의료진의 개입 없이는 출산이 불가능한 수동적인 환자가 될 수밖에 없는 여성과 아기들을 생각하면 가슴이 아프다. 현대 사회의 다양한 문제가 사실은 하나로 연결되어 있는 것은 아닐까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3년. 우리가 옳다고 생각한 삶을 살기 위해 부단히 노력한 시간이었다. 몸은 불편해도 마음은 편안했다. 하지만 우리가 만든 원칙으로 인해 마음이 불편해지는 날들이 많아졌다. 이제는 지구를 소중히 여기면서도 우리와 주변 사람들을 지키는 삶을 살고 싶었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다시 처음으로 돌아가 우리가 이 숲에 온 이유는 무엇이었을까 생각해본다. 우리의 목표는 &amp;lsquo;사람답게 살 수 있을때 느끼는 행복을 되찾는 것&amp;rsquo;이지 않았을까. 결국 우리의 기준은 전기를 쓰느냐 안 쓰느냐가 아니라, 지금 이 순간의 행동이 나와 내 가족 그리고 주변 사람들을 행복하게 하는가 아닌가가 되어야 했다. 숲이 깨우쳐 준 소중한 가치를 품고서 사람들과 행복하게 살아갈 수 있는 방법을 찾고 싶었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;농사에 충실한 삶을 살기를.&lt;br&gt;
여유롭고 열려 있는 삶을 살기를.&lt;br&gt;
반짝이는 빛이 아니라 은은하지만 당당한 빛을 내기를.&lt;br&gt;
쌓아 두고 저장하는 것이 아니라 나누고 교환하기를.&lt;br&gt;
누군가와 같이 할 수 있는 든든한 힘을 가지기를.&lt;br&gt;
고여 있지 말고 늘 흐르며 변화하는 삶을 살기를.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>아무튼 트위터 (정유민, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%95%84%EB%AC%B4%ED%8A%BC-%ED%8A%B8%EC%9C%84%ED%84%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%95%84%EB%AC%B4%ED%8A%BC-%ED%8A%B8%EC%9C%84%ED%84%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/064/l9791188605064.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 아무튼 트위터 (그 애매한 마음들이 남겨놓는 넉넉한 거리가 좋아서)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 정유민&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 코난북스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 13/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;아무튼&amp;gt; 시리즈는 팟캐스트를 듣다가 알게 됐는데, 참으로 생뚱맞고 황당한 제목들이 많다. 그중 가장 먼저 내 손에 들어온 ‘아무튼 트위터’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;트위터라면 10년 전쯤엔 가장 핫했던 SNS라고 말할 수도 있겠다. 나도 2009년쯤 계정을 하나 만들었지만, 날이 갈수록 늘어가는 아무 말 대잔치가 의미 없다고 느껴져 결국 계정을 삭제했었다. 그렇게 잊고 있었던 트위터. 요즘도 누가 트위터를 쓰나 했더니 쓰는 사람이 있었구만. 게다가 트위터 예찬으로 책까지 냈다. 세상엔 참 다양한 사람들이 있구나.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015년에 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2015/04/why-i-do-not-use-sns/&#34;&gt;SNS에 대한 나의 생각&lt;/a&gt;은 이미 정리한 적이 있고, 이후로도 크게 바뀌지 않았다. 이 책을 읽고 수년 전 만들어 둔 트위터에 들어가 보니, 한글인데 뜻을 알 수 없는 단어들로 정신이 없었다. (몇 년 사이에 내가 할머니가 다 되었구나) 나는 단 3명을 팔로우 했을 뿐인데 그들의 취향은 어찌도 그리 비슷한지, 고양이나 개 사진은 정말 짜증 날 정도로 많았고, 모두 페미니스트들이었으며, 여성 혐오에 대한 혐오 글도 제법 올라왔다. 이걸 소통이라고 할 수 있을까? 여성 혐오에 대한 비난은 또 다른 혐오 아닌가? 정치인을 비난하는 욕을 한 줄 쓰면 뭐가 달라지나? 페미니즘 기사를 RT 하고 퍼다나르면  뿌듯한가? 타임라인엔 쉴 새 없이 이슈, 논쟁, 비난, 가십, 광고, 의미 없는 말들이 넘쳐났다. 알고 싶지 않은 것들까지 보여주니 문제다. 투머치다. 나는 그것들이 여전히 공해로 느껴지니, 저자처럼 트위터에 빠질 일은 없을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;누군가는 나의 아무 말 트윗을 보고도 어느 순간 조용히 &amp;lsquo;마음&amp;rsquo; 을 누르겠지. 공감한다는 의미일까. 좋다는 의미일까, 바보같은 말이라서 표시를 해둔 것일까, 저장하고 싶다는 의미일까. 무엇이든 상관없다. 그 애매한 마음들이 남겨놓는 넉넉한 거리가 좋아서 도망쳐 온 곳이니까.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;저자는 그 애매한 마음들이 남겨놓는 넉넉한 거리가 좋다지만, 나는 그런 애매함이 싫다. SNS는 펜듈럼의 구렁텅이고 나는 거기서 얻는 것보다 잃는 게 훨씬 더 많을 게 틀림없다. 그리하여 나는 SNS에 적합하지 않은 인간 유형이라는 결론. 땅땅. 가까이 가지 않는 게 좋다. 도망가자!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;소통하고 싶지만 소통하고 싶지 않은 마음. 혼잣말이지만 혼잣말은 아니면서 혼잣말인 말. 무언가 입 밖으로 내뱉고 싶지만 그 말에 꼭 반응을 기다리지는 않는 상태. 그런 나의 애매한 상태를 알아줬으면 하는 마음. 그걸 기대하기에 가족 단톡방은 너무 오랜 관계의 역사가 깃들어 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어딘가의 혼자인 누군가와 혼자인 내가 느슨하게 닿아 있는 심정적인 관계. 손에 잡히지도 않고 눈에 보이지도 않는 &amp;lsquo;관계&amp;rsquo;를 상상하고 신뢰하며 즐거워하는 건 섬뜩한 일이긴 하다. 그렇지만 다들 그걸 알면서도 크리스피함은 애써 넣어두고 즐거워하는 것에 집중하며 슬기로운 트위터 생활을 하고 있는 게 아닐까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;누군가는 나의 아무 말 트윗을 보고도 어느 순간 조용히 &amp;lsquo;마음&amp;rsquo; 을 누르겠지. 공감한다는 의미일까. 좋다는 의미일까, 바보같은 말이라서 표시를 해둔 것일까, 저장하고 싶다는 의미일까. 무엇이든 상관없다. 그 애매한 마음들이 남겨놓는 넉넉한 거리가 좋아서 도망쳐 온 곳이니까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내게 고향의 인연은 유아세례 같은 것이었다. 태어나자마자 천주교 신자인 부모님에 의해 천주교 신자가 돼버린 것처럼, 우연히 짝꿍이 된 옆자리 친구와 단짝 친구가 되고, 같은 성당에 다니다 보니 같은 무리가 되는 인연들. 자아가 커질수록 내가 선택하지 못한 것들에 대한 의문이 커졌따. 같은 시절을 공유하고 같은 공간을 지내왔기에 나눌 수 있는 우정이나 사랑이 무의미하진 않았다. 누구라도 유년의 시간이란 그런 선택할 수 없는 요소들로 채워지기 마련이니까. 어차피 태어나는 것부터가 내 선택은 아니지 않은가.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;아주 오랫동안 나는 여성으로서 내가 느낀 감정들이 무엇인지 설명하고 싶었다. 무언가 잘못됐다는 것을 논리적으로 반박하고 싶었다. 그러나 정확히 무엇이 어떻게 잘못된 것인지 감을 잡을 수 없었다. 이 여성학 특강을 들으면서 나는 비로소 언어를 얻었다는 생각이 들었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;받는 사람이 기쁘지 않다면 그걸 선물이라고 할 수 있을까. 잠시나마 시각적인 즐거움을 선사하긴 하지만 그 잠깐 눈요기를 하려고 투자할 만한 가치가 있는가 하는 점에서 나는 꽃 선물에 매우 회의적이었다. 비싸고 금방 시들어 죽으니까. (공감)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;너의 전략과 나의 마음이 적절한 때에 적절하게 만나 사는 게 조금 즐거워졌다면 그것으로 된 것 아닐까.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>심플하게 산다 (도미니크 로로, 2012)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%8B%AC%ED%94%8C%ED%95%98%EA%B2%8C-%EC%82%B0%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%8B%AC%ED%94%8C%ED%95%98%EA%B2%8C-%EC%82%B0%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/477/l9788955616477.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 심플하게 산다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 도미니크 로로&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 바다출판사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 13/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;이 책은 2015년 3월 나에게 처음 왔다. 그 당시 내가 즐겼던 라이프 컨셉은 풍요abundance 였다. 난 물질의 풍요가 주는 ‘선택의 자유’를 내가 원하는 자유라고 생각했다. 나는 이 자유를 선택했다. 큰 집에 살면서 큰 차를 몰며 원하는 것을 모두 가지는 것, 무언가를 살 때 고민하지 않는 것. 고민할 시간에 사서 쓰고 즐기는 것. 이건 낭비가 아니라 내 나이쯤 되면 누려야 할 품격이라고 생각했다. 때문에 가지고 싶은 것이 생기면 별로 고민을 하지 않았다. 나에게 소중한 것은 시간이기에, 고민할 시간에 그냥 사서 써보고 판단하는 게 낫다는 생각에서였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;짬뽕을 먹을지 짜장면을 먹을지 왜 고민해? 둘 다 시켜서 골고루 먹으면 되지 왜 꼭 하나를 선택해야 하나? 고민하느라 시간 버리지 말고 둘 다 경험해보는 거야. 해보기 전엔 알 수 없으니까. 자전거 페니어를 고르는데 주황색과 빨간색 어떤 게 좋을지 사진만 봐선 알쏠달쏭하다. 색을 고르며 잠시 망설이다가 그냥 두 개다 산다. 직접 보고 맘에 드는 것을 쓰면 되지. 그렇게 내가 뭘 좋아하는지 찾아가는 거야. 이런 식이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 난 물려받은 재산도 없고 성공한 사업가나 운 좋은 백만장자도 아닌, 그저 시간을 팔아 돈을 버는 근로자였다. 시간을 팔아 열심히 번 돈은 다 그렇게 렌트비로, 모기지로, 쇼핑으로 새나갔다. 집안은 온갖 자전거 용품들로 넘쳐 났지만, 그것은 내 삶을 풍요롭게 하지 못했고 아껴 모은 ‘시간’으론 자전거 여행도 갈 수 없었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하. 이 어처구니없는 상황을 맞닥뜨리고 나서야 알게 되었다. 결국 자전거엔 노란색이든 빨간색이든 페니어를 하나밖에 달 수 없으며, 빨갛든 노랗든 페니어는 그저 편리하게 짐을 싣는 용도라는 것. 나는 페니어의 색깔로 기분을 내는 게 아니라 자전거에 짐을 싣고 여행을 하고 싶었다는 것. 나에겐 물질이 주는 선택의 자유가 있을지언정, 시간이 주는 선택의 자유는 없다는 것. 내가 돈으로 아낀 시간은 그저 돈지랄이었을 뿐 나에게 시간의 자유를 가져다주지는 못했다는 것을.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정말 소중한 것은 시간이 맞았고 그때 나에게 부족했던 것도 시간이었다. 나에게 필요한 것은 물건이 아니라 시간이었다. 시간은 돈으로 벌 수 있는 것이 아니었으며, 오히려 돈을 내려놓아야 내게 오는 것이었다. 결국 돈 버는 삶을 내려놓고 시간 부자가 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그렇게 생겨난 많은 시간에 나는 단순한 삶에 대해 탐구했다. 심플라이프과 미니멀리즘에 관련된 책을 닥치는 대로 읽고 그렇게 살고자 하는 많은 사람들을 만났다. 내 삶의 키워드는 자연스럽게 풍요에서 단순함으로 바뀌었다. 물건을 줄이고 공간을 단순하게 만드는 것으로 시작한 나의 심플 라이프는, 시간과 마음의 여유를 주었고, 환경, 사람, 관계, 마음, 영혼에 대한 관심으로 이어졌으며, 내 삶은 더 넓어지고, 넓어진 공간은 전에 없던 것들로 채워졌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번에 독서모임을 위해 이 책을 다시 읽게 되었다. 다시 읽어도 삶의 교과서 같은 책이다. 뭐 하나 틀린 말이 없다. 하지만 왠지 별 감흥이 없었다. 너무나 당연한 것들을 이야기하고 있었다. 이젠 나에겐 너무나 익숙한 삶의 방식이 되어서일까. 이 책이 처음 나에게 왔던 그때와 지금의 나는 많이 다르다. 저쪽 끝에서 이쪽 끝으로 넘어왔고, 지금은 그 중간 어딘가에 있다. 이쪽 끝에 더 가깝긴 하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 이제 물질의 풍요 대신 시간의 풍요를 누린다. 나는 이제 고민하는 시간이 아깝다며 무언가를 두 개씩 사지 않는다. 큰 집과 큰 차는 나에게 필요한 것도 원하는 것도 아니라는 것을 안다. 내가 무엇을 좋아하는지, 무엇을 필요로 하는지, 무엇을 중요하게 생각하는지, 어떤 여행을 좋아하고, 어떤 사람과 어떻게 보내는 시간을 좋아하는지 잘 안다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;먹는 것도 단순하고 사는 것도 단순하고 가진 것도 단순하다. 있는 것보다 없는 것이 많고, 뺄 것보다 더할 것이 많다. 가진 것이 없으면 적어도 잃는 것으로부터의 두려움은 없다. 하지만 가진 것이 없으면 선택으로부터 자유로울 수 없다. 지금은 시간의 풍요를 맘껏 누리고 있지만 물질이 주는 풍요, 그 풍요에서 오는 선택의 자유가 있음도 잘 안다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 책에서 말하는 심플한 삶 또한, 어느 정도의 물질적 풍요를 기반으로 하는 선택의 자유가 있는 것을 가정한다. 많이 가지지 않되 좋은 것을 가지고, 적게 소유하되 가장 좋은 것을 소유하려면 무엇보다 돈이 있어야 하니까. 물론 돈이 많아도 궁핍하게 사는 사람이 있고 돈이 없어도 풍요롭게 사는 사람이 있다. 그런 걸 보면 돈과 풍요는 별개의 문제이고, 풍요와 단순함도 반대의 개념은 아닌 것 같다. 단순하며 풍요로울 수도 있고, 풍요롭지만 단순할 수 있다. 무언가를 꼭 양자택일해야 하는 것도 아니다. 결국 단순함도, 풍요로움도 궁극적인 목적이라곤 할 수 없다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;결국 균형과 조화다. 채움과 비움의 균형, 풍요와 단순함의 균형, 물질과 정신의 조화, 몸과 마음의 조화. 난 돈은 없지만 시간은 많다. 시간은 많지만 돈은 없다. 뭐가 먼저 오든 중요하지 않다. 그 중간 어느 지점에 있을 때 내가 가장 나답고 행복할 수 있는지를 찾는 것이 중요할 뿐이다. 그 지점을 찾았을 때, 두려움과 불안에서 온 선택이 아닌, 삶에 대한 의심이나 저항이 아닌, 온전함에서 우러나온 기쁨과 평화로 내 삶을 선택할 수 있다. 그게 이 책에서 말하는 아름다운 삶이며, 내가 원하는 자유로운 삶이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;삶에 정답은 없다. 내가 살고 싶은 삶이 있을 뿐이다. 심플한 삶은 정답이 아닌 하나의 삶의 방식이고 기술이다. 내가 이 책에서 배운 새로운 삶의 기술은 바로 바디브러싱, 더 뺄 것이 없는 나의 삶에 바디브러싱을 더한다. 이로써 내 삶은 조금 더 풍성해졌다. 그럼 된겨.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;물건&#34;&gt;물건&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;모든게 탐욕의 대상이다. 재산, 상버, 예술품, 지식, 친구, 여행, 신, 심지어 자신의 자아까지도.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;집은 살아 숨 쉬는 장소, 본질로 돌아가는 장소가 되어야 한다. 건강한 집을 원한다면 불필요한 것과는 그 어떤 타협도 해서는 안된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;필요한 최소한의 물건보다 더 많이 소유하는 것은 곧 새로운 불행을 짊어지는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;쓸모도 없는 물건을 계속 보관하고 있는 것, 오히려 그게 낭비다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;물건이 늘어나면 앞으로 나아갈 수 없다. 삶이란 모름지기 앞으로 나아가는 것이 되어야 하지 않겠는가?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;옷을 적게 소유하면 인생을 고달프게 하는 문제 하나가 사라진다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리가 진정 소유할 수 있는 단 한가지는 하루하루의 시간이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;적게 소유하는 것에 만족하는 삶은 돈이라는 에너지를 보존하는 최상의 방법이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;몸&#34;&gt;몸&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;아름다운 몸을 갖고 싶어 하는 것은 경박한 욕심이 아니라 자기 존중의 문제다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;활력은 비싼 화장품보다 피부에 더 좋다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;몸을 돌보는 일은 마음을 돌보는 일이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;불순물이 쌓인 몸은 제대로 작동할 수 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;운동으로 생기를 얻은 사람은 빛, 카리스마, 아우라를 발산다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;적게 먹고 몸을 가볍게 만드는 건 일종의 철학이고 지혜다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;음식은 우리의 적이 아니라 좋은 의사가 되어야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;누구나 자신이 원하는 사람이 될 수 있다. 우리에게는 그럴 능력이 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;마음&#34;&gt;마음&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;나를 바로잡는 것이 그 어떤 지식을 얻는 것 보다 나를 훨씬 더 자유롭게 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어떤 원칙을 가지고 있는지 자랑하지 말고, 그 원칙을 따르며 사는 모습을 보여주자.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;행복하려면 남에게 기대지 말라.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;꿈꾸는 일을 이루려고 하지 않는다면 두려워하는 일이 일어날 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;배움의 궁극적 목적은 좀 더 유연한 삶을 사는 것이다. 자신의 고집에 부딪혀 새로운 지식이 자리를 잃는 것은 안타까운 일이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;명상은 자유롭고 독립적이기를 원하는 인간에게 주어진 가장 고상한 활동이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;심플한 삶은 모든 것을 즐길 줄 아는 것, 가장 평범하고 보잘 것 없는 것에서도 즐거움을 발견하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>정신과는 후기를 남기지 않는다 (전지현, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%A0%95%EC%8B%A0%EA%B3%BC%EB%8A%94-%ED%9B%84%EA%B8%B0%EB%A5%BC-%EB%82%A8%EA%B8%B0%EC%A7%80-%EC%95%8A%EB%8A%94%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EC%A0%95%EC%8B%A0%EA%B3%BC%EB%8A%94-%ED%9B%84%EA%B8%B0%EB%A5%BC-%EB%82%A8%EA%B8%B0%EC%A7%80-%EC%95%8A%EB%8A%94%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/318/l9788965707318.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 정신과는 후기를 남기지 않는다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 전지현&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 팩토리나인&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 3/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;오늘은 조금 가벼운 책을 읽고 싶었다. 시간 서가를 스캔하다가 어디선가 많이 들었던 제목의 책을 발견했다. 정신과. 가벼운 주제는 아니지만 일단 책이 얇다. 나한텐 책이 얇으면 가벼운 거다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;책은 역시 가벼웠다. 한 여성이 정신과에 가서 우울증 진단을 받고, 그 이후에 여러 의사들을 만나면서 겪은 일들을 썼다. 우울증에 관한 책이라기보단, 평범한 누군가가 쓴 의사 탐방 기록에 가깝다. 우울증에 대한 설명을 하는 것도 아니고, 어떻게 치료할 것인가에 대해 얘기하는 것도 아니다. 마지막에 좋은 의사를 만나 우울증에서 극적으로 탈출하는 스토리도 아니다. 기승전결 없이 편하게 쓴 일기에 가깝다. 물론 그 얼기설기한 이야기들 사이에 쓰지 않은 많은 이야기들이 있겠지만.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;쏘아붙이기만 하는 무서운 첫 번째 의사, 상담하는 과정에서 올라오는 감정들이 불편했던 두 번째 의사, 함께 고민하고 단순한 위로가 아닌 용기와 의지를 북돋아주었던 세 번째 의사. 저자는 이 세 번째 의사를  최적의 의사라고 했다. 안타깝게도 대치동으로 이사를 가버렸지만. 그 뒤의 의사들은 생각이 나지 않지만 어쨌든 저자는 먹는 것과 자는 것도 힘들 만큼 쇠약하여 내 몸뚱이 하나도 건사하기 힘든 상황에도, 정상적인 엄마의 역할을 하기 위해 애를 쓴다. 그저 살아내기 위한 몸부림이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 내가 무척 놀란 대목이 있었으니, 저자는 두 아이를 둔 엄마다. 남편도 있다. 근데 병원에 갔다 와서야 남편한테 자기가 우울증 진단을 받았다고 얘기한다. 스스로 병원에 가서 우울증 진단을 받을 정도면 그간 많은 증상이 있었을 테고 많이 힘들었을텐데, 그걸 남편과 나누지 않았고 병원에 갔다 와서 통보라니. 혼자 앓다 병원에 갔다 와서 &amp;lsquo;나 암이래&amp;rsquo; 하는 것과 뭐가 다르지? 뭐 그런 걸 시시콜콜 얘기하느냔다. 우리 그런 사이 아니란다. 헐. 그럼 부부 사이에 그런 걸 얘기 안 하고 무슨 얘길 하지? 국제 경제나 세계 평화를 얘기하나? 나로선 이해가 가지 않았다. 어떻게 부부가 이럴 수 있지? 저자가 가족 안에서 또는 남편과 정서적으로 채워지고, 관심과 사랑을 주고받을 수 있었다면 우울증이 생겼을까? 8년 동안 7명의 의사들을 찾아다니며, 각성제 항도파민제 항우울제 수면제를 매일같이 챙겨 먹으면서 다른 노력은 해봤을까? 그동안 남편은 뭘 했을까? 별의별 질문이 다 올라왔지만, 책에 쓰여있지 않은 얘기는 추측하지 않기로 한다. 어쨌든 난 결혼한 여자에게 생기는 우울증의 책임은 반 정도는 남편에게 있다고 본다. 돌봐야 할 것을 돌보지 못하고, 주어야 할 사랑을 주지 못했기 때문에 생긴 병이다. 그게 남편 쪽이든 아내 쪽이든 책임은 반반이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우울증 하면 우리 엄마가 떠오른다. 병원에서 우울증 진단을 받은 건지, 정확히 어떤 증상이고 어떤 상태였는지 모르지만 엄마 스스로 우울증이라는 표현을 자주 썼다. 엄마는 술을 좋아했었는데 술을 마시면 기분이 좋을 때도 있지만, 울 때도 많았다. 그때마다 엄마 입에선 우울증이란 말이 나왔다. 엄마가 우는 이유는 여러 가지가 있었겠지만 친구들이랑 다투기도 한 것 같았고, 아빠 때문에 속상해했던 것 같기도 하다. 삶이 무거웠거나 외로웠을 수도 있다. 이유가 뭐든 난 그 말이 참 듣기 싫었다. 아니 술을 기분 좋게 마실 일이지, 왜 술만 마시면 우울증이란 말을 들먹이는지, 왜 스스로 우울증이라고 진단 내리고 그러면서 또 아무것도 하지 이해가 가지 않았다. 우울하면 기분전환을 하던가, 정말 병이라고 느껴지면 병원에 가던가 할 일이지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우울증이라는 것은 병이 아니라 마음이 약해서, 의지가 약해서 그런 거라고 생각했었다. 생각을 조금만 고쳐먹으면 되는데 왜 저렇게 스스로 땅을 파고 있을까 이해가 가지 않았다. 들어볼 생각도 하지 않았다. 난 그때 다 큰 딸이었지만 엄마의 얘기를 들어줄 수 없었다. 돌아보면 엄마와 나는 마음을 털어놓는 사이가 아니었던 것 같다. 뭐 난 엄마의 남편이 아니었으니까. (라며 발을 빼보지만, 좋은 딸도 아니었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저자가 스스로 우울감을 감지하고 전문가를 찾아간 것은 다행이라고 볼 수도 있겠다. 본인 스스로 자신의 우울감과 무기력함을 느끼지 못한 채 세상을 탓하고 자기 자신을 괴롭히면서도 아무 문제 없다고 생각하며 살고 있는 사람들도 있으니까.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 책만으로는 우울증에 대해서 정확히 알 수 없다. 생리적 물리적 결함인지, 호르몬 때문에 우울한 건지, 우울해서 그런 호르몬이 나오는 건지는 모르지만 그 시작은 우울감에서 시작되며, 그것은 감정, 즉 마음의 병이라는 것은 안다. 마음이 아프다 못해 곪아 터져 제 역할을 못할 때 생기는 병. 암이나 외상처럼 눈에 보이진 않지만 여러 가지 증상들이 일상생활이 영향을 주니&amp;rsquo;병&amp;rsquo;으로 취급되는 특별한 병. 우울증의 진짜 원인은 마음 어딘가 보이지 않는 곳에 있겠지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여러 가지 약으로 감각을 둔하게 해서 증상을 없앨 순 있겠지만, 마음의 상처는 치료되지 않는다. 마음의 병은 약으로 치료될 수 없다. 마음은 내꺼다. 다른 누군가가 열어서 치료해 줄 수 없다. 내가 스스로 해야 하는 일이다. 물론 삶의 무게를 덜어 줄 사람, 내 마음을 들어줄 사람, 나를 사랑에 푹 담가줄 사람이 옆에 있으면 더 좋겠지.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;발가락 하나 잃은 거라고 생각하면 된다.  대중목욕탕에 가지 않는 한 다른 사람은 모른다. 나만 알지. 다시 생겨나는 일은 없을 거다. &amp;lsquo;발가락은 열 개&amp;rsquo;라는 기준으로 굴러가는 세상에서는 약간 불편하고 숨기고 싶은 일이다. 하지만 어쩌겠는가. 받아들이는 거다. 남아 있는 발가락 아홉 개를 잘 보살피면서.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;겪어보지 않은 나는 단순히 마음의 병이라고 생각하지만, 저자는 우울증을 다시 자라지 않을 발가락 하나가 없어진 것에 비유한다. 그게 사실이라면, 완치가 되지 않는 불치의 병이라면. 난 지금도 우울증에 대해서 잘 모른다. 그치 겪어보지 않았으니 알 수가 없다. 남의 병에 대해서 잘 알지도 못하면서 이러쿵저러쿵하는 말들은 또다시 그들에게 상처가 될 수 있을 것이니, 여기서 줄인다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>힘 빼기의 기술 (김하나, 2017)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/%ED%9E%98-%EB%B9%BC%EA%B8%B0%EC%9D%98-%EA%B8%B0%EC%88%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/%ED%9E%98-%EB%B9%BC%EA%B8%B0%EC%9D%98-%EA%B8%B0%EC%88%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/901/l9788952778901.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 힘 빼기의 기술&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 김하나&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 시공사&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 22/5/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;최근에 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/b/2019/%EC%97%AC%EC%9E%90-%EB%91%98%EC%9D%B4-%EC%82%B4%EA%B3%A0-%EC%9E%88%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4/&#34;&gt;&amp;lt;여자 둘이 살고 있습니다&amp;gt;&lt;/a&gt; 를 읽고 팟캐스트 &amp;lsquo;책읽아웃&amp;rsquo;을 찾아 들으면서 난 김하나 작가의 팬이 되었다. 팬으로써 당연히 그의 책을 읽어봐야지. 첫번째 책 &amp;lt;내가 정말 좋아하는 농담&amp;gt;은 2015년 말에 교보문고에서 읽었었는데 그냥 읽고 말았나보다. 기록이 책 표지 찍어둔 것 밖에 없다. 분명히 읽었는데 읽은 것 같지 않은 이상한 기분. 그 사진마저 없었으면 읽을 줄도 몰랐을 거다. 역시 기록이 없으면 잊혀진다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/MqvSFx297DyF0h8BXrHQLDDLQvAAddht2CGSuKBPP_GXJU-JKN45E2L-AzcCfV2lG4nbB3WCJrNa_2wNQF8=s1600&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 책은 날이 아주 좋았던 날 김녕과 월정 사이의 바닷가, 쨍한 햇빛 아래서 읽었다. 에세이는 아무데서곤 편하게 읽을 수 있다. 뭔가를 배우거나 얻기 위해서가 아니기에 부담이 덜하다. 그래선가? 답답할 때, 적적할 때, 위로가 필요할 때 더 잘 읽힌다. 자주 고개를 끄덕이게 하고 웃음을 짓게 하는게 에세이며, 대단한 몰입을 필요로 하지 않아 언제 어디서 꺼내 읽어도 괜찮은 책이 에세이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;책을 읽으며 &amp;lsquo;나도 힘 좀 빼야 하나? 싶기도 했지만, 힘을 빼라는 건 중요성을 내려놓으라는 거다. 다 내려놓은 지금, 더 이상 뺄 힘이 있나? 음. 없는 것 같다. 할 일도, 목표도, 걱정도, 스트레스도 없으니 지금까지의 내 인생에서 가장 힘 빠진 구간이라고 할 수도 있겠다. 살다보면 이런 때도 있어야지. 그치만 이렇게 힘빠진 상태로 계속 살진 않을테다. 재미 없잖아. 인생은 리듬이지.&lt;br&gt;
강.약.중강.약. 강.약.중강.약.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;친구들은 사회적 정서적 안정망이라는 표현을 우리는 곧잘 되뇐다. 앞으로의 인생은 또 예측 못 한 방향으로 흘러갈 것이다. 무슨 일이 생겨 이 친구들과 멀어지게 될지도 모르지. 하지만 우리에게 한가지는 확실하다. 인생은 누군가와 조금씩 기대어 살 때 더 살 만해 진다는 것. 우리는 모두 연결되어 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나에게도 당시에 충고를 해준 친구들이 분명 있었다. 하지만 그때는 말이 귀에 들어오지 않았다. 게다가 조금 더 생각해보니 &amp;lsquo;내가 해봤다&amp;rsquo;는 건 결국 별로 소용없는 일이었다. 후배는 내가 아니며, 그 관계가 나의 경험과는 다르게 전개될지 누가 안단 말인가? 그래, 이게 바로 꼰대 짓이구나. 내 경험에 비추어 미리 다른 이의 경험을 재단하려는 마음. 후배는 앞으로 마음을 크게 다치게 될지도 모르지만, 그 또한 자기 선택이고 인간은 자신이 선택한 경험을 통해 가장 많이 배운다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;상수리 이론이란 무엇이냐. 니 도토리가 왜 동그란지 아나? 상수리나무 밑에선 상수리 나무가 못 자란단다. 그래서 엄마 나무에서 떨어지면 되도록 멀리까지 굴러갈라꼬 동그랗게 생깄다 카네. (저자의 엄마의 &amp;lsquo;상수리이론&amp;rsquo; 이다. 잔소리하지 않기의 어려움에 대해 토로하며 하신 말씀)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나이가 많다는 사실은 존경심과는 무관한 일이다. 물론 나이가 더 많은 사람을 존중할 필요는 있다. 나는 그의 나이를 겪어보지 못했지만 그는 내 나이를 거쳐 갔으므로 그런 사람의 의견을 존중할 때 또 많은 것을 얻게 된다고 생각한다. 하지만 여전히 존중과 존경은 다르다. 존경심이란 그리 수비게 생기는 게 아니며, 강요당할 때면 더더욱 생겨나기 힘들다. 나는 &amp;lsquo;노인을 공경하라&amp;rsquo;는 말도 이해를 잘 못 한다. 자리를 양보하고 무거운 짐을 들어드리는 건 체력과 지각 능력이 떨어지는 노약자에 대한 보호심에서 나오는 행동이다. 하지만 체력과 지각 능력이 여전히 쌩쌩한 노인이라면? 여느 시민을 대하듯 동등하고 친절하게 대하고 존중하면 될 일이다. (같은 의견이다. 나이를 먹었다고 무조건 존경받아야 하는것은 아니다. 나이를 뭐로 잡쉈는지 나이값을 하지 못하는 노인들도 많다. 나이 먹은게 자랑이라고. )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;헛헛한 마음을 다스리고 새 생명이 태어나는 걸 오랫동안 지켜봐온 사람의 말이었다. 새끼를 보면 좀 나아요.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 정말로 원하는 인생을 못 보게끔 너무 많은 것들이 내 눈앞에 들이밀어진다. 누가 그런 짓을 하는가? 바로 내가 한다! 나는 그 일을 아주 잘한다. 뭐에 씐 듯 확신을 가지고, 진지하게, 열정적으로, 타 본 적도 없는 차를, 원치 않아도 될 물건들과 브랜드를 광고한다. 내가 내 인생의 막강한 적인 것이다. 그러니 나는 조심해야 한다. 나 같은 사람에게 휘둘리지 않도록.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인생은 언제나 기회비용과 선택의 문제. &amp;lsquo;가만있자, 그 돈이면..?&amp;lsquo;으로 어떤 선택을 하는가, 다시 말해 얼마나 휘둘리고 또 휘둘리지 않는가, 그로 인해 인생은 조금씩 만들어지는 듯하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 이런 것들이 없어도 잘 살지만 있으면 참 좋아한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관점과 태도의 관계는, 어찌 보면 &amp;lsquo;말과 행동&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;생각과 실천&amp;rsquo;이란 쌍과도 비슷하다. 두 항목은 배치된 것이 아니며, 서로 끊임없이 영향을 주고받는다. 관점에서 태도가 비롯되고 태도가 다른 관점을 불러온다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;증거 수집에만 열을 올리는 여행객들을 너무 많이 보았다. 모두가 춤추는 공연에서 커다란 DSLR을 들고 우직하게 무대를 찍고 있는 사람은 안타깝게도 백이면 백 한국사람이다. 그는 해상도 높은 사진들을 증거물로 제시하며 공연이 참 신나고 좋았다고 말하겠지. 미쳐서 춤추라고 하는 공연 속에 발 한 번 까딱이지 않았음에도. 그건 진실일까? 나라면 어떤 풍광에, 어떤 음악에, 어떤 감정에 푸욱 뛰어들었다 나와, 아무런 그럴듯한 증거물도 없이 그냥 맥주 한 잔 놓고 침을 튀기며 말하겠다. 그 느낌이 어땠는지, 그 경험이 나를 어떻게 바꾸어 놓았는지.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>여자 둘이 살고 있습니다 (김하나, 황선우, 2019)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/05/%EC%97%AC%EC%9E%90-%EB%91%98%EC%9D%B4-%EC%82%B4%EA%B3%A0-%EC%9E%88%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/05/%EC%97%AC%EC%9E%90-%EB%91%98%EC%9D%B4-%EC%82%B4%EA%B3%A0-%EC%9E%88%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/815/l9791189709815.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 :  여자 둘이 살고 있습니다&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  김하나,황선우&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 위즈덤하우스&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 810 한국문학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 7/05/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;이책은 아이러니하게도 곽정은 작가의 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/b/2019/%ED%98%BC%EC%9E%90%EC%97%AC%EC%84%9C-%EA%B4%9C%EC%B0%AE%EC%9D%80-%ED%95%98%EB%A3%A8/&#34;&gt;&amp;lt;혼자여서 괜찮은 하루&amp;gt;&lt;/a&gt;와 거의 동시에 나의 리스트에 들어왔던 책이다. 한 권은 혼자 예찬, 한 권은 둘 예찬. &amp;lt;혼자여서 괜찮은 하루&amp;gt;는 서울에 가자마자 읽었지만, 이 책은 왠지 쉽게 만나지지 않았다. 나중에 읽어야지 하고 잊고 있었는데 어느날 책이 내게 왔다. 읽고 싶었던 책이 손에 들어왔을 때의 그 설렘. 그래서인가. 어쩜 글을 이렇게 술술 읽히게 잘 썼을까. 나는 이 책을 단숨에, 정말 단숨에 읽어버렸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;김하나, 황선우. 7677 또래다. 같은 부산 출신에 같은 학교 출신. 술, 음악, 책 등 여러가지로 공통점이 많았던 두 사람은 서로의 닮은 점에 이끌려 친해지고 결국 함께 살게 된다. 물론 이 책의 백미는 그 이후의 이야기다. 같이 살면서 알아가게 되는 것들, 둘의 공통점 만큼이나 다양한 둘의 다른 점들을 발견하게 되고 &amp;lsquo;두 사람이 어떻게 이렇게 닮았지?&amp;rsquo; 에서 &amp;lsquo;둘이 어떻게 이렇게 다르지?&amp;rsquo; 로 옮겨가는 과정들이 재밌고 유쾌하다. 둘은 서로 다름을 인정했지만, 여전히 함께 살기를 원하고, 함께 살기를 즐긴다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나도 누군가와 같이 살아본 적이 있다. 돌아보면 그건 그저 공간을 공유하는 삶이었다. 공간 공동체. 함께 사는 것에 큰 의미를 두지 않는다. 필요에 의해서 함께 살고 필요하지 않으면 언제든 해체된다. 공간을 공유하는 공동체에선 마음은 공유하지 않는다. 마음을 공유하지 않으면 모든게 쿨하다. 함께 정한 몇 가지 규칙만 크게 어긋나지 않으면 다툴 일도 없다. 최대한 부대끼지 않는 것, 그것이 룰이었다. 가끔 이슈가 생길 땐 도의적 사과만 있을 뿐, 상대방의 깊은 감정을 케어할 필요도 없다. 가능하면 서로의 프라이버시를 지켜주고, 생활도 각자다. 냉장고도 따로 쓰고, 밥도 따로 먹고, 잠도 따로 자고, 아주 가끔 함께 한다. 그것은 공간을 반으로 가르고 &amp;lsquo;넌 여기 난 저기, 넘어오면 안돼&amp;rsquo;와도 같았다. 서로에게 관심도 없고 관심을 바라지도 않는, 아니 관심이 오히려 참견으로 느껴지는 원거리 동거자. 같이 살지만 따로 사는 것과 크게 다르지 않았다. 나의 동거엔 친밀함이란 없었다. 나는 대부분의 &amp;lsquo;함께 삶&amp;rsquo;을 그렇게 살아왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;누군가와 함께 뭔가를 하고 싶은 마음이 없었던 것 같다. 내 라이프 스타일과 프라이버시가 더 중요했고, 혼자 있는 시간이 더 좋았다. 영역의 경계가 애매한 것도 싫었고, 시간을 빼앗기는 것도 싫었고, 룰이 망가지는 것도 싫었다. 공간을 공유하는 것은 돈을 절약하기 위해서였을 뿐, 난 하우스 메이트와 내 삶을 공유할 생각은 1도 없었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;황선우와 김하나는 다르다. 혼자 꾸려오던 살림을 합치고, 자식같은 고양이를 합치고, 삶아온 삶을 합치고 그것을 조율해 나가는 과정에 공을 들인다. 때로는 찌질하지만 인간적인 서로를 인정하고, 열심히 싸우고 열심히 화해한다. 각자의 삶을 살지만, 교집합은 아낌없이 누리고 즐긴다. 시답잖은 농담에 웃고, 좋아하는 노래를 틀고 함께 춤을 춘다. 서로의 생활 동반자로써 서로를 존경하고 응원하며, 하루에 한 곡씩 음악을 쌓아가며 함께 꿈을 꾼다. 일상을 나눌 수 있는 친구들이 손을 뻗으면 언제든 닿을 수 있는 곳에 살고 있다. 서로의 부모로부터 의무 없는 호의를 누리고, 친구를 공유한다. 경계가 없고 핑계가 없다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;사람은 혼자서도 행복할 수 있지만 자신의 세계에 누군가를 들이기로 결정한 이상은, 서로의 감정과 안녕을 살피고 노력할 수 밖에 없다. 우리는 계속해서 싸우고, 곧 화해하고 다시 싸운다. 반복해서 용서했다가 또 실망하지만 여전히 큰 기대를 거는 일을 포기하지 않는다. 서로에게 계속해서 기회를 준다. 그리고 이렇게 이어지는 교전 상태가, 전혀 싸우지 않을 때의 허약한 평화보다 훨씬 건강함을 나는 안다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;그들은 안다. 관계에서 허약한 평화보다 건강한 싸움이 낫다는 것을. 싸움 예찬은 단순한 동거인이라면 할 수 없는 일이다. 서로의 인생의 파트너로써 서로를 향한 깊은 애정과 신뢰가 글의 곳곳에 묻어났다. 부러웠다. 행복한 두 사람이 만나서 행복이 배가 되는 삶. 둘은 친구이지만 동시에 &lt;a href=&#34;http://hrgo.github.io/2019/05/ideal-relationship/&#34;&gt;내가 생각하는 이상적인 관계&lt;/a&gt;를 누리고 있었다. 그 어떤 결혼 생활 보다 행복해보였다. 이런 마인드의 파트너라면 함께 살아볼만도 하겠다 싶었다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;싱글의 삶의 질을 결정하는 조건은 의식주 다음으로 동네 친구다. 그냥 집에 들어가기 아쉽지만 회사 사람들과 시간을  더 보내고 싶지는 않은 퇴근길에 부담없이 밥 먹을까 청할 수 있는 친구, 맨얼굴에 추리닝 바람으로 뒹굴거리다가도 겉옷만 걸치고 나가 한잔하고 쿨하게 헤어질수 있는 친구, 한 마디도 하지 않아서 혀가 입천장에 붙어버린 것 같은 주말에 동네 극장에서 같이 영화를 보고 감상을 떠들 수 있는 친구, 따릉이 정류소에서 만나 자전거를 타고 슬슬 공원 한 바퀴 돌고 올 수 있는 친구. 도보 15분의 생활 반경 안에 이런 존재가 있을 때 삶은 훨씬 상냥하게 느껴진다. 하지만 이런 친구는 원한다고 해서 생기기도 않으며, 소개팅으로 만날 수도 없다. 근거리에 있는 만남 상대를 추천해주는 데이팅 앱도 친구를 알아보는데 쓸 용도는 아니다. 우연히 서로의 거주지가 가깝다 해도 각자 주량이 어떤지, 얼마나 외로움을 쉽게 견디며 어떨 때 타인을 필요로 하는지, 친구보다 애인을 우선하지는 않는지, 야근은 얼마나 잦은지 등 다양한 변수가 맞아떨어지는 경우는 흔치 않아서 이런 동네 친구는 상상속의 동물 유니콘 같은 존재라고 전해져온다. 그런데, 우리집에 유니콘이 산다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;사실 내가 가장 부러웠던 것은 그들이 함께 누리는 동네 친구였다. 김하나와 황선우를 둘러싼, 그들이 &amp;lsquo;사회적 정서적 안정망&amp;rsquo;이라고 부르는, 김민철과 황주영을 비롯한 그의 측근들. (하도 자주 들어서 이제 내 친구같다) 멀리 있는 죽마고우보다 가까이 있는 동네 친구가 나은 법. 난 누군가와 같이 살기 보다는 마음이 통하는 누군가가 가까이 살았으면 한다. 언제든 가볍게 술과 음식과 책을 나누고, 필요할 땐 내 고양이들을 부탁할 수 있는 믿음직한 친구들. 가족을 핑계로 울타리를 세우지 않고 모두가 친구가 되어 함께 누리는 삶. 내가 가지고 싶은 것을 그들은 가졌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;부럽다라는 단어가 자주 떠올랐지만 나의 현실과 이상의 괴리를 내가 얼마나 아쉬워하고 있는지를 몰랐다. 모두가 삼삼오오 즐거워 보이는 바닷가를 걸으며 느낀 쓸쓸한 기분은 그것 때문이었다. 너저분하고 스산한 평행우주에서 쓸쓸히 살아가고 있는 것 같아서. 다 내 부덕의 소치다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 어느정도의 각색을 했겠지만, 어쨌든 함께를 예찬하는 이 책은 성공했다. 혼자력이 만랩인 나를 이렇게 잠깐이나마 외롭게 만들었으니. 하나가 둘의 행복을 부정할 수 없다. 둘이 하나의 행복을 부정할 수도 없다. 혼자서도 행복해야 둘이서도 행복하다. 행복한 각자가 모여야 행복한 함께가 되니까.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;허기와 식욕을 추진력으로 도약해 다른 사람의 시선을 뛰어넘는 순간을 한 번 경험해보면 혼밥은 어렵지 않고 즐길 만한 것이 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어느 미술관에 들러서 전시를 볼지, 어는 유적니는 패스할지, 빠르게 지르는 직선 도로로 갈지 풍경을 위해 둘러서 해안도로를 선택할지 신손하게 판단하는 동시에 움직이면서 쾌감을 느끼곤 했다. 그즈음의 나는 믿고 있었다. 혼자는 질서와 닮았다고. 빠르고, 편하고, 아름다운 것.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 혼자라서 못하는 일이 있는게 싫어서 뭐든 혼자서도 해왔고 또 꽤 잘 해왔지만, 자연스럽게 받아들이게 되었다. 세상에는 여럿이 해야 더 재밌는 일도 존재한다는 걸.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;어떤 차이는 이해의 영역 밖에 존재한다. 나는 김하나를 통해 세상에 딸기를 좋아하지 않는 사람도 있다는 걸 알게 되었지만 대체로 잊어버리고 살다가 같이 장을 볼 때마다 새롭게 놀란다. 그리고 한 알 한 알 먹어치우는 동안 의아하다가 조금  슬퍼진다. 어떻게 이런 게 맛이 없을 수가 있을까. 하지만 사람이 같이 살아가는 데 있어 꼭 같은 걸 좋아해야할 필요는 없다. 어떤 사람을 이해한다고 해서 꼭 가까워지지 않듯, 이해할 수 없는 사람도 곁에 두며 같이 살아갈 수 있다. 자신과 다르다 해서 이상하게 바라보거나 평가 내리지 않는 건 공존의 첫 단계다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;비슷한 점이 사람을 서로 끌어들인다면, 다른 점은 둘 사이의 빈 곳을 채워준다. 참 다른 김하나와 함께 살면서 나는 조금은 욕심이 줄고, 얼마간 정돈되었고, 약간은 느긋해졌다(고 믿고 싶다). 이렇게나 다른 나와 같이 살아서 다행이라고 느끼는 순간이, 내게 그렇듯이 김하나에게도 때때로 찾아오면 기쁘겠다. 과육이 단단하고 탱글한 육보라든가 달콤하고 새콤한 향이 조화로운 죽향 같은 딸기 종류를 새로 알게 된다거나, 치킨을 먹을 때 내가 좋아하는 다리, 김하나가 좋아하는 날개와 목을 서로 양보라는 생각 없이 자연스럽게 나눠 먹는다거나, 그런 작은 여백이 채워지는 것처럼.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관계에서의 의무는 지지 않지만 자식의 옆에 있어주어 든든하다는 이야기를 듣는 위치라면 누군가의 며느리가 되는 일도 얼마나 산뜻하고 가뿐할까?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;결혼 안 한 나를 두고 무슨 결격 사유가 있다는 양 비아냥거리거나 내가 너무 높은 기준을 가지고 있다고 비난하는 사람들은 이 둘 말고도 많았다. 백번 양보해서 그게 사실이라 쳐도 그런 얘기를 사람 앞에다 두고 할 수 있는 무례함이 놀랍고, 그렇게 무례한 사람들도 결혼을 했다는 것 또한 놀라운 일이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자취와 독신의 구분. 아무도 정해주지 않는다. 당신이 어느 날, 스스로의 생활을 &amp;lsquo;독신&amp;rsquo;으로 바꾸어 부르는 순간까지다. 그 이전의 생활은 제각각인 수건들의 시기와도 비슷하다. 어찌어찌 시작되었고, 시작되었으니 그럭저럭 이어진다. 내 생각에 자취와 독신을 구분하는 가장 큰 차이점은 지금의 생활을 &amp;lsquo;한시적&amp;rsquo;인 것으로 여기느냐 &amp;lsquo;반영구적&amp;rsquo;인 것으로 여기느냐인 듯하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;전에는 어느 정도 서랍이나 장 안에 들어 있어그 규모를 제대로 가늠할 수 없었던 물건들의 실체가 거대한 산이 되어 내 눈앞에 실시간으로 쌓여갔다. 경주에 가면 볼 수 있는 대왕릉 같았다. (&amp;hellip;) 전 지구적인 스케일의 맞닿음이 그대로 시각화된 그곳의 모습이 떠올랐다. 우리의 동거는 유라시아판과 북아메리카판이 충돌하는 것 같은 일이었다. 처음에 우리는 서로의 비슷함을 발견하고 놀라워했지만 이후로 서로의 다름을 깨달으며 더 크게 놀라게 되었다. 우리는 달라도 너무 다른 두 사람이었다. 그것도 매일매일 끝없이 들고 나는 파도처럼 이어질 &amp;lsquo;생활습관&amp;rsquo;이라는 거대한 영역에서.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;싸움의 기술. 진심을 담아 빠르게 사과하기, 내가 무엇을 잘못했는지 내 입으로 확인해서 정확하게 말하기, 상대방의 기분을 헤아려 어떨지 언급하고 공감하기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이 싸움의 목적이 뭔지 생각해본다. 나의 가장 잘 드는 무기를 찾아 쥐고 한 번에 숨통이 끊어지게 적의 급소에 꽂는 것인가? 다시는 일어날 수 없도록 흠씬 두들겨 패서 밟아버리는 것인가? 함꼐 사는 사람, 같이 살아가야 하는 사람과의 싸움은 잊어버리기 위한 싸움이다. 삽을 들고 감정의 물길을 판 다음 잘 흘려보내기 위한 싸움이다. 제자리로 잘 돌아오기 위한 싸움이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사람은 혼자서도 행복할 수 있지만 자신의 세계에 누군가를 들이기로 결정한 이상은, 서로의 감정과 안녕을 살피고 노력할 수 밖에 없다. 우리는 계속해서 싸우고, 곧 화해하고 다시 싸운다. 반복해서 용서했다가 또 실망하지만 여전히 큰 기대를 거는 일을 포기하지 않는다. 서로에게 계속해서 기회를 준다. 그리고 이렇게 이어지는 교전 상태가, 전혀 싸우지 않을 때의 허약한 평화보다 훨씬 건강함을 나는 안다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;동거인에게 가장 중요한 자질은 서로 라이프 스타일이 맞느냐 안 맞느냐보다, 공동 생활을 위해 노력할 마음이 있느냐 없느냐에 달렸을 것 같다. 그래야 갈등이 생겨도 봉합할 수 있다.  (&amp;hellip;) 함께 산 지 2년쯤 지난 지금 우리는 거의 싸우지 않는다. 그동안 서로가 서서히 내려놓은 것은 상대를 컨트롤 하려는 마음이다. 대신 둘이 공통적으로 원하는 집의 모습과 상태, 또 각자가 확보하길 원하는 독립적인 시공간을 정확히 얘기하고 그것을 함께 만들기 위해 노력한다. 상대를 바꾸려 드는 것은 싸움을 만들 뿐이고, 애초에 그러기란 가능하지도 않다. 둘이 함께 같은 목표를 위해 노력하는 것, 그게 바로 단체 생활에 필요한 팀 스피릿이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;많은 사람들이 착각하는데 밥을 얻어먹는 사람은 맛이 있느냐 없느냐를 감별하는 사람이 아니다. 비평할 자격이 주어지는 건 음식에 돈을 지불할 때밖에 없다. 그 경우에만 음식에 비해 가격이 적정한지 말할 자격이 생긴다. 음식을 만들어 주는 것은 순수한 호의에서 비롯한 고귀한 행동이다. 그리고 그것은 무척이나 번거로운 일이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;혼자를 잘 챙기는 삶은 물론 바람직하고 존경스럽다. 그러나 역시 남에게 해주는 기쁨을 누리는 삶이 더 재미있고 의욕적인 것 같다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사실 가장 든든한 건 이 컨설턴트가 그 어떤 경우에도 보여주는 나에 대한 믿음이다. 내가 충분히 능력이 있고, 성실한 품성을 지녔고, 전력을 다해 스스로를 발전시키려 한다는 그런 믿음은 아주 가끔 내 자존감이 쪼그라들 때 조차도 티없이 단단해서, 계속나갈 힘을 준다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;싱글에세 삶의 질을 결정하는 조건은 의식주 다음으로 동네 친구다. 그냥 집에 들어가기 아쉽지만 회사 사람들과 시간을  더 보내고 싶지는 않은 퇴근길에 부담없이 밥 먹을까 청할 수 있는 친구, 맨얼굴에 추리닝 바람으로 뒹굴거리다가도 겉옷만 걸치고 나가 한잔하고 쿨하게 헤어질수 있는 친구, 한 마디도 하지 않아서 혀가 입천장에 붙어버린 것 같은 주말에 동네 극장에서 같이 영화를 보고 감상을 떠들 수 있는 친구, 따릉이 정류소에서 만나 자전거를 타고 슬슬 공원 한 바퀴 돌고 올 수 있는 친구. 도보 15분의 생활 반경 안에 이런 존재가 있을 때 삶은 훨씬 상냥하게 느껴진다. 하지만 이런 친구는 원한다고 해서 생기기도 않으며, 소개팅으로 만날 수도 없다. 근거리에 있는 만남 상대를 추천해주는 데이팅 앱도 친구를 알아보는데 쓸 용도는 아니다. 우연히 서로의 거주지가 가깝다 해도 각자 주량이 어떤지, 얼마나 외로움을 쉽게 견디며 어떨 때 타인을 필요로 하는지, 친구보다 애인을 우선하지는 않는지, 야근은 얼마나 잦은지 등 다양한 변수가 맞아떨어지는 경우는 흔치 않아서 이런 동네 친구는 상상속의 동물 유니콘 같은 존재라고 전해져온다. 그런데, 우리집에 유니콘이 산다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;하와이 딜리버리.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(피구에 대한 정의) 게임 내내 공에 맞을까 전전긍긍하며 피해 다니다가 결국 맞으면 선 밖으로 나가야 하는 맥없는 룰을 가진 데다, 흰 배구공에 대한 막연한 공포나 심어주며 사회에 나와서 써먹을 일도 없는 이런 게임.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;느그 늙으면 자신감이 어디서 나오는지 아나? 체력이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사위는 대접받지만 며느리는 오히려 대접을해야 할 거 같은 느낌이다. 딸내미랑 같이 사는 친구는 각자의 부모님께 의무는 없이 호의만 받는 자리다. 내가 어머님이 보내주신 열무김치를 맛있게 먹었다 해서 효도여행을 기획하거나 집안의 가전제품을 바꿔드려야 할까 고민할 필요는 없다. 당연하게 효도는 셀프니까.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;호의. 이게 원래의 마음 아닐까. 관습과 가족 관계와 책임과 의무로 짓눌려버리기 이전의, 좋아하는 친구를 낳아주신 부모님께 갖는 친근한 마음. 내 자신과 함께 사는 친구에게 잘 대해주고 싶은 마음. 이 나라 모든 며느리, 사위, 장인 장모, 시부모 들에게도 원래의 마음은 이와 같을 것이다. 그리고 왜곡없이 이 원래의 마음만을 그대로 유지한 채, 열무김치와 고기를 넙죽넙죽 받아 먹는 우리가 역시 위너인 것 같다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;살면서 쌓이는 스트레스와 긴장, 걱정을 해소시켜주는 건 대단한 뭔가가 아니라 사소한 장난, 시시콜콜한 농담, 시답지 않은 이야기 들이다. 누구나 반드시 필요한 이야기만 나누는 사이가 아니라 쓸모없고 시시한 말을 서로 털어놓을 수 있는 상대를 한 사람쯤은 갖고 싶은 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나는 평행우주에서 혼자 살아가는 나를 상상해본다. 그곳에는 깔끔한 동거인이 없고, 조금 쓸쓸하게 혼자 고구마를 구워 먹는 파괴지왕이 있으며, 고구마를 구워 먹다 흘린 자국이 눌어붙은 채로 점점 더꼐가 쌓여가다가 제 명을 다하지 못하고 버려지는 난로가 있을 것이다. 아, 그 평행우주의 겨울 풍경은 너저분하고 스산하다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;누군가와 같이 살게 되면서 가장 좋은 점 중 하나는, 타인이 강력한 주의 환기 요인이라는 사실이다. 지나치게 골똘해지거나 불안에 잠식당할 확률이 현저하게 줄어든다. 과일 깎아 먹으며 나누는 몇 마디 얘기로도 어떤 울적함이나 불안은 나도 모르게 털어버릴 수 있고, 함께 살면 그 현상이 수시로 일어나 부정적 감정에 사로잡힐 겨를이 없어지기도 한다. 집 안 어디엔가 누군가 있다는 사실만으로도 얻게 되는 마음의 평화 같은 것도 있다. (&amp;hellip;) 집안에 존경할 만한 사람이 사는 건 잔소리쟁이가 사는 것보다 천배는 동기 부여가 된다. 그렇게 동거인 눈치가 보여 꾸역꾸역 뭔가를 하더라도 결과는 모두 내것으로 쌓인다. 더 낳아진 체력, 더 많은 성과가 나에게 더 큰 뿌듯함과 동력이 되어 돌아오는 것이다. 나는 종종 나에게 본보기가 되는 동거인의 존재 자체가 고맙다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리도 좋을 때는 정말 좋다. 별것 아닌 농담에 웃고, 서로의 취향을 넓히는 음악을 번갈아 틀어놓은 채 바보같은 춤도 같이 추고, 기운 빠지는 하루의 끝에 나를 다독여 여전히 괜찮은 사람이라고 확인해주는 누군가를 또 만날 수 있을까 모르겠다. 사람의 인생에 그런 행운이 여러번 찾아오기도 할까? 아니 누구를 만나더라도 다시 이렇게 서로에게 맞추고 싸우고 짐을 합치고 버리고 못 버려서 싸우고.. 조율하며 살아나갈 일을 생각해보면 역시 엄두가 안난다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1인 가구는 점점 늘어나고 있고, 앞으로 더욱 그렇게 될 것이다. 사람들이 실제로 사는 모습은 법이나 제도, 관념보다 빠르게 변한다. 직장 한 군데를 정년까지 다니며 하나의 지업을 평생 고수하던 고용과 노동의 패러다임이 허물어진 것처럼, 아마 혼인이나 혈연으로 연결된 전통적인 가족의 형식에 들어맞지 않는 가구의 모습들이 늘어날 거다. (&amp;hellip;) 평생을 약속하며 결혼이라는 단단한 구속으로 서로를 묶는 결정을 내리는 건 물론 아름다운 일이다. 하지만 그러지 않더라도 한 사람의 생애 주기에서 어떤 시절에 서로를 보살피며 의지가 될 수 있다면 그것 또한 충분히 따뜻한 일 아닌가. 개인이 서로에게 기꺼이 그런 복지가 되려한다면, 법과 제도가 거들어주어야 마땅하다. 이전과는 다른 모습의 다채로운 가족들이 더 튼튼하고 건강해질 때, 그 집합체인 사회에도 행복의 총합이 늘어날 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>걷는 사람, 하정우 (하정우, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/04/%EA%B1%B7%EB%8A%94-%EC%82%AC%EB%9E%8C-%ED%95%98%EC%A0%95%EC%9A%B0-%ED%95%98%EC%A0%95%EC%9A%B0-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/04/%EA%B1%B7%EB%8A%94-%EC%82%AC%EB%9E%8C-%ED%95%98%EC%A0%95%EC%9A%B0-%ED%95%98%EC%A0%95%EC%9A%B0-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/817/l9788954653817.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 :  걷는 사람, 하정우&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 :  하정우&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 문학동네&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;분류 : 810 한국문학&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 26/04/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;연예인이 쓴 책은 웬만하면 안 읽는데 ‘걷기’에 대한 책이라니 궁금했다. 하정우는 책에서 걷는 얘기로 시작해서 먹는 얘기도 하고 사는 얘기도 한다. 다른 건 몰라도 이렇게 열심히 걷는 사람이 있다는 게 믿기지 않았다. 나 같은 백수도 하루에 만 보 간신히 걷고, 날 잡고 걸어야 2만 본데, 하정우는 평균 3만 보를 걷는단다. 걸으러 하와이도 가신단다. 나는 걷는 걸 운동이라고 생각하지 않는다. 운동이 되기는 하겠지만, 걸으면서 운동을 한다고는 생각하지 않는다. 근데 3만 보 걸으면 운동 되겠더라.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나에게 걷는 건 몸을 위한 운동이라기보단, 마음을 위한 운동이라고 할 수 있겠다. 마음이 복잡하면 나가서 걷는다. 휘적휘적 걸으며 바람도 쐬고, 풍경도 보고, 음악도 듣고 하다 보면 기분이 좋아지거든.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;난 요즘 걷기 챌린지를 하는 중이다. 하루에 7500보를 걸으면 50포인트가 생기고, 일주일 동안 일정 포인트를 달성하면 3천 원씩 준다. 좀만 신경 써서 걸으면 일주일에 커피 한 잔을 공짜로 마실 수 있는 거다. 자매들과 함께 재미 삼아 하고 있는데 이게 은근 재밌다. 출퇴근을 하는 요즘, 청담역에서 내려서 걸어가면 왕복 7000보 정도인데, 요즘은 점심시간에 나가서 걷거나, 퇴근하고 집에 와서 산책을 나가거나 해서 만보 정도를 채운다. 가끔 내키면 더 걷기도 한다. 매일 얼마나 걸었는지, 일주일마다 미션을 성공했는지 체크하는 것도 재밌다. 누군가와 함께 걷지는 못해도 함께 걷는 것 같다. 하정우가 부러웠던 것도 그거다. 주변 친구들과 걷기 모임을 하는 것, 하와이 씩이나 가서 함께 걸을 수 있다니.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나이 먹어서 하고 싶은 일 중 하나가 걷기다. 데비의 엄마 다이앤이 한 동네에 사는 동생과 매일 아침 동네를 걷는 것처럼, 나도 할머니가 되어서도 그렇게 매일 아침 신명 나게 걷고 싶다. 다리에 힘이 없어서, 무릎이 아파서 못 걷지 않으려면 젊어서부터 걷기 근육을 만들어둬야겠지.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;책을 읽다 보니 걷기는 사실 시간 부자들만 할 수 있는 럭셔리한 활동이란 생각이 들었다. 시간이 넉넉하게 있어야 걸을 수 있다. 시간 부자일 때 많이 걸어둬야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;아무리 생각해도 한 우물만 파라는 말은 이상하게 들린다. 몇 개의 우물을 부지런히 파서 열심히 두레박을 내리다보면, 내가 평생 식수로 삼을 우물을 발견하기가 더 쉬워지지 않을까? 나는 한 사람 안에 잠재된 여러가지 능력을 일생에 걸쳐 끄집어내고 활짝 피어나게 하는 것이 인생의 과제이자 의무라고 본다. 그런 과정이 결국 나를 완성해주는 것이라 믿는다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이제부터 가만있지 못한다고 말하는 대신 &amp;lsquo;가만있지 못하는 능력&amp;rsquo;이 있다고 말해야겠다. 그 능력 덕분에 배우, 감독, 제작자, 그림 그리는 사람이라는 여러 직업을 한 번의 생에 동시에 살아가는 축복도 누리는 것일 테니까.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;지금 고통받고 있다고 해서 그것이 내가 곧 노력하고 있는 것이라고 착각해서는 안된다. 혹시 내가 정류장이 아닌 곳에서 오지 않을 버스를 기다리는 건 아닌지 수시로 주변을 돌아봐야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>혼자여서 괜찮은 하루 (곽정은, 2019)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/03/%ED%98%BC%EC%9E%90%EC%97%AC%EC%84%9C-%EA%B4%9C%EC%B0%AE%EC%9D%80-%ED%95%98%EB%A3%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/03/%ED%98%BC%EC%9E%90%EC%97%AC%EC%84%9C-%EA%B4%9C%EC%B0%AE%EC%9D%80-%ED%95%98%EB%A3%A8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/370/l9791159313370.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 혼자여서 괜찮은 하루&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 곽정은&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 해의시간&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 26/03/2019&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;교보문고&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;팟캐스트를 통해 곽정은 작가의 새로운 책 소식을 들었다.
제목, 혼자여서 괜찮은 하루.
&amp;lsquo;혼자여도&amp;rsquo; 괜찮은 하루도 아니고, &amp;lsquo;혼자여서&amp;rsquo; 괜찮은 하루라니.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;궁금했지만 제주에 교보나 영풍같은 대형 서점이 있는 것도 아니고, 도서관에서도 이런 따끈한 신간은 볼 수가 없다. 잊고 있었는데 광화문 교보문고에서 책을 만나게 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;착한 여자는 천국에 가지만 나쁜 여자는 어디에든 갈 수 있어.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;‘나쁜 여자’가 되라고 주변의 착한 여자들을 선동했던 나로선 천군만마의 아군을 만난 것처럼 기뻤다. 한국에서의 착한 여자란 남을 위해 사는 여자고 나쁜 여자는 나를 위해 사는 여자다. 결혼 여부를 떠나 많은 여성들이 착하게 살아간다. 나를 사랑하지 못하고 내 마음을 돌보지 못하고 내 삶을 주인으로 살지 못하고 숙제하듯 하루하루를 살아가는 건 비단 여자들의 이야기만은 아니다. 남자들도 마찬가지지만 내 주변엔 그런 남자들보다 여자들이 많으니까. 나에겐 너무나 반갑고 고마운 책이었지만 착한 여자들에게 어쩌면 이 책은 무척 불편하고 재수 없는 책이 될 수도 있을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대부분의 인생이 같은 방향으로 흘러간다. 젊어서는 사랑, 인정, 돈, 명예, 성공을 쫓다가 삶의 어느 순간 나를 사랑하는 것이 가장 중요한 일이라는 것을 깨닫게 된다. 결국 모든 것은 나 자신으로 귀결된다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자기 자신에 집중하는 사람은 불행할 수 없다. 왜? 혼자일 땐 내가 누구인지 알아가고 나와 친해지는데 더 많은 시간을 보낼 수 있다. 그렇게 나에게 관심을 갖고 내 감정을 돌보고 나를 제대로 알게 되고 친해지면 나 자신을 사랑할 수밖에 없다. 나를 사랑하는 사람은 누군가의 사랑을 바랄 필요가 없다. 혼자서도 충분하다고 생각하는 사람들은 누군가가 필요하지 않다. 그저 적당한 거리에 나와 비슷한 사람이 있는 것으로 충분하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이것은 혼자만의 세계에 갇혀 있는 것과는 다르다. 나를 사랑하고 내가 온전히 채워지면 자연스럽게 그 사랑과 관심이 밖으로 흘러간다. 여유가 있고 나눌 게 있다. 나를 사랑해야 남을 사랑할 수 있다. 그렇게 온전한 두 사람이 만나야 온전한 사랑을 할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내가 만약 누군가를 다시 만난다면 그런 사람이면 좋겠다. 물론 내가 먼저 그런 사람이 되어야 그런 사람이 나타났을 때 알아볼 수 있겠지. 저자는 연애가 이제 싫다고, 자기가 찾는 그런 사람은 없을 것 같다고 했지만 난 그런 사람이 어딘가에 있다고 믿는다. 그것도 한 명이 아니라 여러 명. 그래서 우리는 살면서 자연스럽게 만나게 될 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;불편한 사람과 떠나는 여행이, 혼자 떠나는 여행보다 나을 수 없다. 조바심과 두려움을 고백해온 그녀에게 말해주고 싶다. 정말 두려워해야 하는 건 아직 일어나지도 않은 일에 대한 두려움을 인생의 동력으로 삼는 것이라고. 정말 중요한 건 내 삶을 스스로 어떻게 규정할 지 정하는 일이라도. 그리고 불안에 잠식되었떤 서른 살의 나에게도 말해주고 싶다. 십 년 뒤, 너는 어리석던 시절에 한 선택을 되돌려 비로소 자기 삶의 주인이 되어 홀로 살아가는 마흔 살이 될거라고. 가끔 혼자 남겨진 것 같은 새벽을 맞을 것이고, 돌연 아프게 되면 혼자 낑낑대며 운전해 응급실도 가고 입원도해야 하겠지만, 대단히 힘들거나 서러운 일은 아닐 거라고. 결혼이 아니라, 다만 너의 통장이 너를 구원할 것이라고.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;스무 살에는 절대 생길 것 같지 않던 경제적 자유가 지금 내게 있고, 스물다덧 살에 연애할 땐 없던 현명한 눈이 내게 생겼다. 조직 생활에 지쳐 가던 서른 사의 고통은 프리랜서의 자유로 대체되었고, 서른다섯에도 사라지지 않던 불안과 아집은 이제 어디론가 홀연히 사라져 버렸으니까. 좋은 친구와 그렇지 않은 친구를 구별하는 눈, 모두에게 사랑받을 필요 같은 건 없다는 확신, 선택의 기로에서 좀 더 나를 위한 선택을 할 수 있는 결단력, 무슨 일이든 결국 내 손으로 만들어가는 놀라운 추진력, 연애나 결혼을 하지 않아도 나 한 사람으로 존재하는 즐거움. 바보 같은 이십 대와 이상했던 삼십 대가 모두 지나가고 나니 드디어 내 손에 쥐게 된 것들이니까.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;예전에는 상상할 수 없었던 성장과 변화를 경험하고 나면 누구든 자신의 삶을 축복하지 않을 수 없게 된다. 나이 들어 나쁜 것은 하나뿐이지만, 나이 들어 좋은 것은 되려 많아지는거다. 인생의 깊이가 깊어지는 데에는 어쩔 수 없이 시간이 걸리고, 그 시간이 제 발로 찾아오면 인간은 어쩔 수 없이 나이 들어 있을 뿐.&lt;br&gt;
하지만 얼마나 좋은가, 젊음은 내 곁을 떠나고 없지만 깊은 성숙이 나에게 도래했음이.&lt;br&gt;
진짜 내가 원하고 바라는 것이 무엇인지 느끼지 못한 채로, 세상의 기대와 요구에 맞춰서 살았던 시간이 지나가고 나면 마치 먹구름이 모두 지나간 푸른 하늘을 보는 것과 비슷해진다. 맑은 날 더 멀리까지 볼 수 있듯이, 내가 가고 싶은 길이 또렷하게 보인다. 세상의 기대도, 부모의 기대도 아닌 정말 내가 나에게 기대하는 것을 마주하는 마음만큼 상쾌하고 충만한 것이 또 있을까. 누가 곁에 있어도 불안하고 외롭던 날들에서, 그저 홀로여도 좋기만 한 날로의 전환이 이루어지는 것 역시, 이런 흐름 속에서만 만들어지는 상태가 아닐지.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;시간이 갈수록, 경험이 쌓일수록 몸은 더 젊어질 리 만무하지만, 마음은 더 깊고 우아하며 찬란한 빛으로 빛나기도 한다는 것.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그 어떤 소용돌이에 휩싸이게 되더라도 나는 확실히 안다. 내가 고통스러울 때 그 고통에 대해 눈감지 않으리라는 것을. 행복도 불행도, 기쁨도 절망도 두 눈 똑똑히 뜨고 지켜보며 감당하리라는 것을. 그리고 또한 나는 알고 있다. 내가 나의 고통에 눈감지 않을 때, 타인의 고통에도 눈감지 않는 삶으로 향하리라는 것도.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;상처가 왜 생겼는지 알았다면, 그 상처를 직면하고 부드럽게 매만지는 과정이 따라줘야 하기 때문이다. 단순하게 표현한다면 머리로 아는 것과 마음으로 느끼는 것의 차이랄까.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;여전히 불쑥불쑥 원망의 잔해에서 먼지가 피어오르는 것을 느낀다. 하지만 그게 그저 잔해에서 피어오르는 먼지라는 것을 아는 것만으로도 큰 변화다. &amp;lsquo;나라면 그렇게 하지 않았을거야&amp;rsquo;가 &amp;lsquo;그들로썬 그럴 수 밖에 없었을거야&amp;rsquo;로 바뀌고 나서, 결국 위로받는 것은 과거의 나였다는 것을 안다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나를 사랑하면서 상대도 사랑한다는 거, 그건 일단 여기 존재하는 내 마음을 외면하지 않을 때라야 가능한 얘기다. 모두들 내 마음은 외면한 채, 너의 마음은 왜 더 커지지 않는지를 따져 묻는다. 절대 손해 볼 배팅을 하지 않겠다는 다짐으로 흰자위가 벌개진 새벽녘의 타짜처럼.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;하지만 그럴 때일수록 알아차려야 한다. 씩씩하게 잘 살고 있는 것처럼 보이지만 나는 따뜻한 관심이 고프고, 늘 감정적으로 허기져 있었다는 것을. 또 한 편으로는 더 좋은 사람이 되고, 더 좋은 삶과 관계를 누리고 싶은 현명한 내가 존재한다는 것을. &amp;lsquo;내가 바보처럼 느껴진다&amp;rsquo;고 생각하는 그 순간이야말로, &amp;lsquo;현명한 나&amp;rsquo;를 알아차리는 중요한 시간이라는 것도.&lt;br&gt;
나를 좋다고 말해주는 사람을 찾아 온 마음의 안테나를 세우고 살고 있었다면, 이제 그런 나를 알아차리고 선택해야 한다. 나를 돌아보는 시간을 가질 것인지, 나를 보아줄 사람을 찾아 다시 또 이 세상을 헤매다닐 것인지.&lt;br&gt;
나와 좋은 관계를 맺지 못한 채로, 타인과 좋은 관계를 맺는 일이 얼마나 위태롭고 아슬아슬한 일인지를 확인하고 또 확인하는데 인생의 좋은 시간을 다 보내는 일이 너무 슬픈 지점.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;우리의 이별은 전혀 다른 곳에서 마무리 된다. &amp;lsquo;최선을 다했지만 헤어졌다. 애썼지만 되돌릴 순 없었으며 그 모든 결과를 수용한다. 나의 이 슬픔을 받아들이기로 한다..&amp;rsquo; 가슴께의 뼈가 아릿하게 느껴질 만큼 아픈 말들이지만, 이 말들을 스스로에게 소리 내 해줄수 있을 때 우리는 우리를 아프게 했던 관계를 제대로 정리할 수 있게 된다. 이별을 통해 나와 화해하고, 이 세계와 진정 새로운 관계를 맺게 되는 것이다. (&amp;hellip;) 그 사람에 대한 원망을 내려놓고, &amp;lsquo;너도 그저 나처럼, 행복하고 싶었구나&amp;rsquo;, &amp;lsquo;너도 그저 나처럼, 별것 없는 불안한 영혼이었구나&amp;rsquo;를 깨닫는 순간 완성되는 것이 바로 이별이기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내 인생의 전부를 채워주는 것처럼 크고 멋지게만 보이던 사람이, 그저 나와 똑같이 외로워지고 싶지 않고 불안해지고 싶지 않아 힘들어 했던 사람이란 걸 깨닫는 순간은 참 아프다. 한때 내 모든것이었던 사람이, 그저 초라한 사람이었다는 걸 깨닫는 것은 참 슬프다. 하지만 이별이 우리에게 주는 가르침은 바로 그런 것이다. 그도 나와 비슷한 사람이라는 걸 몰라서, 서로의 빈틈을 잘 채워주려고 노력했다면 좋았을텐데 각자 기대한 것이 너무 많아 그리되어 버렸다는 걸 깨닫는 것이 기쁠 수는 없다.
하지만 정말 인생이란 아이러니 그 자체지. 당신이 있을 땐 당신 없으면 안될 것 같은 나였는데, 당신이 떠나가고 나니 이제 알아버렸네. 나는 당신 없이도 너무나 잘 살수 있는 존재라는 걸.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;자존감이 있다고 해서 인생의 모든 문제가 해결되는 건 아니다. 하지만, 자존감이 바닥인 채로는 인생의 거의 모든 상황이 위기 상황으로 변해가는 것 같다. (..) 스스로를 존중해본 적이 없는데, 타인이 나를 존중하지 않을 때 어떻게 문제를 제기할 수 있을까? 문제를 제기했다가 버림받기라도 하면 어쩌나 하고 이미 지레 겁을 먹을텐데.&amp;lsquo;아니요&amp;rsquo;라고 말하지 않으면 안되는 상황에도 그 한마디를 해내지 못한다. &lt;strong&gt;이러지도 저러지도 못한 채 삶이 비극적으로 흘러가는 건, 인생이 원래 그런 것이라서가 아니다. 그저 잘못된 선택을 하고, 그것을 되돌리는 선택을 하지 않았을 뿐이다.&lt;/strong&gt; 하지만 답은 생각보다 쉬울 수 있다. 자신의 잘못된 선택을 인정하고 나의 오류를 받아들이는 순간 그것을 헤쳐나올 힘도 생기는 법이니까.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;사랑이 어떻게 변하느냐고 묻는 사람들에게 나는 이제 그렇게 말한다. 사실 사랑은 변해야 한다고. 상대방에게 귀 기울이고, 마음을 알아주며, 상대방의 독립성을 존중하고, 상대의 행복을 위해 애쓰지 않는 관계는 당장 내일이라도 끝날 수 있는 무엇일 뿐이라고.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;결혼을 하고 아이를 낳아 길러봐야 진정한 어른이 된다는 생각은 기성세대의 아주 오랜 생각이기도 하다. 혼자서 사는 삶은 외롭기 그지 없고, 어딘가 부족한 사람들이 선택하는 삶의 양식이라는 생각. 가정을 꾸리고 사는 것이 인간으로 태어나 반드시 이뤄야 하는 목표라도 된다는 듯이. 개인의 행복은, 그것 자체를 추구하기보다 어떤 특정한 시스템 안에 들어갔을 때에만 실현된다는 것이 이 사회의 오랜 믿음이었던 것도 같다. 물론 낮은 결혼율과 출산율, 그리고 높은 이혼율 등 다양한 지표들이 이 오랜 믿음의 붕괴를 증명하고 있지만.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;숱한 사람들이 결혼을 했어도 서로를 제대로 사랑하지 못해 오히려 더 큰 상처를 입히고 종종 헤어지며, 아이를 낳고 기르면서 그 아이에게조차 큰 상처를 준다. 사랑은 어떤 제도에 들어가겠다고 마음먹는 것으로 완성되는 것이 아니며, 아이는 그저 두 사람의 의지에 의해 태어났을 뿐 그걸로 끝인 존재가 아니기 때문이다. 사랑의 완성이 결혼이고, 결실이 아이라는 말은 어쩌면 결혼과 양육의 고단함과 버거움을 잊기 위해 만들어진, 달콤한 주문 같은 말이 아닐까. 혼자서 잠드는 밤은 그저 외로울 수 있지만, 곁에 누가 있어도 외로운 밤은 괴로움과 외로움이 뒤섞인 밤이라는 걸 모르는 사람들만 모른다. 그 어떤 삶의 양식도 감히 사랑을 &amp;lsquo;완성&amp;rsquo;할 수는 없다는 것도, 그저 아는 사람들만 알 뿐이다. 어떤 사랑은 헤어짐으로 완성되며, 또 어떤 사랑은 아픔을 통한 성장으로 결실을 맺을 뿐이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;절대 안한다던 결혼을 다른 여자와는 1년 만에 하겠다고 결심한 남자 때문에 상처받지 말길. 어쩌면 그는 네게 비겁한 남자였을지 모르지, 그저 이기적인 남자일지 몰라. 하지만 그렇다면 헤어진 것이 오히려 다행이지 않니? 그는 그저 인생의 지금 이 시기가 되어 특정한 시스템을 선택한 것일 뿐, 그 선택과 너의 가치는 하등 상관 없단다. 그리고 진정한 사랑의 완성이란 결혼을 하는가 마는가가 아니라, 나와 함께있는 자이든 나를 떠난 자이든 그의 행복과 평안을 빌어주는 마음에 달려 있지 않을까. 그는 자신의 길을 찾아 떠났으니,너는 너대로 그와의 사랑에 이제 그만 마침표를 찍어야하지 않겠어. &lt;strong&gt;너의 가치를 몰라본 사람에게 마음을 쓰기엔, 이 삶이 너무 짧단다.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이때 자신의 감정에 대해 최대한 담담하게 이야기하는 것이 중요하고, 동시에 중요하게 지켜봐야 하는 것은 당신의 불안함과 서운함 같은 감정에 대해 상대방이 어떻게 반응하는가이다. 감정에 대한 감정, 즉 &amp;lsquo;메타감정&amp;rsquo;은 둘의 관계를 가르는 아주  중요한 지표가 되기 때문이다. 나는 &amp;lsquo;불안&amp;rsquo;이란 달래주면 사라지는 감정이라고 생각해서 &amp;lsquo;나 좀 이해해줘, 나좀 달래줘&amp;rsquo;라고 기대하고 대화를 시작했는데, 상대방은 내가 불안해하는 모습을 자신에 대한 비난 혹은 공격이라고 느낀다면, 두 사람은 이런 대화 앞에서 더 멀어질 것이 뻔하기 때문이다. 어렵게 속내를 꺼냈지만, 오히려 골이 더 깊어졌다면, 대부분 두 사람의 &amp;lsquo;메타 감정&amp;rsquo;이 너무 다른 탓일 가능성이 크다. 경험상 이것은 쉽게 타협되지 않으니, 애초에 감정의 폭이 너무 다르지 않은 사람을 선택해 연애를 시작하는 것이 좀 더 행복한 관계를 만드는 데 도움이 된다.&lt;br&gt;
하지만 알 수 없는 일이다. 메타 감정이 다르다는 게 뻔히 보이는 사람에게 걷잡을수 없이 빠져다는 것이 인간이라서, 올바른 판단을 하고 싶어 눈감고 명상을 하다가도 내게 불안을 선물한 그 사람의 행복을 바라며 울컥하게 되는 게 또 사랑이라서 말이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;명상의 목적은 겨우 감정을 내려놓는 것이 아니다. 내 삶에서 생각해야 하는 것들, 내가 처리하고 상대해야 하는 모든 상황에 대해 명료함을 갖게 되는 것이다. 상황이 지나가고 나서 후회하고, 왜 더 잘하지 못했을까 자신을 자책하는 일이 잦다면 결국 자신이 원하는 만큼 명료하지 못했다는 의미다. 순간의 감정에 휩싸여 사랑하는 이에게 충동적으로 이별을 고해 후회하고, 순간의 짜증을 어쩌지 못해 오랫동안 노력했던 일을 그르쳐버리는 것은, 사실 감정에 휘둘리지 않았다면 벌어지지 않았을 일일 뿐이다. 우리가 조절할 수 있는 것은 우리를 둘러싼 상황 그 자체가 아니라, 그상황에 대한 우리의 태도일 뿐이니까. 상대방을 고치는 일은 힘들어도, 상대방에 대한 내 생각과 입장을 수정하는 일은 가능하니까. 결국은 &amp;lsquo;어떻게 그 태도를 바꿀 것인가&amp;rsquo;하는 문제가 떠오르게 된다. 나는 그걸 명상으로 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;세 번의 호흡을 통해 명료함을 되찾기. 첫 번째 호흡에는, 그저 지금 이 순간 호흡의 들어오고 나가는 것에만 온전히 주의를 기울인다. 두 번째 호흡에는, 몸의 감각에 집중한다. 그리고 마지막호흡에서는 스스로에게 명료하게 그러나 다정하게 질문을 해본다. &amp;lsquo;지금 가장 중요한 것이 무엇이지?&amp;lsquo;라고 말이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;다만 나는 같은 유머에 웃음을 터뜨리고, 같은 뉴스에 눈물을 흘릴수 있는지를 본다. &lt;strong&gt;무엇에 분노하는가의 문제는, 어떻게 살기 원하는가의 문제와 가깝게 맞닿아 있기 때문이다.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그런데 말이지. 자기가 아는 것을 안다고 뽐내며 말하는 여자가 한 명쯤은 있어야지, 웃지 않고 반대 의견을 말하는 여자가 한 명쯤은 있어야지. 절세미인도 아니고 어리지도 않지만 당당하게 관록을 뽐내는 여자가, 그래도 한 명쯤은 있어야지. 말의 내용보다 말투가 중요하다고 말하는 당신의 생각도 방송을 타는데, 그렇지? 나 하나쯤은 이렇게 당당하게 있어 줘야지.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;솔직히 말하면 나는 연애가 싫어졌다. 첫 눈에 반했고 그 사람도 같은 마음이라는 걸 알아서 느꼈던 행복과 설렘이 결국, 떠나갈 때는 철천지원수처럼 문을 쾅 닫고 씩씩대며 사라지는 순간으로 대체되는 것이&lt;br&gt;
처음엔 서로의 마음을 얻기 위해 무엇이든 해줄 것처럼 노력하던 너와 내가 그 무엇도 상대를 위해서는 해주지 않을 사이처럼 차갑게 변하는 것을 바라보는 것이&lt;br&gt;
거짓말을 하는 사람들을 그토록 경멸하며 자신의 진실성을 강조하던 그가 사실은 가장 큰 거짓말을 하는 사람이었다는 것을 알게 되었다는 것이&lt;br&gt;
또 누군가를 만나 사랑하고 정성을 쏟고 마음을 주고 그러나 상처를 입고 그것을 회복하려 애쓰는 과정에서 결과적으로야 그 상처로 인해 내가 많은 성장을 했을지라도 이제 그런 식으로는 나를 성장시키고 싶은 생각이 없다. 인생의 시간도 나의 에너지도 정해져 있기에, 허투루 쓰기엔 모든 것이 절실해서겠다.
누군가의 관심을 받아야만 외롭지 않다고, 내 가치를 인정받은 거라고 생각하던 떄가 있었나. 사랑받는다는 느낌이 줄어들면 서운해하던 내가 있었던가.
내가 그토록 사랑을 갈구했던, 너무도 커 보였던 당신들이 사실은 스스로의 문제로 이미 자유롭지 않았던 영혼들일 뿐이라는 걸 이제 알기에.&lt;br&gt;
나를 제대로 사랑하는 법을 알지 못한 채 타인에게 사랑받기 위해 애썼던 날들이 가져다 주는 허무함의 정체를 이제 알기에.&lt;br&gt;
나는 연애가 이제 싫어졌다. 하지만 또 어떻게 될 지 알 수 없지.&lt;br&gt;
자신의 마음도 모른 채 타인의 마음을 얻고 싶었던 날들을 함께 추억할 수 있는 사람이라면,
허름한 선술집에서든 값비싼 몰트 바에서든 사람을 대하는 태도가 변치 않는 사람이라면, 관계란 변하고 때론 퇴색하며 결국 소멸하게 되는 것이 피할 수 없는 과정일지라도 남은 시간을 함께 보내며 나의 성장을 지켜보고 싶다고 용감하게 고백하는 사람이라면, 모르지 그런 사람이 나타나 진다면 그런데 또 모르지, 그런 사람이 세상에 있기나 할는지.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;크리스마스에 혼자 있으면 무능한 사람 같고, 어떻게든 데이트를 하면서 로맨틱하게 보내야만 할 것 같은 무언의 압박이 있다. 혼자 집에 있는 크리스마스를 맞지 않기 위해, 조금씩은 애를 쓰는 것 같다. 외로우면 안 된다는 조바심, 남들처럼은 놀아야 할 것 같은 강박감. 그런데 그것은 마치 우리가 인생에 대해서 가지는 강박과도 비슷하다. 아주 자연스럽게 습득되는 행복에 대한 획일적인 생각 말이다.&lt;br&gt;
좀 외로워도 되는데, 사실 혼자 있다고 안 좋은 일이 벌어지는 것도 아닌데, 일에 푹 빠져서 사는 인생이나 그저 좋은 친구들에 둘러싸여 하하호호 웃는 삶도 썩 괜찮은데 라고 생각했다. 어떠어떠하게 보내야 한다는 법칙은 사실 때때로 허무하기 짝이 없다. 기억에 남는 건, 우리가 우리 자신으로 살기위해 노력하고, 의미 있게 살기 위해서 애쓴 기록들뿐이니까. 남들처럼 이렇게 저렇게 보내기 위해 애쓴 시간이 아니라.&lt;br&gt;
인생을 대하는 태도와 크리스마스를 대하는 태도는 본질적으로 그렇게 다르지 않다. 아니 다를 리가 있나. 남들처럼 지내는 것, 남들처럼 노는 것, 남들처럼 행복해 보이는 것을 삶의 기준으로 두는 사람은 크리스마스 하루뿐만 아니라 인생의 나머지 순간에 있어서도 그런 태도로부터 자유로워지기 힘들다. 둘이라면 더 재미있게 지낼 수 있을지 모르겠지만, 혼자여도 나쁠 것은 없다고 생각할 수 있다면 어떤 날이든 씩씩하고 즐겁게 마무리할 수 있지 않을까?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;어떤 친구들은 내게 묻는다. 그런 친구들은 하필이면 혼자 걷고 있을 때 별안간 전화를 해서 묻곤 하는 것이다. &amp;lsquo;지금 혼자 걷는다고? 목적지도 없다고? 아니 혼자 왜 궁상이야. 남들이 처량하다고 해. 그만 걷고 빨리 들어가&amp;rsquo; 괜찮다고 말하고 전화를 끊으면 머릿속에 물음표가 살포시 떠오른다. 아니 걷는 일조차 혼자 하는 것이 어색하다면 도대체 이 세상의 어떤 일을 혼자 할 수 있어. 목적지가 있을 때만 걸어야 한다면, 그 삶은 얼마나 피곤한 삶이 되겠어. 혼자서 아무 이유 없이 걷는 것을 처량하다고 느끼는 이의 삶에는, 호젓한 혼자만의 산책길은 영영 호락되지 않겠지. 혼자 공원을 산책하다 문득 책을 꺼내고 채 읽지 못했던 책장을 열어 생각에 잠기는 일은 너에게 절대 일어나지 않을 일이겠구나.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;마틴 셀리그만이 한 이야기 중에서 나에게 큰 영향을 끼친 것은 바로 &amp;lsquo;삶의 세 가지 길&amp;rsquo;에 관한 것이다. 그는 삶을 추구하는 방식에는 세 가지 길이 있다고 했다. 바로 &amp;lsquo;즐거운 삶&amp;rsquo;, &amp;lsquo;몰입하는 삶&amp;rsquo;,&amp;lsquo;의미 있는 삶&amp;rsquo;. (&amp;hellip;) 즐겁게 사는 것도 중요하고, 몰입의 에너지를 경험하며 자신의 일에서 깊은 성장을 거두는 것도 중요하지만 결국 인생은 자기 삶의 &amp;lsquo;의미&amp;rsquo;를 발견하는 방향으로 나아가야 한다는 것이다. 자신의 재능을, 자신의 범위 이상으로 사용해 나뿐만 아리라 타인에게도 좋은 영향을 끼칠 수 있다면 어떨까. 삶의 의미란 그저 잘먹고 즐겁게 놀며, 열심히 일하는 시간 자체에 있지 않다는 것이라고 그는 말한다. 재능을 바탕으로 타인의 삶에 좋은 영향을 끼치는 삶으로 향할 때, 비로소 인생의 목적성이 뚜렷해지고 또한 그 결이 풍부해질 수 있다는 것이다. 나 역시 어떻게 성공하고, 어떻게 해서 잘 먹고 잘 살수 있을까의 고민은 많이 했던 것 같다. 하지만 내 인생을 살아가는 의미에 대해서 얼마나 깊게 고민했었던가. 남들과 다르게 살고 싶다 말하면서도 남들처럼 살아야 한다는 생각이 늘 모든 것의 우위에 있지는 않았나.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;삶의 좋은 것들을 누리며 즐겁게 살고 싶다. 또한 내가 선택하고 추진하는 일 안에서 한없이 몰입하는 기쁨 역시 누리고 싶다. 하지만 그 모든 일의 중심에는 내 삶이 타인에게 소중하고 귀한 의미가 되고 있는지 돌아보는 과정이 꼭 있어야겠지. 한 번 뿐인 소중한 삶이 더욱 아름답게 빛나도록, 마지막 순간에 한탄과 아쉬움이 아니라 충만함과 기쁨이 자리할수 있도록.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;솔직히 가끔은 누군가의 아름다운 결혼사진을 보고 부러워하기도 하고, 혼자 잠드는 침대 한켠이 쓸쓸할 때도 있다. 하지만 그것이 대수롭진 않다. &lt;strong&gt;가끔 부러운 것과, 내가 원하고 바라는 삶은 다르다는 것&lt;/strong&gt;을 잘 알기 때문이다. 언젠가 평생을 함께하고 싶은 사람이 나타날지도 모를 일이다. 다만 그 좋은 사람과 함께 하기로 하든 그렇지 않든 하나는 확신할 수 있다. 혼자서든 둘이서든 나는 행복하고 충만하게, 온전한 내 삶을 살 것이라는 것. 찬란했던 지난 10년이 나에게 가르쳐준 최고의 교훈이 바로 이것이니까.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>