<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>자본주의 on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/tags/%EC%9E%90%EB%B3%B8%EC%A3%BC%EC%9D%98/</link>
    <description>Recent content in 자본주의 on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/tags/%EC%9E%90%EB%B3%B8%EC%A3%BC%EC%9D%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>나는 행복한 불량품입니다 (임승수, 2018)</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2019/06/%EB%82%98%EB%8A%94-%ED%96%89%EB%B3%B5%ED%95%9C-%EB%B6%88%EB%9F%89%ED%92%88%EC%9E%85%EB%8B%88%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/277/l9788974839277.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;제목 : 나는 행복한 불량품입니다 (생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;저자 : 임승수&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 서해문집&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;날짜 : 23/06/2019&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;자본주의에 대한 책 중, 다소 가벼워 보이는 표지의 책을 선택했다. 부제는 &amp;lsquo;생계형 마르크스주의자의 유쾌한 자본주의 생존기&amp;rsquo;. 자본주의에 관한 책이라기보단, &amp;lt;원숭이도 이해하는 자본론&amp;gt;이라는 자본주의에 대한 책을 낸 저자가 작가라는 이름을 유지하기 위해 낸 또 한 권의 책으로 느껴졌다. 마르크스주의자의 자본주의 향유기라고 쳐두자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자본주의에 대한 설명은 중간에 잠깐 나온다. 아주 기본적인 이야기다. 상품, 자본, 이윤 등을 들어 &amp;lsquo;착취&amp;rsquo;가 필수인 자본주의의 작동원리에 대해 간단히 설명한다. 자본주의의 착취를 안다면, 임금 노동자의 삶을 그만둘 수밖에 없다. 저자 역시 회사를 그만두고 시간 부자의 삶을 선택했다. 이 책은 그 삶을 즐기는 이야기다. 자본주의 더부살이 이야기랄까.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9개월 카드 할부로 몰디브 다녀온 이야기, 네 명이 애플망고 빙수 하나를 먹으러 호텔 커피숍에 간 얘기, 포천의 어느 숙소에 투숙한 이야기, 로또에 대한 이야기 등. 참 꾸밈없이 있는 그대로 썼다. 내가 백수가 아니라면 이런 얘기들이 부러웠을까? 카드 할부로 몰디브 여행 가고, 빙수 먹으러 호텔에 가고, 평일날 시골 펜션을 전세 낸 얘길 읽으며 아 나도 그러고 싶다고 생각했을까? 아닐 것 같다. 나는 애초에 이런 것들에 대한 욕구가 없다. 나는 몰디브에 가보고 싶었던 적도, 애플망고 빙수를 먹고 싶었던 적도, 욕조 때문에 숙소를 선택한 적도, 로또를 사본 적도 없다. 그냥 나랑은 종자가 다른 인간인 거다. 그게 소유 욕구가 아닌 체험 욕구라 하더라도 저자의 소비 욕구는 크다. 일은 하기 싫은데 와인도 마시고 싶고 애플망고 빙수도 먹고 싶고 리조트로 여행도 다니고 싶다. 돈은 없는데 돈이 드는 욕구가 크다? 괴로울 수 있는 삶이다. 다행히 저자는 그 충돌을 영리하고 유쾌하게 풀어나간다. 빚내서 해외여행 가고, 빙수 하나 먹겠다고 호텔이라니, 누군가 볼 땐 한심할지 몰라도, 남에게 피해 주지 않고 스스로 당당하다. 그럼 됐다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저자는 자본주의에 대해 가르치는 사람이다. 가르치는 것과 저항하는 것은 다르다. 어차피 자본주의라는 것은 한 개인이 저항한다고 해서 사라지는 것이 아니다. 잘 생각해보면, 개인이 자본주의를 싫어할 이유가 없다. 내가 임금 노동자인 것이 싫을 뿐. 무너뜨릴 수도 벗어날 생각도 없으면 자기만의 방식으로 즐기면 된다. 나랑 비슷한 포지션이다. 근데 이런 사람들이 많아지면 어떻게 될까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>마르크스의 자본 판도라의 상자를 열다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2016/11/%EB%A7%88%EB%A5%B4%ED%81%AC%EC%8A%A4%EC%9D%98-%EC%9E%90%EB%B3%B8-%ED%8C%90%EB%8F%84%EB%9D%BC%EC%9D%98-%EC%83%81%EC%9E%90%EB%A5%BC-%EC%97%B4%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2016/11/%EB%A7%88%EB%A5%B4%ED%81%AC%EC%8A%A4%EC%9D%98-%EC%9E%90%EB%B3%B8-%ED%8C%90%EB%8F%84%EB%9D%BC%EC%9D%98-%EC%83%81%EC%9E%90%EB%A5%BC-%EC%97%B4%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://image.kyobobook.co.kr/images/book/large/172/l9788958286172.jpg&#34; alt=&#34;마르크스의 자본 판도라의 상자를 열다&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;저자 : 강신준 지음&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;출판사 : 사계절&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;이 책은 가족에게 권하는 인문학에서 보고 빌린건데 결론부터 말하면 강추서적이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;현대 사회에서 자본이 무엇이고, 내 삶에 어떤 영향을 끼치는지, 나는 그 위에서 어떻게 살아왔는지 등을 생각해 볼 기회가 없었다. 매순간 숨을 쉬며 살고 있지만 공기에 대해 생각해 본적이 없는 것처럼, 자본주위를 살고 있으면서 그게 무엇인지를 제대로 배우고 생각해 볼 기회가 없었다는 것은 참으로 유감이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 책은 우리가 지금 살고 있는 자본주의 사회를 어떻게 이해해야 하는지, 나의 자본주의 인식체계에 어떤 문제가 있었는지, 자본주의를 바라보던 시선에 과연 균형이란 것이 있었는지를 생각해 볼 수 있는 기회를 주었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자본주의의 가장 큰 특징은, 생산과 소비 사이에 ‘교환’이 개입하였다는 것. 자본 주의에서 모든 것은 교환을 통해 구입할 수 밖에 없기 때문에 생산 수단이 없는 우리 개미들은 그저 자신의 노동력을 거대 자본과 결합하려고 하는 것이다. 노동력을 가진 우리 개미들은 혼자의 힘으로 부를 생산할 수 없다. 자본이 없기 때문이다. 이걸 몰랐다. 좀 더 넓은 시야에서 세상을 바라보지 못했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다시 한 번. 이건 정말 무조건 읽어야 한다. 청소년을 대상으로 한 책이라 매우 쉬운 언어로 쓰여져있기 때문에 나같이 무식한 사람도 쉽게 이해할 수 있으므로 겁내지 말것.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;생산과 소비가 일치하던 자급 자족 사회에서 병과 전쟁으로 인해 생산이 줄어들고 아시아쪽으로 눈길을 돌린 유럽인들에 의해 교환이 경제의 중심이 되는 교환 자본주의가 탄생함. 즉, 소비하기 위한 생산이 아닌 교환하기 위한 생산으로의 전환.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;우리는 시장의 공급과 수요가 가격을 결정한다고 배웠지만 엄밀히 말하면 수요와 공급이 가격을 결정하는 것이 아니라 ‘변동’할 뿐이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;가격은 노동 즉, 생산에 필요한 노동시간을 나타낸다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;오늘날 우리가 타인의 시선을 두려워하는 것은 자본주의 사회에서 각 개인은 교환가치를 평가 받아야 하고, 좋은 가격에 팔려야 하는 상품이기 때문이다. 자본주의의 생산자로써 교환에서 유리한 위치에 서기 위해 - 자신의 노동이 높이 평가 받기 위해서는 타인의 평판에 신경써야 하기 때문이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;개미들은 혼자의 힘으로 부를 생산할 수 없다. 자본이 없기 때문이다. 자본주의의 가장 큰 특징은, 생산과 소비 사이에 ‘교환’이 개입하였다는 것. 자본 주의에서 모든 것은 교환을 통해 구입할 수 밖에 없기 때문에 생산 수단이 없는 우리 개미들은 그저 자신의 노동력을 거대 자본과 결합하려고 하는 것이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;인간은 먹고 사는데만 시간을 소비하는 것이 아니라 문화생활, 즉 여가생활을 하는 시간을 가진다. 문명의 역사는 인간이 노동시간을 줄여가는 과정이었던 것이다. 우리는 옛날에 비해 경제가 나아졌다고 하지만, 먹고 살기 위해 짊어져야 하는 노동의 무게는 전혀 줄어들지 않았다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;부는 매우 상대적인 개념&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;생산이 무한한 욕망에 의해 이루어어지는 반면, 소비는 인간의 생물학적 한계에 갇혀있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자본주의는 교환에서 시작했고, 교환은 민주주의를 기초로 해야만 이루어질 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>