<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>immigration on Simply Me</title>
    <link>http://hrgo.github.io/topics/immigration/</link>
    <description>Recent content in immigration on Simply Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <managingEditor>k8hyun@gmail.com (흐름)</managingEditor>
    <webMaster>k8hyun@gmail.com (흐름)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://hrgo.github.io/topics/immigration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>호주 이민 #3 아름다운 호주 라이프</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/03/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EC%9D%B4%EB%AF%BC-#3-%EC%95%84%EB%A6%84%EB%8B%A4%EC%9A%B4-%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/03/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EC%9D%B4%EB%AF%BC-#3-%EC%95%84%EB%A6%84%EB%8B%A4%EC%9A%B4-%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%94%84/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;호주-도착&#34;&gt;호주 도착&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2008년 9월 18일. 호주에 도착했다. 이민가방 하나, 기내용 가방 하나를 들고 호주 멜번에 도착했다. 반겨주는 이 없는 낯선 남의 땅. 딱 한번 밟아본 적이 있는 호주. 이제는 살러 왔다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;회사-생활&#34;&gt;회사 생활&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;나는 2주동안의 적응기를 보내고 9월 말부터 회사로 출근을 했다. 기술 이민비자를 받았다고 해서 호주에서 일자리까지 주는 것은 아니었다. 와서 살 권리는 주지만, 각자 먹고 살길을 찾아야 하는 것이 이민인데, 유학 와서 공부를 몇년씩 하고도 힘든게 취업이고 영어가 서툰 이민자들이 한국의 경력을 살려 바로 취업을 하기는 더더욱 쉽지 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대부분의 이민자들은 호주에 와서 2-3년 정도 공부를 다시 하고 취직을 하거나 아예 커리어 자체를 바꾸는 경우가 많았다. 나도 영주권을 준비하던 당시에는 호주에 가서 한 2년 정도 필요한 공부를 하고 새로운 일을 시작 계획이었는데 마침 한국 회사의 사장님이 호주의 BP를 소개시켜 준 덕분에 나는 호주에 발을 들이기도 전에 면접도 없이 이력서만으로 퍼머넌트 풀타임을 약속 받게 되었다. 외산 솔루션을 배워두고 영어도 조금씩 사용해 두는게 도움이 될 것 같아서 마지막에 선택한 회사가 많은 도움이 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;회사는 작은 회사였지만 나름 탄탄한 IT 회사였다. 회사는 seddon이라는 한적한 동네에 위치하고 있었다. 바로 옆집이 피쉬앤칩스 집이라 저녁으로 참 많이도 사다 먹었다. 처음엔 영어도 서툴고 문화도 낯설어서 어리버리 많은 일들이 있었지만 나는 잘 적응해 나갔다. 한국에서 하던 스타일이 있어서 늦게까지 야근도 하고 주말에도 필요하면 나가서 일했다. 영어도 못하는데 일도 못하는 사람을 어디서 필요로 하겠는가. 부족한 영어 대신 실력으로 보여줘야 한다고 생각해 열심히 일하는데 집중했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;입사하자마자 별 교육도 없이 바로 다음날 부터 Billable job이 가능하니 회사도 싫어할 이유가 없었다. impressive 했다는 평가와 함께 예정됐던 6개월의 수습기간을 3개월 만에 끝냈고 정식 계약은 물론 연말 보너스까지 받게 되었다. 호주에서의 첫 크리스마스의 일이었다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;송자매를-불러들이다&#34;&gt;송자매를 불러들이다.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;호주에 온지 한달이나 지났었나. 12월 겨울방학에 송자매를 불러들이기로 했다. 그리고 송자매가 오기로 한 12월 말을 손꼽아 기다리며 쉐어 하우스에서 나와 홀로서기를 준비했다. 가장 먼저 렌트를 구해야 했는데 다행히 12월 초 회사에서도 가깝고 주변환경도 괜찮은 아파트를 3개월간 렌트하는데 성공했다. 방만 하나 얻어 살다가 나와서 혼자 살려니 이것저것 준비할게 많았지만 혼자하려니 쉽지 않았다. 가구는 급한대로 주변에서 얻었고 살림살이도 대충 마련했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 당시 방한칸짜리 렌트비가 주당 330불 이었다. 한국에서 얼마전까지 만해도 한 달에 30만원짜리 월세에 살았던 걸 생각하면 한 주에 30만원은 무척 큰 돈이었지만 그 당시에는 물가에 대한 개념이 없었다. 나의 목표는 돈을 세이빙 하는게 아니라 하루빨리 호주 생활에 익숙해지는 것이었기 때문에 돈은 당연히 치뤄야 할 수업료라고 생각했던 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;드디어 12월 초 크리스마스가 송자매가 멜번에 왔다. 3개월만에 만나는데도 어찌나 반가웠던지. 나도 온지 얼마 되지 않고 뭐가 어떻게 돌아가는지도 몰랐던 때라 송자매와 언니를 많이 고생시켰다. 차도 없을 때라 기차를 타고 다녔는데 집에 올 때마다 양손 가득 장을 봐서 낑낑대며 들고 와야 했다. 렌트한 집은 주인이 팔려고 내놓은 집이었는데 일주일에 두 번씩 있는 인스펙션 때문에 무척 귀찮았다. 집엔 에어콘도 없어서 더운 날엔 집앞 수영장으로 피신을 가야 했다. 45도를 넘던 그 더웠던 여름날 기차를 타고 인스펙션을 갔던걸 생각하면 아직도 미안하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;제대로 정리도 되지 않은 살림에, 있는거라곤 지붕 뿐인 렌트집에서 그래도 우리는 지지고 볶고 즐거운 시간을 보냈다. 그 와중에 막둥이와 아빠, 형부까지 한번씩 왔다 갔다. 다들 똑같은 고생을 했겠지만 고생스러우면 기억에 오래 남는다고, 지나고 나면 다 아름다운 추억이라고 위로해 본다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 2008년 첫방문을 시작으로 송자매는 2009년에도 2011년에도 멜번을 찾았다. 다행히 나는 그 이후로 잘 정착해 그래도 매번 방문할 때마다 업그레이드 된 모습으로 송자매를 맞을 수 있었다. 지난 4월 아빠가 5년만에 다시 호주를 찾았을 때도 그 때와는 달리 잘 정착한 모습을 보여드려 아빠도 외지에 혼자 사는 딸에 대한 걱정을 덜으셨으리라 생각한다. 나는 완벽한 호주이모가 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;첫번째-집사기&#34;&gt;첫번째 집사기&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;호주에서 집을 사는 것은 원래 계획은 1년 정도 살아보고 나서였지만 호주 정부에서도 경기 부양을 위해 부동산 구매를 장려하는 분위기였고, 나도 반년 정도 살아보니 호주가 맘에 들었다. 집없는 서러움을 겪고 난 후라 이자를 내더라도 내집을 사고 싶어졌다. 더 이상 미룰 이유가 없었다. 한국에 모아놨던 돈과 정부 보조금을 동원해 호주 온지 7개월만에 집을 샀다. 물론 은행빚을 아주 많이 내서 샀지만 호주에서의 내집마련은 생각보다 일찍 이루어졌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh6.googleusercontent.com/-84PJIxpTDn0/VHTLoZLkzBI/AAAAAAAAfto/MIOsL73lRKY/w1284-h856-no/IMG_1269.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;직장이 있긴 하지만 호주에 온지 얼마 되지 않을 때라 은행 융자를 받는데 이런저런 우여곡절이 있었다. 4월 계약 후 3개월 후인 7월이 세틀먼트였는데 새 집의 키를 받고 잔금을 치르고 나니 통장에 딱 68불이 남았다. 순식간에 집만 있는 거지가 된 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;빈집에 초라한 짐을 가지고 이사를 들어왔다. 한국에서 들고 온 옷가지와 송자매가 왔을 때 산 TV와 소파. 그리고 여기 저기서 얻은 초라한 부억 살림이 전부였다. 아무것도 모르고 살던 집에서 나와 입주 했을 때는 전기도 가스도 안들어오는 상태였고, 세간살이도 거의 없어서 처음 몇 일은 캠핑을 하는 기분으로 살았다. 당장 다음달 부터 내야할 이자도 걱정이었지만 새로 지은 집이라 자잘한 문제들도 속을 썩였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh6.googleusercontent.com/-tdd7lF-3b0A/VHTLztqno_I/AAAAAAAAfuQ/9xGgEjtWHJ4/w1284-h856-no/IMG_1294.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지금 돌아보면 아주 불쌍했던 시절인데 그땐 그런 생각을 해본적이 없었다. 상황이 나아질거라는 믿음이 있었기 때문에 그냥 그 상황이 웃기면서도 재미있을 뿐이었다. 한국에서 사가지고 간 노트북을 팔아 냉장고를 사고, 2주마다 월급을 받아 살림을 하나씩 하나씩 늘여갔다. 그 와중에 호주 정착 1년을 자축 한다고 빚을 내서 퀸즐랜드로 4박5일 럭셔리 여행도 다녀왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어떻게 보면 참 생각없이 살고 있었고, 계획 없이 지르고 수습하느라 바쁜 나날들이었다. 쉐어 하우스 생활을 하다가 넓은 집에서 혼자 편하게 살다보니 식습관을 비롯한 여러가지 생활 패턴이 무너졌고, 내집 마련이라는 큰 숙제를 했다는 생각에 몸과 마음은 무척 나태하고 게으른 상태로 변해 있었다. 그러던 2009년 9월 어느날. 거울속의 나 자신을 보자 정신이 번쩍 들었다. 망가진 나를 추스리자. 이때부터 나의 생활에는 새로운 활기가 솟아나기 시작했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 이후로 송자매가 한번 더 왔다가고 나는 혼자 사는게 안되겠다 싶어 살던 집을 렌트 주고 다시 쉐어 생활을 시작했다. 에마라는 내 또래의 아가씨였는데 우리는 따로 또 같이 약 2년 동안을 함께 살았다. 마침 이 친구가 건강에 지대한 관심이 있는 편이라 같이 운동도 하고 먹는 것에도 신경을 쓰면서 건강한 라이프 스타일을 되찾아갔다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;호주-즐기기&#34;&gt;호주 즐기기&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;호주에 온지 2년 정도가 지나면서 기본적인 필요들이 채워지고 생활이 자리를 잡고 나니 이제 마음에 약간의 여유가 생겼다. 가장 먼저 일과 여가의 발란스를 맞추기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;너무 배우고 싶었던 테니스를 배우기 시작했다. 새벽 5시에 일어나서 2시간씩 운동을 하고 출근 할 정도로 테니스에 푹 빠져 있었다. 이 때 부터 아침에 일어나서 맑은 공기를 마시면서 운동하는 것에 재미를 붙였다. 보잘것 없는 체력을 키우기 위해 한국에서 나름 즐겼던 달리기를 다시 시작했다.  처음에는 테니스 코트 몇바퀴 도는 것도 힘들 정도로 체력이 형편 없었지만 매일같이 아침저녁으로 온동네를 뛰어다니니 몸이 달라지기 시작했다. 몸이 가벼워지니 기분도 좋아지고 저절로 삶에 활력이 붙었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이른 아침 일어나 운동을 하는것은 처음에는 무척 피곤한 일이지만 시간이 지나면서 더 많은 에너지가 생기는걸 느낄 수 있다. 또한 활기차게 하루를 시작하기 때문에 생산성도 좋아진다. 아침의 맑은 공기를 느끼는 것은 것은 마치 이 세상을 혼자 독차지 하는 것만 같은 기분이었다. 터질것 같이 쿵쾅 거리는 심장 소리를 들으면 내가 살아있구나 하는 생각이 들었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;달리기가 지루해질 쯤에 골프를 배우기 시작했다. 골프는 보통 18홀을 도는데 25불 정도로 한국에 비해 아주 저렴하게 즐길 수 있는 액티비티 중 하나다.  퍼블릭 골프장은 어느 동네에나 있고, 누구나 원할 때 저렴한 가격에 골프를 즐길 수 있기에 호주에서는 대중스포츠다. 나는 처음 50불 짜리 중고 클럽을 사서 쓰다가 필드에 나갈 때쯤 되서는 이베이에서 200불 정도의 저렴한 골프 클럽을 장만했다. 한국처럼 캐디를 붙이고 카트를 타고 다니는 것이 아니라 대부분 걸어다니고 골프 클럽도 직접 들거나 끈다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;골프는 운동이라고 하기도 뭐한 정적인 액티비티라 큰 재미를 느끼진 못했지만 맑은 날 필드를 거닐고 있노라면 이게 호주 라이프구나 하는 생각이 절로 들었다. 필드를 걷고 있으면 마음이 차분해지고 공이 잘 맞아서 쭉 뻗어나가는 모습을 보면 기분이 좋아졌다. 날로 나아지는 실력에 뿌듯해 하며 2년 정도 골프에 많은 시간과 돈을 투자했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;골프를 즐기기에는 아직 젊은 나이인지 땀을 좀 더 흘릴 수 있는 활동적인 액티비티에 더 매력을 느꼈다. 체력이 안되서 따라가기조차 힘들었던 부쉬워킹에 다시 도전을 했는데 그동안 열심히 훈련을 한 덕분인지 이번에는 해볼만 했다. 자연을 걷는 즐거움과 더불어 가슴 깊이 살아있음이 느껴졌다. 멜번 도심을 벗어나 당일 치기로 하이킹을 다니는 것도 좋았지만 배낭을 메고 더 깊은 산에 들어가서 걷는 것이 더 재미 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아름다운 호주의 자연을 느낄 수 있고, 땀을 흘리며 하루종일 걷고, 강물을 떠먹고, 밤에는 모닥불을 피우고, 어두워지면 땅 위에 텐트를 치고 자는 것은 지금껏 경험해보지 못한 새로운 즐거움이었다. 주중엔 열심히 일하고 주말에 부쉬워킹을 다녀오면 몸은 깃털처럼 가벼워지고 정신은 산소처럼 맑고 투명해지는 기분이었다. 날좋은 봄가을엔 주말마다 부쉬워킹으로 빅토리아의 많은 곳을 누비고 다녔다. 주말마다 배낭을 메고 산으로 들로 나가느라 한 달 네번의 주말 중 두세 번은 외박이었다. 자연속에서 힐링이 되는 삶. 삶의 만족도가 최고에 달했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;옆집 데비의 추천으로 타게 된 자전거는 이제 취미라기보다는 생활이다. 아침저녁으로 자전거로 출퇴근을 하고 주말에는 자전거를 차에 싣고 교외로 나가기도 하고, 보통 이른 아침 시작해 50km 이상의 장거리를 타고 속도를 즐기기도 한다. 주말 이른 아침 조용한 도로를 달릴 때면 내가 왜 진작 자전거를 시작하지 않았나 하는 생각도 든다. 지금은 10월에 있을 어라운더베이라는 자전거 행사를 앞두고 열심히 훈련 중이다. 그 이후에는 내가 좋아하는 캠핑과 자전거를 접목해 자전거 투어링을 할 생각에 벌써부터 설레인다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;마무리&#34;&gt;마무리&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;누군가는 호주를 지루한 천국이라고 한다. 나에게 호주는 즐거운 천국이다. 아름다운 자연환경이 저절로 감사한 마음을 들게 한다. 하지만 이 모든 것도 마음먹기에 따라 다른 것 같다. 즐길 마음의 준비가 되어 있지 않다면 이 아름다운 자연환경도 그저 지루하게 다가올 것이다. 혼자 있는 시간을 견디지 못하고 주어진 상황을 즐기지 못하면 늘 심심하고 외로워 하면서 호주를 지루한 나라라고 탓할 것이다. 호주가 아니라 세계 어디에 살든 주변 환경만 탓할 것이 틀림 없다. 나는 때로는 한국에 있는 가족들에게 미안할 정도로 이곳의 싱글 라이프를 즐기고 있다. 물론 가끔 가족과 친구들이 그립긴 하지만 그 때문에 우울해 하기엔 내 인생이 너무 짧다. 호주가 내게 주는 즐거움이 너무나 많기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;혼자 호주로 이민 온 30대 싱글 여자. 이 사실만으로도 사람들은 나를 용감하다고 한다. 영주권을 법무사 없이 혼자 받아내고, 초기 입국이나 답사도 없이 바로 호주로 짐 싸들고 이사 온 여자. 호주에 발을 들이기도 전에 취직을 하고 입국한지 2주만에 일을 시작한 여자. 면허도 따기전에 차부터 사고 이민 온지 7개월 만에 집을 산 여자. 이런 개인사를 알리고 다니지는 않지만 친해져서 나의 이런 역사를 알고 나면 사람들은 모두 신기해한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내가 잘나서가 아니다. 내가 간절히 원했고 적극적으로 행동했기에 마치 누군가가 준비해 놓은 것처럼 모든 것들이 잘 따라와 주었다. 원하는만큼 철저히 준비했기에 좋은 기회가 다가왔을 때 놓치지 않을 수 있었고 좋은 사람들을 만났고 좋은 일들이 생겼다. 원하기만 하고 준비하지도 행동하지도 않는다면 절대로 행운도 기회도 오지 않는다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;낯선 남의 땅에서 산다는 것은 많은 용기와 운을 필요로 한다. 한국인으로써 다른 나라의 국적을 가진다는 것은 쉬운 일은 아니지만, 충분히 경험해 볼 가치가 있는 일이다. 다른 나라의 여권이 그냥 얻어지는 것은 아니기 때문이다. 나에게 호주에서의 지난 6년은 많은 것을 배우고 또 확인하는 시간이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;지금은 그 누구보다 호주를 좋아하고 즐기면서 살고 있지만 갑자기 한국이 그리워 견딜 수 없게 된다면 나는 지체없이 한국으로 돌아갈 것이다. 아니 또 바람이 들어 어느 다른 나라로 떠나게 될런지도 모른다. 확실한 것은 앞으로도 나는 내가 살고 싶은 곳에서 내가 원하는 삶을 살것이라는 것이다. 왜? 인생은 짧고 세상은 넓고, 나는 소중하니까.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 이민 #2 그 준비 과정</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/03/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EC%9D%B4%EB%AF%BC-#2-%EA%B7%B8-%EC%A4%80%EB%B9%84-%EA%B3%BC%EC%A0%95/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/03/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EC%9D%B4%EB%AF%BC-#2-%EA%B7%B8-%EC%A4%80%EB%B9%84-%EA%B3%BC%EC%A0%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;한 번 내린 결정은 무척 빠르게 진행하는 것이 내 스타일이다. 호주 영주비자 프로젝트를 하기로 결심하고 당장 그 다음날 IELTS 시험을 등록하고 이민 세미나에 참석, 기술이민에 대한 정보를 모으기 시작했다. 초기에 이민 대행사를 몇군데 알아봤는데 최소 600만원에서 800만원 정도가 필요했다. 그럴만한 돈을 쓸 상황이 아니었던 나는 결국 비자를 혼자 준비하기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내가 받은 비자는 호주의 여러가지 이민비자 중 하나인 기술독립이민비자 – Skill Independent (Class BN, Subclass 136) 이다. (지금은 다른 이름이지만) 보통 한국에서는 이 비자를 영주권이라고 하는데 실제 이민성에서는 이 용어를 안쓴다. 호주 이민비자에도 여러가지가 있는데 이 기술독립이민비자는 스폰서나 주정부 후원없이 개인적으로 지원이 가능한데, 이민 국가인 호주에서 필요로 하는 부족직업군에 속한다면 승산이 있기에 가장 인기가 있고 일반적이다. 몇가지 영역에서(직업군, 나이, 영어성적, 경력, 학위 등) 점수를 조합해 특정 점수 이상이면 지원이 가능한 형태이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;보통 영주 비자를 받으려면 IELTS(영어심사), 기술심사, 신체검사, 신원조회등의 절차를 거쳐야 한다. 이 기간이 보통 1-2년정도 걸린다고 하는데 나는 기술심사접수부터 영주권 받은 날까지 정확히 1년 걸렸다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;기술심사&#34;&gt;기술심사&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;가장 먼저 준비하기 시작한게 기술심사인데 3주 정도 걸렸다. 3주동안 밤낮으로 서류 나부랭이들과 씨름해야했다. 영주권에 쏟은 에너지의 50% 이상을 여기에 쏟은 것 같다. 난 그때 30초반 미혼 여자 IT. 졸업 이후 근무한 회사가 4군데에 최근 6개월이 프리렌서이고 그 6개월중 2개월은 증빙이 없이 한 일이라 조금 걱정을 했었는데 4군데의 추천서를 받고 최근 프로젝트에 대한 경력 기술서 2건과(프리렌서기간중 증빙 없는 부분에 대한 설명 기술 포함) 각종 자격증을 제출했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이력서, RPL2건, 추천서 4건은 중요하다고 생각되어 번역 검수 받았다. 공증받은 서류는 한글로 된 교육수료증 한 건. 나머지 자격증은 원본이 영문이라(MCSE, SCJP ) 복사본을 제출했다. 영문 이력서, 추천서, 프로젝트 기술서, 각종 증명서등.. 필요한 영문 서류가 꽤 많았는데, 이력서, 추천서 4종셋트는 다 쓴 상태로 검수만 받았고, 프로젝트 기술서(RPL)는 쓰다가 지쳐서 거의 미치기 일보직전에 번역을 넘겼다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기술심사의 하이라이트는 추천서였다. 원래 추천서는 직접 추천자가 써줘야 추천서지만, 그들이 수년전의 나의 업무를 기억이나 하겠는가? 내가 만들어서 찾아가 설명하고 싸인만 받았다. 백만년전 퇴사 하고 한번도 연락하지 않은 직장상사에게 전화 하고 설명하고 찾아가선 내맘대로 쓴 추천서를 싸인해달라 내밀고.. 이런 짓을 4번이나 해야했다. 기술심사는 빠른경우는 한 두달이면 됐는데 난 중간에 우편사고가 있었던 것 같다. 결국 3주 더 기다리다가 재발송 신청. 덕분에 한달동안 집에 와서 우편함을 열어보는 낙으로 살았다. 결국 남들보다 한달 늦게 받았고 덕분에 모든 일정이 계획보다 한달 정도 딜레이 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;전략적-재입사&#34;&gt;전략적 재입사&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;기술심사를 접수하고 몇년전 퇴사했던 회사로 다시 입사했다. 사장님의 러브콜이 있기도 했지만 한 번 떠났던 회사를 다른 이들의 염려속에 재입사했던 이유는 단 하나였다. 그것이 내 호주행에 도움이 되리라는 확신이 있었기에. 호주에 가서 써먹을 수 있는 경력을 쌓기 위해 다들 미쳤다고 하는 선택을 했지만 정작 나는 별로 고민도 하지 않았다. 이를 갈며 떠났건만 돌아가는 것은 아주 쉽게 결정하고 아주 빨리 움직였다. 아마 남의 말을 들었거나 다른 사람을 의식했다면 그렇게 하지 못했을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;처음엔 배워야 할 것이 많았고 맘처럼 되지 않아서 당황했다. 남들과 똑같이 해서는 앞서가긴 커녕 따라갈 수도 없었기에 더 많은 시간을 투자해야 했다.  밤 10시 30분이 나의 퇴근시간 이었다. 이전보다 더한 업무량이었지만 목표가 있었고 자신이 있었다. 저녁 단골이었던 종로김밥, 제주집. 퇴근 후 이대리와 자주 들렀던 회사 앞 포장마차. 데모 준비 하느라 오피스에서 혼자 밤샜던 일과, 사장이랑 대판 싸우고 울었던 일. 석달동안 매일밤 막차를 타고 퇴근했던 프로젝트. 마지막 날엔 밤 꼴딱 새고 낮에 퇴근해서 떠났던 더블린 출장길. 정말 치열하게 일했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;많은 시간과 에너지를 투자했고 많은 걸 배웠고 해냈고 그래서 즐거웠다. 결국엔 이 회사의 사장님의 소개로 지금의 회사를 소개받게 되었고, 이때 배운 일을 지금 호주에서 써먹고 있으니 그때 이 선택은 나름 탁월한 선택이었다고 할 수 있겠다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ielts&#34;&gt;IELTS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;기술심사에 이은 두번째 관문. 영어시험 IELTS.  회사를 다니면서 틈틈히 두어 달 공부했다. 듣기, 읽기는 늘 하던 영어라서 괜찮았는데 쓰기와 말하기는 무척 낯설었다. 토익이랑 많이 다르다고 하는데 구지 환산을 하자면, 나의 3년전 토익점수가 750이었고, 두 달 정도 하루 한 두 시간 정도 공부하고 본 시험 결과가 L6 R6 W5 S5 였다. 쓰기W와 말하기S는 공부하는 방법을 몰라서 거의 준비를 못했다. 지금에 비하면 낮은 점수긴 하지만 이 점수도 안나와서 고생하는 사람들도 많았는데 난 운이 좋게도 한번만에 필요한 점수를 받았다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;영주-비자-접수&#34;&gt;영주 비자 접수&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;기술심사와 IELTS점수. 이 두가지 결과가 있으면 영주비자를 신청할 수 있다. 영어점수를 나중에 제출하는 경우도 있는데 난 비자 접수할 때 같이 보냈다. 이때도 챙겨야 할 서류가 만만찮았는데 그래도 대부분 기술심사때 쓴 서류들이라 한결 수월했다. 기술심사 결과가 나오고 3주 정도 준비했다. 회사 다니면서 관공서 다니느라 시간이 오래걸렸다. 이민성에 서류를 접수하고 내가 접수했다는 사실을 잊고 이제 다시 열심히 회사생활. 접수가 되면 수순에 따라 접수번호가 나오고, 담당자가 지정되고, 때에 따라 실사나 추가서류 요청 있고, 신체검사, 신원조회 요청이 있고 마무리가 된다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;비자를-받다&#34;&gt;비자를 받다.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;보통 비자를 접수하고 승인 받기까지는 몇 달에서 몇 년, 대중도 없고 매우 오랜 시간이 걸리기 때문에 일단 비자를 신청했으면 그 사실을 잊고 비자가 나올때까지 생업에 충실하라는 조언이 있었다. 나는 중간에 하찮은 추가서류 요청이 한 번 메일로 있어서 첨부해 보내고, 한참을 잊고 있다가 담당자지정 전에 먼저 신체검사와 신원조회를 해서 보냈다. 제대로 된 절차를 밟았는지는 모르겠지만 그리고 나서 얼마 안있어 바로 Grant 를 받았다. 싱가폴 출장길에서였다. 교육을 마치고 호텔 로비에서 컴퓨터로 이메일을 확인하는데 이민성에서 온 Grant 이메일. 기쁘면서도 걱정이 되는 이상한 기분이었다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;영어-공부&#34;&gt;영어 공부&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;비자가 나왔으니 곧 회사를 그만뒀고 본격적으로 호주로의 이사 준비에 돌입했다. 남은 시간은 두달. 가서 어떤 인생을 살지 모르니 새로운 기술을 배워가면 좋을 것 같아서 요리를 배우니, 프로그래밍을 배우니 고민이 많았는데 결국은 당장 필요할 영어에 시간을 투자하기로 했다. 필리핀으로 어학연수를 갈까도 생각했지만 남은 두달 만이라도 송자매와 더 시간을 보내야겠다는 생각에 한국에 남아서 하는 방법을 찾기로 했다. 비용에 상관없이 두달간 최대의 효과를 낼 수 있는 곳을 찾으니, 1:1 학원 몇군데와 WSI 가 나왔다. 100% 영어 환경의 집중코스를 등록, 두달 동안 매일같이 영어 학원으로 출근을 했다. 하루종일 영어로 말하는 환경에 있다보니 영어가 편해진 것 같았다. 백수였지만 즐거운 시간이었다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;출국-준비&#34;&gt;출국 준비&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;아빠 환갑 기념으로 캄보디아/베트남으로 온가족이 여행을 떠났다. 난생 처음 해보는 가족 해외여행이었다. 돌아와서 출발 전까지 속성으로 충치 치료, 보험 해지, 은행 업무, 노트북 AS, 주민등록증 반납, 거주 여권, 국민 연급도 환급 등 많은 일들을 했다. 그리고 마지막으로 도착한 후의 픽업 서비스와 가서 살 쉐어집과 출근하게 될 회사와도 빠짐없이 연락을 취해 놓았다. 그리고 마지막으로 짐정리. 30년을 산 짐을 정리하고 앞으로 필요한 짐을 이민가방 하나에 정리한다는것은 정말 어려운 일이었다. 어쨌든 호주로 이사를 갈 모든 준비가 끝내고 9월 17일. 홍콩을 경유해 멜번으로 가는 비행기에 올랐다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/ldK_SJE-yJXMCJZvSYdp8XuP9yTdr6gd-wVotEoL-tfIeuem5x9t4KNt8v8awjUKklEj347kxcYo9IOR0Ew=w1000&#34; alt=&#34;걸린 시간&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/i6449vojsmOr8ZgN8KOSG5n_olVcr36JwGoFENyzutpw2jMjI1BNeBSLJRDhL8IB0Z23MpD2seOvDCoOwGk=w1000&#34; alt=&#34;비용&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>호주 이민 #1 호주행을 결정하다</title>
      <link>http://hrgo.github.io/2014/03/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EC%9D%B4%EB%AF%BC-#1-%ED%98%B8%EC%A3%BC%ED%96%89%EC%9D%84-%EA%B2%B0%EC%A0%95%ED%95%98%EB%8B%A4/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>k8hyun@gmail.com (흐름)</author>
      <guid>http://hrgo.github.io/2014/03/%ED%98%B8%EC%A3%BC-%EC%9D%B4%EB%AF%BC-#1-%ED%98%B8%EC%A3%BC%ED%96%89%EC%9D%84-%EA%B2%B0%EC%A0%95%ED%95%98%EB%8B%A4/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;호주로의-이주를-결정하다&#34;&gt;호주로의 이주를 결정하다&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;호주로 이사를 온지 5년하고도 6개월이 지났다. 새로 만나는 호주 사람들은 나에게 항상 묻는다. What made you come to Australia? 나의 답변은 Well.. Just wanted to experience something new. 하지만 답변은 그리 간단하지만은 않다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8년전으로 거슬러 올라가보자. 2006년. 나는 모범 생활인으로 회사생활도 열심히 하고, 책도 열심히 읽었으며, 달리기에도 푹 빠져 있었고, 교회도 열심히 다니고 있었다. 써놓고 보니 아주 모범적인 생활을 하고 있었지만 실제로 나의 행복 지수는 그다지 높지 않았다. 그저 해야할 일들을 기계처럼 하고 있었을 뿐. 실제론 평일은 개처럼 일해야 하는 7년차 개발자. 매일 야근에 야근에 야근. 시간을 쪼개고 쪼개서 간신히 여가생활을 즐기며 하루하루를 보내는 중이었다. 프리랜서로 일하면서 돈은 평소보다 두 배로 벌었지만 쓸시간조차 없이 시간에 쫓기고 스트레스에 치이는 결코 행복하지 않은 생활이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;특히나 8년이 다되가는 회사 생활에 피곤함을 느끼기 시작했다. 8년째 계속되는 출퇴근 전쟁. 어딜가나 북적거리는 사람들. 이리 치이고 저리 치이는 복잡한 서울. 하루에 12시간을 넘게 일해야 하는 아주 비생산적인 근무 환경도 피곤해지기 시작했다. 물론 내가 하는 일을 좋아했기에 회사 생활은 그 누구보다 잘하고 있었지만 나는 내 일을 좋아했기에 오래하고 싶었고. 제대로 하고 싶었다. 하지만 도무지 바뀔 것 같지 않는 한국의 열악한 근무환경에서 내 미래가 보이지 않았다. 일만 잘하다 죽는것이 내 삶의 목표는 아니었다. 나는 행복하지 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이미 내 나이는 서른을 향해 가고 있었다. 나는 결혼을 하고 가정을 꾸릴 생각이 없었지만 싱글로 한국에서 살아간다는 것은 참으로 다른 길을 걷는 것이다. 한국에서는 &amp;ldquo;다른&amp;quot;것을 &amp;ldquo;틀린&amp;quot;것이라고 손가락질 한다. 남들처럼 하지 않으면 틀린것. 낙오자. 실패한 사람이 되버리는 한국. 아무리 굳건한 신념이 있다 한들 그 사회적 통념에서 자유롭기란 참으로 어려운 것이다. 내 뜻대로 자유롭게 살기 위해서는 그 사회적 기대를 철저하게 무시하던지, 절이 싫으면 중이 떠나라는 말처럼 내가 사는 다른 삶이 틀린 삶이 되지 않는 곳으로 가는 것이 현명한 선택이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;프로젝트가 끝나고 잠시 여유가 생겼던 2006년 12월 말. 큰 결심을 했다. 이 나라를 떠나자. 한국에서 내 인생의 가치들을 추구하며 사는것이 불가능하다면 그게 어떤 형태이든 이나라 밖에서 해보자. 내가 정한 가치 위에 내가 원하는 것 들을 하면서 행복하게 하루 하루를 사는 것. 그 도전이 성공이라면 나는 행복한 내 인생을 찾을 것이고, 실패라면 고생을 하고 정신을 차릴 것이다. 물론 인생의 황금기인 30대의 1-2년을 까먹을 수 있지만 어차피 어떻게든 사는 인생. 어디서 사는게 중요한게 아니라 어떻게 사는것이 중요하다는 믿음과 내가 얻을 것들에 포커스를 맞추니 더이상 망설일 것이 없었다. 밑질 것이 없는 아주 쉬운 결정이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;서른을 딱 두달 앞둔 시기였다. 가장 먼저 생각난 것은 호주 워킹 홀리데이 비자. 워킹 홀리데이는 만 서른까지만 받을 수 있는 특별한 비자였기에 서둘러 알아보다 보니 비자 기간이 1년으로 짧고, 일을 하는데 제약이 있었다. 이왕 갈 거, 제대로 가보자. 범위를 넓혀 합법적으로 거주하며 일도 할 수 있는 비자를 알아보니 영주권 이라는 답이 나왔다. 호주 영주권의 혜택은 돈으로 치면 몇억의 가치를 가지고 있고 이민법은 계속 바뀌고 있으므로 받을 수 있을 때 받는 것이 최선이라는 의견이 대세였다. 노후를 보장하는 마치 보험과도 같은 호주 영주권. 다행히도 나의 IT기술로 지원할 수 있는 비자 프로그램이 있었고 2007년 1월 초 나는 지체없이 바로 &amp;lsquo;호주 영주권 프로젝트&amp;rsquo;에 착수했다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>